@prefix ssd:   <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix qb:    <http://purl.org/linked-data/cube#> .
@prefix dgu:   <http://reference.data.gov.uk/def/reference/> .
@prefix ui:    <http://purl.org/linked-data/registry-ui#> .
@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix reg:   <http://purl.org/linked-data/registry#> .
@prefix api:   <http://purl.org/linked-data/api/vocab#> .
@prefix dcat:  <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix vann:  <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:  <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix cc:    <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix void:  <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix org:   <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix odrs:  <http://schema.theodi.org/odrs#> .
@prefix env-ui: <http://environment.data.gov.uk/registry/structure/ui/> .
@prefix version: <http://purl.org/linked-data/version#> .
@prefix dbo:   <http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ldp:   <http://www.w3.org/ns/ldp#> .
@prefix time:  <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix vs:    <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix dc:    <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "évaluation de la possibilité et du taux de libération de contaminants fondée sur la caractéristique de ces derniers et sur les caractéristiques du site"@fr , "assessment of the possibility and rate of contaminant release based on the contaminant characteristic and the site characteristics"@en , "Beurteilung der Möglichkeit und Rate der Freisetzung von Kontaminanten auf der Grundlage von Eigenschaften der Kontaminanten und Standorte"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.4" ;
        skos:prefLabel   "contaminant release assessment"@en , "Kontaminanten-Freisetzungsbeurteilung"@de , "évaluation relative à la libération de contaminants"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.3> ;
        skos:altLabel    "isolation"@en , "isolation"@fr , "Einkapselung"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "blocage de la migration de substances contaminées gazeuses, liquides ou solides hors d'un site par le biais de mesures telles que les systèmes de couverture, les barrières enterrées verticales et les barrières enterrées horizontales. Note: En fonction de facteurs particuliers du site, ces mesures peuvent être utilisées seules ou en combinaison."@fr , "Kontrolle der Verlagerung von gasförmigen, flüssigen oder festen kontaminierten Medien aus einem Standort durch Einschlussmaßnahmen, wie zum Beispiel Abdeckungssysteme, senkrechte oder horizontale Barrieren. Note: Abhängig von standortspezifischen Eigenschaften können die Maßnahmen allein oder in Kombination angewendet werden."@de , "control of migration of gaseous, liquid, or solid contaminated media from a site by use of measures such as covering systems, vertical in-ground barriers, and in-ground horizontal barriers. Note: Depending on site-specific factors, measures can be used alone or in combination."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.3" ;
        skos:prefLabel   "Einschluss"@de , "confinement"@fr , "containment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.24> ;
        skos:altLabel    "VOC"@en , "VOC"@de , "COV"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/df241879-a0ce-49ab-8dda-1a0cfe4bf390> ;
        skos:definition  "bei Raumtemperatur (20 °C) flüssige Verbindung, deren Siedepunkt üblicherweise unter 180 °C liegt"@de , "compound which is liquid at room temperature (20 °C) and which, generally, has a boiling point below 180 °C. Ex: Single-ring aromatic hydrocarbons and other low boiling halogenated hydrocarbons, which are used as solvents or fuels, and some degradation products."@en , "composé liquide à température ambiante (20 °C) et dont le point d’ébullition se situe généralement en dessous de 180 °C. Ex: Hydrocarbures aromatiques monocycliques et autres hydrocarbures halogénés à bas point d’ébullition, utilisés comme solvants ou carburants, ainsi que certains produits de dégradation."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.24" ;
        skos:prefLabel   "volatile organic compound"@en , "flüchtige organische Verbindung"@de , "composé organique volatil"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.27>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.27> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "méthode de traitement technologique reposant principalement sur des techniques physiques telles que la déshydratation, la séparation granulométrique, la séparation magnétique, la flottation, le lavage, l'extraction aux solvants, le traitement thermique ou l'extraction à la vapeur (des substances chimiques peuvent être utilisées pour améliorer l'efficacité de certaines techniques physiques)"@fr , "process-based treatment method based primarily on physical processes such as dewatering, particle size separation, magnetic separation, flotation, washing, solvent extraction, thermal treatment, vapour extraction (chemicals may be used to enhance the effectiveness of some physical processes)"@en , "prozessorientiertes Behandlungsverfahren, das im Wesentlichen auf physikalischen Prozessen beruht, wie z. B. Entwässerung, Partikelgrößentrennung, magnetische Trennung, Flotation, Waschen, Lösemittelextraktion, thermische Behandlung, Dampfextraktion (Chemikalien können zur Unterstützung der Wirkung einiger physikalischer Prozesse zugegeben werden.)"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.27" ;
        skos:prefLabel   "physical treatment"@en , "physikalische Behandlung"@de , "traitement physique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "taux ou concentration de particules en suspension dans l'air et de gaz qui atteignent le corps par inhalation. Note: L'exposition par inhalation couvre l'exposition alvéolaire ainsi que l'exposition bronchique, le mucus bronchique pouvant à son tour être ingéré."@fr , "rate or concentration of airborne particles and gases reaching the body by inhalation. Note: The inhalation exposure covers alveolar exposure as well as bronchial exposure; and this bronchial mucus can subsequently be ingested."@en , "Rate der Aufnahme von luftgetragenen Partikeln und Gasen durch den Körper über die Atmung. Note: Die Aufnahme über die Atmung umfasst die alveolare und bronchiale Aufnahme; und dieser bronchiale Mukus kann anschließend geschluckt werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.19" ;
        skos:prefLabel   "inhalation exposure"@en , "exposition par inhalation"@fr , "Exposition durch Inhalation"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "quantitativer Schätzwert für den Eintrag eines oder mehrerer Schadstoffe, unterhalb dessen nach heutigem Wissensstand keine signifikant schädigenden Wirkungen auf ausgesuchte empfindliche Elemente der (Boden‑) Umwelt auftreten. Ex:Mensch, Tier, Wasser, Vegetation, Gebäudeversorgung usw."@de , "quantitative estimate of the input of one or more pollutants below which, significant harmful effects on specified sensitive elements of the (soil) environment do not occur, according to existing knowledge"@en , "estimation quantitative de l'apport d'un ou de plusieurs polluants, en deçà de laquelle il n'y a pas, dans l'état actuel des connaissances, production d'effets néfastes significatifs sur les éléments sensibles spécifiques de l'environnement (du sol)"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.4" ;
        skos:prefLabel   "kritischer Eintrag"@de , "critical load"@en , "charge critique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.30>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.30> ;
        skos:altLabel    "tranchée"@fr , "test pit; trench"@en , "Schurf"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "excavation réalisée pour effectuer des descriptions de profils, des échantillonnage et/ou des essais sur le terrain"@fr , "Aufgrabung, die zur Durchführung von Profilbeschreibungen, Probenahmen und/oder Feldversuchen hergestellt wird"@de , "excavation prepared to carry out profile descriptions, sampling, and/or field tests"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.30" ;
        skos:prefLabel   "fosse"@fr , "trial pit"@en , "Profilgrube"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "ratio between the concentration of a substance in the soil and in plant material"@en , "rapport de la concentration d'une substance dans le sol à celle dans un végétal"@fr , "Verhältnis zwischen der Konzentration eines Stoffes im Boden und im Pflanzenmaterial"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.23" ;
        skos:prefLabel   "partition coefficient between soil and plant"@en , "Boden/Pflanze-Verteilungskoeffizient"@de , "coefficient de répartition entre le sol et la plante"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.24> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "<pour les matières organiques> concentration obtenue en appliquant une méthode d’analyse ne pouvant faire la distinction entre des composés similaires. Note: Le terme « total » peut être trompeur, par exemple, la méthode employée ne permet pas de détecter tous les phénols et différentes méthodes peuvent donner des résultats différents.. Ex: Pour les phénols, entre les composés monohydriques, dihydriques et trihydriques."@fr , "<bei organischen Verbindungen> Konzentration, ermittelt durch eine analytische Methode, die die Unterscheidung ähnlicher Verbindungen nicht ermöglicht. Note: Der Begriff „Gesamt“ kann irreführend sein, da z. B. nicht alle Phenole durch das Verfahren erfasst werden, und verschiedene Verfahren zu verschiedenen Ergebnissen führen können."@de , "<for organics> concentration derived by applying an analytical technique that cannot distinguish between similar compounds. Note: The term total can be misleading, e.g. not all phenols can be detected by the method and different methods can give different results.. Ex: For the phenols between monohydric, dihydric, and trihydric compounds."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.24" ;
        skos:prefLabel   "total concentration"@en , "Gesamtkonzentration"@de , "concentration totale"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.19> ;
        skos:altLabel    "ų"@fr , "ų"@en , "µ"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "Anzahl der Vervielfachungen (mit e) der Atmungsrate je Zeiteinheit während der exponentiellen Wachstumsphase"@de , "nombre de multiplication (par e) du taux de respiration par unité de temps pendant la phase de croissance exponentielle"@fr , "number of multiplication (by e) of respiration rate per unit of time during the exponential phase of growth"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.19" ;
        skos:prefLabel   "specific growth rate"@en , "taux de croissance spécifique"@fr , "spezifische Wachstumsrate"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "mixture of contaminated soil or the test substance (e.g. chemical, biosolid, waste) with control soil"@en , "mélange de sol contaminé ou de substance d’essai (par exemple substance chimique, biosolide, déchets) et de sol témoin"@fr , "Mischung von verunreinigtem Boden oder der Prüfsubstanz (z. B. Chemikalie, Biofeststoff, Abfall) mit Kontrollboden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.16" ;
        skos:prefLabel   "test mixture"@en , "mélange d’essai"@fr , "Prüfmischung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.7.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/d8a2309c-eeac-4633-82e2-da803f0d505b> ;
        skos:definition  "processus d'élaboration d'une statistique à partir des valeurs observées afin de prédire des variables aléatoires en un emplacement non échantillonné"@fr , "Vorgang zur Ermittlung von statistischen Werten aus beobachteten Werten, um Zufallsvariablen von unbeprobten Flächen vorherzusagen"@de , "process of forming a statistic from observed values to predict random variables at an unsampled location"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.7.4" ;
        skos:prefLabel   "Prognose"@de , "prédiction"@fr , "prediction"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/41ce8cc5-f325-400a-a1ad-afcd6f81e8d4> ;
        skos:definition  "unverwittertes, anorganisches Fest- oder Lockergestein, aus dem der Boden entsteht oder entstanden ist. Note: Es kann Material alluvialen, kolluvialen und äolischen Ursprungs einschließen."@de , "formation rocheuse inorganique, non altérée, solide ou meuble, à partir de laquelle le sol s’est développé ou s'est formé. Note: La roche mère peut inclure des matériaux d’origine alluviale, colluviale et éolienne."@fr , "unweathered inorganic solid or unconsolidated rock from which soil developed or originated. Note: It can include material from alluvial, colluvial, and aeolian origins."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.9" ;
        skos:prefLabel   "parent material"@en , "roche mère"@fr , "Ausgangsgestein"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/158d0953-c5b5-4a67-a0fc-959cddc7df00> ;
        skos:definition  "zone du sol au niveau de laquelle l'espace poral n'est pas entièrement rempli de liquide au moment considéré"@fr , "zone of the soil in which the pore space is not filled completely with liquid at the time of consideration"@en , "Bereich des Bodens, in dem die Poren zum Betrachtungszeitpunkt nicht durchgängig mit Flüssigkeit gefüllt sind"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.8" ;
        skos:prefLabel   "zone non saturée"@fr , "ungesättigte Zone"@de , "unsaturated zone"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "in einer Einzelprobe vorliegende Materialmenge"@de , "quantité de matériau présente dans un prélèvement élémentaire"@fr , "amount of material that is present in an increment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.1" ;
        skos:prefLabel   "taille réelle d'un prélèvement élémentaire"@fr , "tatsächlicher Umfang einer Einzelprobe"@de , "actual increment size"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "détermination des voies d'exposition pertinentes pour l'appréciation quantitative du risque pour une source spécifique, suivie d'une quantification de l'exposition du récepteur à la source de contamination"@fr , "Bestimmung der relevanten Expositionspfade für die quantitative Risikobeurteilung einer spezifischen Quelle, gefolgt von einer Quantifizierung der Exposition des Rezeptors durch die Schadstoffquelle"@de , "determination of the relevant exposure pathways for the quantitative risk assessment for a specific source followed by a quantification of the exposure of the receptor from the contaminant source"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.20" ;
        skos:prefLabel   "pathway analysis"@en , "Pfadanalyse"@de , "analyse des voies d'exposition"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.8> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "gestörte Probe"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "échantillon de sol obtenu sans souci de préserver la structure du sol"@fr , "Bodenprobe, die ohne Rücksicht auf den Erhalt des Bodengefüges entnommen wurde"@de , "sample obtained from the soil without any attempt to preserve the soil structure"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.8" ;
        skos:prefLabel   "disturbed sample"@en , "échantillon remanié"@fr , "Probe in gestörter Lagerung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.3.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3> ;
        skos:definition  "valeur recommandée sans obligation légale"@fr , "empfohlener Wert ohne Rechtsverbindlichkeit"@de , "value recommended without legal obligation"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.3.1" ;
        skos:prefLabel   "guideline value"@en , "valeur guide"@fr , "Richtwert"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.30> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.28> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.32> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.37> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.38> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.35> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.26> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.27> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.24> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.33> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.34> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.36> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.31> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.39> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.29> ;
        skos:notation   "3.3" ;
        skos:prefLabel  "Begriffe zu Prozessen in Böden"@de , "Termes et définitions relatifs aux processus pédologiques"@fr , "Terms and definitions relating to processes in soils"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.39>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.39> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "water-based system designed to physically separate contaminants from soil or sediment, etc.. Note: Contaminants might be concentrated in a particular size fraction (usually a fine fraction) leaving the remaining (coarser) material free of contamination."@en , "auf Wasserbasis arbeitendes System zur physikalischen Abtrennung von Kontaminanten von Boden, Sediment u. s. w.. Note: Kontaminanten können in einer bestimmten Kornfraktion angereichert sein (üblicherweise im Bereich einer Feinkornfraktion), wobei das verbleibende (große) Material kontaminationsfrei sein kann."@de , "système d'entraînement par l'eau destiné à séparer, par voie physique, des contaminants du sol, de sédiments, etc.. Note: Les contaminants peuvent être concentrés sur une fraction granulométrique particulière (en général une fraction fine) et ne pas toucher le reste des matériaux (fractions plus grossières)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.39" ;
        skos:prefLabel   "Bodenwäsche"@de , "lavage du sol"@fr , "soil washing"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "formale Erklärung über erforderliche Maßnahmen zur Information und Konsultation der lokalen Öffentlichkeit"@de , "déclaration officielle traitant des mesures à prendre pour informer et consulter les populations locales"@fr , "formal statement of measures to be taken to inform and consult the local community"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.4" ;
        skos:prefLabel   "plan de concertation publique"@fr , "Öffentlichkeitsarbeitsplan"@de , "community relations plan"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/structure/Category/7> ;
        skos:definition  "obere Schicht der Erdrinde, die durch Verwitterung sowie physikalische/chemische und biologische Prozesse umgewandelt wurde und aus mineralischen Partikeln, organischer Substanz, Wasser, Luft und lebenden Organismen besteht, organisiert in typischen Bodenhorizonten. Note: Im weiteren bautechnischen Sinn umfasst Boden den Oberboden und Unterboden; Ablagerungen, wie z. B. Ton, Schluff, Sand, Kies, Geröll, Felsblöcke, und organisches Material und Ablagerungen, wie z. B. Torf, und Materialien menschlichen Ursprungs, wie z. B. Müll, Bodenluft und Feuchte und lebende Organismen.. Ex:Einfriedung, Entfernen von oberflächennahen Ablagerungen, Eindämmung zum Schutz von Oberflächenwasser."@de , "upper layer of the Earth’s crust transformed by weathering and physical/chemical and biological processes and composed of mineral particles, organic matter, water, air, and living organisms organized in generic soil horizons. Note: In a broader civil engineering sense, soil includes topsoil and sub-soil; deposits such as clays, silts, sands, gravels, cobbles, boulders, and organic matter and deposits such as peat; materials of human origin such as wastes; ground gas and moisture; and living organisms."@en , "couche supérieure de la croûte terrestre transformée par des processus climatiques, physico-chimiques et biologiques et composée de particules minérales, de matière organique, d'eau, d'air et d'organismes vivants, organisée en horizons de sols génériques. Note: Dans une acception plus large relevant du génie civil, le terme « sol » inclut l’horizon superficiel et le sous-sol; les dépôts tels que les argiles, limons, sables, graviers, gravillons, pierres, ainsi que la matière organique et les dépôts tels que la tourbe; les matériaux d'origine anthropique tels que les déchets; les gaz et l'humidité du sol; et les organismes vivants."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.11" ;
        skos:prefLabel   "soil"@en , "Boden"@de , "sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "nützliche und unbedenkliche Verwertung von Bodenmaterial. Note: Wiederverwertung kann die Verbringung von Bodenmaterial an einen anderen Standort für die Nutzung in der Landwirtschaft, im Gartenbau, in der Forstwirtschaft, in Gärten, in Erholungsgebieten und auf Baustellen bedeuten."@de , "useful and harmless utilization of soil materials. Note: Reuse can mean the transfer of soil materials to another location for use in agriculture, horticulture, forestry, gardens, recreational areas, and construction sites."@en , "utilisation sans risque et avec profit de matériaux du sol. Note: Le terme « réutilisation » peut désigner le transport de matériaux du sol vers d'autres lieux où ils seront utilisés pour l'agriculture, l'horticulture, la sylviculture, le jardinage, les zones de loisirs et les chantiers."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.12" ;
        skos:prefLabel   "reuse of soil material"@en , "Wiederverwertung von Bodenmaterial"@de , "réutilisation de matériau du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "Standort, bei dem auf Grund seiner Nutzungsgeschichte oder anderer Informationen der Verdacht besteht, dass von ihm eine Gefährdung der menschlichen Gesundheit und Umwelt ausgehen kann"@de , "site dont l'histoire ou toute autre information laisse penser qu'il peut être dangereux pour la santé humaine ou pour l'environnement"@fr , "site whose history or any other information leads to a suspicion that it can be hazardous for human health or environment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.13" ;
        skos:prefLabel   "suspect site"@en , "Verdachtsfläche"@de , "site suspect"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.20> ;
        skos:altLabel    "SIR"@de , "SIR"@en , "SIR"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "respiration microbienne du sol après ajout de substrat. Note: Note 1 à l’article: Le glucose est un exemple de nutriment ajouté."@fr , "mikrobielle Bodenatmung nach Zugabe von Nährstoffen. Note: Ein Beispiel für einen zugegebenen Nährstoff ist Glucose."@de , "microbial soil respiration after addition of nutrients. Note: Glucose is an example of an added nutrient."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.20" ;
        skos:prefLabel   "substratinduzierte Atmung"@de , "substrate-induced respiration"@en , "respiration induite par le substrat"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.6.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "sampling by extracting a certain volume of soil gas"@en , "Probenahme durch Absaugen eines bestimmten Bodenluftvolumens"@de , "échantillonnage par extraction d’un certain volume de gaz du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.1" ;
        skos:prefLabel   "aktive Entnahme von Bodenluft"@de , "active soil-gas sampling"@en , "échantillonnage actif des gaz du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.3.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3> ;
        skos:definition  "amélioration, par rapport au témoin, de l’émergence, de la croissance ou de la survie des plantules (ou toute autre réponse des végétaux soumis à essai) en présence de faibles concentrations de substances chimiques ou de mélanges de sol qui s’avèrent toxiques lorsque des concentrations plus élevées sont impliquées"@fr , "improvement of seedling emergence, growth, or survival (or other response of the test plants) at low concentrations of chemicals or mixtures of soil that are toxic when applied at higher levels in comparison to the control"@en , "Verbesserung des Saatauflaufs, des Wachstums oder der Überlebenschancen (oder einer weiteren Reaktion der Prüfpflanzen) bei geringen Chemikalien‑ oder Bodenmischungskonzentrationen, die, angewandt in höheren Konzentrationen, im Vergleich zur Kontrolle toxisch wirken"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.3.4" ;
        skos:prefLabel   "hormesis"@en , "Hormesis"@de , "hormèse"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.35>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.35> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/WaPoNa/18> ;
        skos:definition  "Ort, von dem eine Substanz oder ein Mittel freigesetzt wird, die/das zu einer möglichen Exposition eines Rezeptors oder mehrerer Rezeptoren führt"@de , "lieu duquel est libéré une substance ou un agent donnant lieu à une exposition potentielle d’un ou plusieurs récepteurs"@fr , "place from which a substance or agent is released giving rise to potential exposure of one or more receptor"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.35" ;
        skos:prefLabel   "source"@fr , "source"@en , "Quelle"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "Bodenmaterial, das ausgehoben wurde"@de , "matériau du sol extrait de la terre. Ex: Horizon superficiel, sous-sol, roche mère altérée, mis au jour généralement lors de chantiers."@fr , "soil material extracted from the ground. Ex: Topsoil, subsoil, altered parent rock, typically arising during construction works."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.6" ;
        skos:prefLabel   "terre excavée"@fr , "Bodenaushub"@de , "excavated soil"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.5> ;
        skos:altLabel    "BCF"@de , "BCF"@en , "FBC"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "ratio of the concentration of a substance in an organism to that in the soil"@en , "Quotient aus der Konzentration eines Stoffes in einem Organismus und im Boden"@de , "rapport de la concentration d'une substance dans un organisme à celle dans le sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.5" ;
        skos:prefLabel   "Biokonzentrationsfaktor"@de , "bioconcentration factor"@en , "facteur de bioconcentration"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "sampling to ensure that each particle or element in the population has an equal chance of being part of the sample"@en , "Probenahme, die dazu dient, sicherzustellen, dass für jeden Partikel oder jedes Element in der Grundgesamtheit dieselbe Wahrscheinlichkeit besteht, Teil der Probe zu werden"@de , "échantillonnage visant à s'assurer que chaque particule ou élément de la population a la même probabilité de faire partie intégrante de l'échantillon"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.10" ;
        skos:prefLabel   "probabilistic sampling"@en , "échantillonnage probabiliste"@fr , "probabilistische Probenahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑1:1993, modifiziert"@de , "ISO 3534‑1:1993, modified"@en , "ISO 3534-1:1993, modifié"@fr , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "échantillon pris dans une population lors de la première étape d'un échantillonnage à plusieurs degrés. Note: Les échantillons primaires peuvent être combinés (échantillon composite) ou conservés séparément (échantillon brut)."@fr , "Probe, die während der ersten Stufe einer mehrstufigen Probenahme aus einer Grundgesamtheit entnommen wird. Note: Ausgangsproben können zu entweder vereinigt werden (Mischproben) oder als Einzelproben verbleiben (Sammelprobe)."@de , "sample taken from a population during the first stage of multi-stage sampling. Note: Primary samples can be either combined (composite sample) or kept separate (gross sample)."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.11" ;
        skos:prefLabel   "échantillon primaire"@fr , "Ausgangsprobe"@de , "primary sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "sample collected from and representing a defined soil horizon. Note: The sample can be one-off or not."@en , "Probe, die einem definierten Bodenhorizont entnommen wurde und diesen repräsentiert. Note: Die Probe kann mittels eines Probenahmevorgangs entnommen werden, muss aber nicht."@de , "échantillon prélevé dans un horizon défini du sol et le représentant. Note: L’échantillon peut être ponctuel ou non."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.12" ;
        skos:prefLabel   "horizon related sample"@en , "échantillon lié à l'horizon"@fr , "horizontbezogene Probe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "Probe die sich im Allgemeinen auf die Qualitätssicherung der Probenahme im Gelände bezieht. Note: Es können drei Arten unterschieden werden: Feldblindwertproben (4.5.3), Teilproben (4.5.8) und dotierte Geländeproben (4.5.4)."@de , "échantillon lié habituellement à la mise en assurance qualité de l'échantillonnage sur le terrain. Note: Il est possible d'en distinguer trois types: les blancs de terrain (4.5.3), les échantillons fractionnés (4.5.8) et les échantillons de terrain dopés (4.5.4)."@fr , "sample usually relating to the quality assurance of field sampling. Note: Three types can be distinguished: field blanks (4.5.3), split samples (4.5.8), and field spikes (4.5.4)."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.5" ;
        skos:prefLabel   "Qualitätskontrollprobe"@de , "échantillon de contrôle qualité"@fr , "quality control sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.40>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.40> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/a9f80578-39bf-4b11-97cf-d3bf3fb482ea> ;
        skos:definition  "addition of reagents to contaminated material to reduce its fluidity/friability and prevent access by external mobilising agents, such as wind or water, to contaminants contained in the solid product. Note: Solidification does not necessarily require that chemical reaction occurs between contaminants and the solidification agent, although such reactions might take place depending on the nature of the reagent."@en , "Zugabe von Reagenzien zu einem kontaminierten Material, um dessen Fließfähigkeit/Zerfallsneigung zu verringern und die Freisetzung von Kontaminanten in diesem Feststoff durch externe Vorgänge, wie z. B. Wind- und Wassererosion, zu vermeiden.. Note: Die Verfestigung erfordert nicht unbedingt, dass es zu chemischen Reaktionen zwischen Kontaminanten und dem Reagens zur Verfestigung kommt, obwohl solche Reaktionen in Abhängigkeit von der Art des Reagens auftreten können."@de , "ajout de réactifs à un matériau contaminé afin d'en réduire la fluidité ou la friabilité et d'empêcher l'attaque, par des agents mobilisateurs extérieurs tels que le vent ou l'eau, des contaminants contenus dans le produit solide. Note: La solidification ne demande pas nécessairement l'intervention d'une réaction chimique entre les contaminants et l'agent solidifiant, bien que cette réaction puisse avoir lieu en fonction de la nature du réactif."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.40" ;
        skos:prefLabel   "solidification"@fr , "solidification"@en , "Verfestigung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "boîte métallique à couvercle et fond amovibles, pouvant être introduite en force dans la surface de terre pour obtenir un échantillon non remanié (4.4.33). Note: Habituellement fabriquée aux dimensions souhaitées à partir de tôle d’aluminium, d’acier galvanisé ou d’acier inoxydable. Les dimensions sont variables, mais un exemple type peut présenter une surface d’environ 55 mm × 75 mm avec une profondeur de 40 mm. Une fois obtenu, l’échantillon peut être utilisé pour déterminer la masse volumique apparente ou il peut être imprégné de résine avant la production de lames minces pour examen microscopique."@fr , "Probe, die in der Weise gewonnen wurde, dass die ursprüngliche räumliche Orientierung vor der Entnahme auf der Probe gekennzeichnet wurde. Note: Dieses Verfahren wird üblicherweise bei Festgesteinsproben oder vorbehandeltem, unverfestigtem Boden für Gefüge- oder Texturuntersuchungen eingesetzt."@de , "metal box with removable top and base which can be forced into the surface of the ground to obtain an undisturbed sample (4.4.33). Note: Usually made to desired size from aluminium, galvanized steel, or stainless steel sheet. Size varies, but a typical example might have an area of about 55 mm × 75 mm with a depth of 40 mm. The sample, once obtained, can be used to determine bulk density or can be impregnated with resin prior to the production of thin sections for microscopic examination."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.9" ;
        skos:prefLabel   "boîte de Kubiëna"@fr , "kubiëna tin"@en , "orientierte Probe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "Aussage zu erforderlichen Nachweisgrenzen, Genauigkeit, Vergleich‑ und Wiederholpräzision der erforderlichen analytischen und anderen Daten. Note: Allgemeine Datenqualitätsziele können in einigen Fällen auf nationaler Ebene festgelegt sein. Datenqualitätsziele können auch die Menge der erforderlichen Daten für eine bestimmte Fläche eines Standorts (oder eines Teils davon) umfassen, um einen guten Vergleich mit allgemeinen Anleitungen oder Normen oder für eine standort- oder materialspezifische Risikoabschätzung zu ermöglichen."@de , "indication des exigences concernant les limites de détection, la précision, la reproductibilité et la répétabilité pour les données analytiques et autres données exigées. Note: Des objectifs de qualité de données peuvent parfois être fixés de façon générique au niveau national. Ces objectifs peuvent également englober la quantité de données requises pour une partie de terrain (ou une partie d'un site) afin de permettre une comparaison documentée avec les directives ou les normes génériques, voire une estimation du risque spécifique à un site ou à un matériau."@fr , "statement of the required detection limits, accuracy, reproducibility, and repeatability of the required analytical data and other data. Note: Generic data quality objectives can sometimes be set at national level. Data quality objectives can also embrace amount of data required for an area of land (or part of a site) to enable a sound comparison with generic guidelines or standards or for a site-specific or material-specific estimation of risk."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.2" ;
        skos:prefLabel   "Datenqualitätsziele"@de , "objectifs de qualité des données"@fr , "data quality objectives"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.2.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2> ;
        skos:definition  "méthodes se fondant sur des techniques classiques de génie civil (par exemple excavation, confinement, régulation hydraulique) pour éliminer la source de contamination ou le matériau de sol contaminé, ou pour en modifier les voies de  propagation sans nécessairement éliminer, détruire ou modifier la source"@fr , "ingenieurtechnische Verfahren (z. B. Aushub, Einschluss, Regelung des Wasserhaushalts) zur Entfernung der Kontaminationsquelle oder von Bodenmaterial oder zur Änderung von Ausbreitungspfaden, gegebenenfalls ohne Entfernung, Zerstörung oder Veränderung der Kontaminationsquelle"@de , "civil engineering techniques (e.g. excavation, containment, hydraulic control) used to remove the contaminant source or soil material or to modify pathways without necessarily removing, destroying, or modifying the source"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.2.1" ;
        skos:prefLabel   "méthodes de génie civil"@fr , "engineering-based methods"@en , "ingenieurtechnisch-orientiertes Verfahren"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "process-based treatment relying on combination of physical and chemical processes"@en , "méthode de traitement technologique reposant sur la combinaison de procédés chimiques et physiques"@fr , "prozessorientierte Behandlung auf der Grundlage einer Kombination von physikalischen und chemischen Prozessen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.10" ;
        skos:prefLabel   "chemophysikalische Behandlung"@de , "traitement physico-chimique"@fr , "chemico-physical treatment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "water content of the soil below which the plants are not able to uptake water with their root system. Note: Permanent wilting point (PWP) is the moisture content below which a sunflower seedling cannot recover from wilt. It is generally taken to equal a suction of 1 500 kilopascals."@en , "teneur en eau du sol au-dessous de laquelle les plantes ne sont plus capables de prélever de l'eau par leur système racinaire. Note: Le point de flétrissement permanent (PFP) est le taux d’humidité au-dessous duquel le flétrissement d’un plant de tournesol devient irréversible. En général, on le considère égal à une aspiration de 1 500 kilopascals."@fr , "Wassergehalt des Bodens, unterhalb dessen Pflanzen Wasser nicht über ihr Wurzelsystem aufnehmen können. Note: Der permanente Welkepunkt (PWP) ist der Feuchtegehalt, unterhalb dessen sich ein Sonnenblumenkeimling nicht vom Welken erholen kann. Er wird im Allgemeinen einer Saugspannung von 1 500 Kilopascal gleichgesetzt."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.23" ;
        skos:prefLabel   "wilting point"@en , "Welkepunkt"@de , "point de flétrissement"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "dégradation microbienne de l'azote organique en ammoniaque"@fr , "mikrobieller Abbau von organischem Stickstoff zu Ammoniak"@de , "microbial degradation of organic nitrogen to ammonia"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.1" ;
        skos:prefLabel   "Ammonifizierung"@de , "ammonification"@fr , "ammonification"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Programm zur Wartung und/oder Prüfung, das über einen bestimmten Zeitraum eine regelmäßige Bewertung erlaubt, einschließlich\n\n—der (des) Sanierungsprozesse(s) (z. B. erreichtes Sanierungsstadium, erreichte Sanierungsqualität); und\n—des Ergebnisses fertig gestellter Sanierungsarbeiten\n"@de , "programme de contrôle et/ou d’essais permettant une évaluation régulière, pendant une période donnée, concernant\n\n—le (les) processus de remédiation (par exemple stade atteint, qualité obtenue), et\n—la réalisation des travaux de remédiation effectués\n"@fr , "programme of inspection and/or testing for the regular assessment over a period of time covering\n\n—the remediation process(es) (e.g. stage reached, quality achieved), and\n—performance of completed remediation works\n"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.18" ;
        skos:prefLabel   "remediation monitoring plan"@en , "plan de surveillance de la remédiation"@fr , "Plan zur Sanierungsüberwachung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "site abandonné dont l'histoire laisse penser qu'il peut être dangereux"@fr , "stillgelegtes Grundstück, bei dem auf Grund seiner Nutzungsgeschichte der Verdacht besteht, dass von ihm schädliche Wirkungen auf die Umwelt ausgehen können"@de , "abandoned site whose history leads to a suspicion that it can be hazardous"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.3" ;
        skos:prefLabel   "altlastverdächtige Fläche"@de , "site abandonné potentiellement dangereux"@fr , "abandoned potentially hazardous site"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/7abcb4a8-26aa-4da1-9d71-b0949947a4d0> ;
        skos:definition  "hydrocarbure dont la structure moléculaire comprend un ou plusieurs cycles planaires de six atomes de carbone, liés par des électrons délocalisés dont le nombre est le même que s'ils formaient une alternance de liaisons covalentes simples et doubles"@fr , "Kohlenwasserstoff, dessen Molekülstruktur ein oder mehrere planare Gefüge von sechs Kohlenstoffatomen umfasst, die durch delokalisierte Elektronen verbunden sind, die Anzahl ist die gleiche, so als ob sie aus abwechselnd einfachen oder doppelten kovalenten Bindungen bestehen"@de , "hydrocarbon of which the molecular structure incorporates one or more planar sets of six carbon atoms that are connected by delocalized electrons, numbering the same as if they consisted of alternating single and double covalent bonds"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.2" ;
        skos:prefLabel   "aromatic hydrocarbon"@en , "aromatischer Kohlenwasserstoff"@de , "hydrocarbure aromatique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.5> ;
        skos:altLabel    "CEx"@fr , "ECx"@de , "ECx"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "<Flora> Konzentration (Massenanteil) einer Prüfsubstanz, die x % einer Wirkung von einem bestimmten Endpunkt innerhalb einer gegebenen Expositionsdauer im Vergleich zu einer Kontrolle hervorruft. Note: Die ECx wird als prozentualer Anteil des zu prüfenden Bodens (Trockenmasse) je Bodengemisch (Trockenmasse) angegeben. Werden Stoffe geprüft, wird die ECx als Masse der Prüfsubstanz je Trockenmasse an Boden, in Milligramm je Kilogramm, angegeben."@de , "<flora> concentration (mass fraction) of a test substance that causes x % of an effect on a given end point within a given exposure period, when compared with a control. Note: The ECx is expressed as a percentage of soil to be tested (dry mass) per soil mixture (dry mass). When substances are tested, the ECx is expressed as mass of the test substance per dry mass of soil in milligrams per kilogram.. Ex: EC50 is a concentration estimated to cause an effect on a test end point in 50 % of an exposed population over a defined exposure period."@en , "<flore> concentration (fraction massique) d’une substance d’essai qui, par rapport à un témoin, engendre un effet de x % sur un critère d’effet donné pendant une période d’exposition définie. Note: La CEx est exprimée en pourcentage du sol soumis à essai (masse sèche) par mélange de sols (masse sèche). Lorsque des substances sont soumises à essai, la CEx est exprimée en masse de la substance d’essai par masse sèche de sol, en milligrammes par kilogramme.. Ex: CE50 est une concentration dont on estime qu'elle provoque un effet sur un critère d’essai chez 50 % d'une population exposée sur une période d'exposition définie."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.5" ;
        skos:prefLabel   "concentration efficace à x %"@fr , "effect concentration for x % effect"@en , "Wirkungskonzentration für eine Wirkung von x %"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.6.2> ;
        skos:altLabel    "grinding; crushing"@en , "Zerkleinerung; Brechung"@de , "concassage; écrasement"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:definition  "mechanical reduction of the particle size of a sample by attrition (friction), impact, or cutting. Note: Depending on the nature of the material and of the treatment, one of these techniques is used."@en , "réduction mécanique de la granulométrie d'un échantillon par frottement (friction), choc ou coupe. Note: Selon la nature du matériau et du traitement, une de ces techniques est utilisée."@fr , "mechanische Verringerung der Partikelgröße einer Probe durch Scher- (Reibung), Schlag- oder Schneidkräfte. Note: In Abhängigkeit von der Art des Materials und der Behandlung wird eines der Verfahren eingesetzt."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.2" ;
        skos:prefLabel   "milling"@en , "broyage"@fr , "Mahlung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.21> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "décisions prises concernant les types d'échantillons à obtenir, les emplacements d'échantillonnage, la méthode de manipulation des échantillons, etc."@fr , "decisions as to types of samples to be obtained, sampling locations, how samples are to be handled, etc."@en , "Entscheidungen über die zu entnehmenden Arten von Proben, den Probenahmeort, die Art und Weise der Handhabung der Proben usw."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.21" ;
        skos:prefLabel   "Probenahmeentwurf"@de , "sampling design"@en , "conception de l'échantillonnage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534-1"@fr , "ISO 3534‑1"@en , "ISO 3534‑1"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "sampling, in a population which can be divided into mutually exclusive and exhaustive sub-populations (called stratum), carried out in such a way that specified proportions of the sample are drawn from the different strata and each stratum is sampled with at least one sampling unit"@en , "die Probenahme, in einer Grundgesamtheit, die in sich gegenseitig ausschließende und erschöpfende Teilgesamtheiten (genannt Schicht) aufgeteilt werden kann, wird in der Weise ausgeführt, dass bestimmte Anteile der Probe aus den unterschiedlichen Schichten entnommen werden und jede Schicht mit mindestens einer Probeneinheit in der Probe vertreten ist"@de , "échantillonnage, dans une population qui peut être divisée en sous-populations mutuellement exclusives et exhaustives (appelés strates), effectué de telle façon que des proportions spécifiées de l'échantillon soient prélevées dans les différentes strates et que chaque strate soit échantillonnée avec au moins une unité d'échantillonnage"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.22" ;
        skos:prefLabel   "échantillonnage stratifié"@fr , "geschichtete Probenahme"@de , "stratified sampling"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.24> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "appareillage ou outil permettant d'obtenir un échantillon de sol ou de matériau du sol"@fr , "apparatus or tool used to obtain a sample from soil or soil material"@en , "Gerät oder Werkzeug, das zur Entnahme von Boden oder Bodenmaterial eingesetzt wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.24" ;
        skos:prefLabel   "sampling device"@en , "Probenahmegerät"@de , "dispositif d'échantillonnage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:definition  "Verteilung der Mineralpartikel des Bodens nach definierten Größenklassen. Ex:Oberboden, Unterboden, umgewandeltes Ausgangsgestein, üblicherweise während Baumaßnahmen entstehend"@de , "distribution of the soil mineral particles according to predefined classes of size"@en , "répartition des particules minérales du sol selon des classes de tailles prédéfinies"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.6" ;
        skos:prefLabel   "granulométrie"@fr , "particle size distribution"@en , "Korngrößenverteilung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/0e364466-0908-481b-828b-24eda9531821> ;
        skos:definition  "translocation of solid particles within the soil profile. Note: Lessivage is the combination of eluviation (process of material being leached from the upper part of the soil profile) and illuviation (accumulation of that material lower in the soil profile)."@en , "Verlagerung von festen Partikeln im Bodenprofil. Note: Lessivierung ist die Kombination von Auswaschung (Prozess, bei dem Material aus dem oberen Teil des Bodenprofils ausgewaschen wird) und Einspülung (Akkumulation dieses Materials weiter unten im Bodenprofil)."@de , "transport de particules solides dans le profil du sol. Note: Le lessivage est la combinaison de l’éluviation (processus de lixiviation du matériau depuis la partie supérieure du profil du sol) et de l’illuviation (accumulation de ce matériau dans un horizon plus profond du profil du sol)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.17" ;
        skos:prefLabel   "Lessivierung"@de , "lessivage"@fr , "lessivage"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/12453150-02fa-486a-a572-44b0219faa14> ;
        skos:definition  "Stoff oder Agens, der/das im Boden (oder im Grundwasser) vorhanden ist und aufgrund seiner Eigenschaften, Menge oder Konzentration die Bodenfunktionen beeinträchtigt"@de , "substance ou agent présent(e) dans le sol (ou les eaux souterraines) qui, du fait de ses propriétés, de sa quantité ou de sa concentration, a des effets préjudiciables sur les fonctions du sol"@fr , "substance or agent present in the soil (or groundwater) which, due to its properties, amount or concentration, causes adverse impacts on soil functions"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.18" ;
        skos:prefLabel   "Schadstoff"@de , "pollutant"@en , "polluant"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑1:1993, modified"@en , "ISO 11074:2015" , "ISO 3534-1:1993, modifié"@fr , "ISO 3534‑1:1993, modifiziert"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "Probe, die während einer mehrstufigen Probenahme als letzte gewonnen wird (z. B. entspricht bei analytischen Untersuchungen der Begriff „Endprobe“ der „Analysenprobe“)"@de , "sample obtained at the final step of multistage sampling (e.g. for analytical operations the term “final sample” applies to the “test sample”)"@en , "échantillon obtenu lors de la dernière étape d'un échantillonnage à plusieurs degrés (par exemple, pour des opérations d'analyse, le terme « échantillon final » s'applique à « l'échantillon pour essai »)"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.6" ;
        skos:prefLabel   "Endprobe"@de , "échantillon final"@fr , "final sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.11> ;
        skos:notation   "2.1" ;
        skos:prefLabel  "Begriffe zu Böden"@de , "Termes et définitions relatifs aux sols"@fr , "Terms and definitions relating to soil"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "heat is applied indirectly, for example, by applying heat to the outside of a rotating kiln or through hollow screw feeder"@en , "Desorption mit indirekter Anwendung von Wärme, z. B. Einbringen von Wärme an der Außenseite eines Drehrohrofens in einer Hohlschneckentransportleitung"@de , "application indirecte de chaleur, par exemple application de chaleur à l'extérieur d'un four rotatif ou au moyen d’un dispositif d'alimentation à vis creuse"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.22" ;
        skos:prefLabel   "indirekte thermische Desorption"@de , "indirect thermal desorption"@en , "désorption thermique indirecte"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "<application of soil materials> condition in which the application of a soil material does not result in damage, as defined by specific criteria, to the functions of the soil already at the target site"@en , "<application des matériaux du sol> état selon lequel l'application d'un matériau du sol n'entraîne pas une dégradation, telle que définie par des critères spécifiques, des fonctions du sol déjà présent au niveau du site cible"@fr , "<bei der Verwendung von Bodenmaterial> Zustand, bei dem die Anwendung von Bodenmaterial nicht zu einer durch konkrete Kriterien definierten Verschlechterung der Bodenfunktionen bereits am Zielstandort führt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.14" ;
        skos:prefLabel   "harmlessness"@en , "Unschädlichkeit"@de , "innocuité"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.9> ;
        skos:altLabel    "géomaille"@fr , "geomesh"@en , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/85c6276c-9276-400b-846f-bb2bba7b3871> ;
        skos:definition  "synthetic material in the form of a net or mesh used in civil engineering and related activities"@en , "matériau synthétique en forme de filet ou à mailles, utilisé en génie civil et dans les activités connexes"@fr , "synthetisches Material in Form eines Netzes oder Gitters, das im technischen Ingenieurbau und vergleichbaren Bereichen angewendet wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.9" ;
        skos:prefLabel   "géogrille"@fr , "Geogitter"@de , "geogrid"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.2.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2> ;
        skos:definition  "Unterbrechung des Stoffwechsels während der Entwicklung der Eier, Larven, Puppen oder Imagines"@de , "interruption du métabolisme durant le développement de l'œuf, de la larve, de la nymphe ou de l'imago"@fr , "interruption of metabolism during egg, larva, pupa, or imago development"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.2.2" ;
        skos:prefLabel   "diapause"@fr , "Diapause"@de , "diapause"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "amount of CO2 released [O2 consumed] per time unit from a mass unit of soil. Note: Soil respiration is usually measured as the rate of CO2 formation or O2 consumption. It is usually expressed as milligrams CO2 ([or O2] per gram per hour (mg CO2 [or O2].g−1h−1)."@en , "<des O2‑Verbrauchs> Menge des abgegebenen CO2 [verbrauchten O2] je Masseneinheit Boden je Zeiteinheit. Note: Die Bodenatmung wird üblicherweise als Rate der CO2‑Bildung oder des O2‑Verbrauchs gemessen. Die Bodenatmung wird üblicherweise in Milligramm CO2 (oder O2) je Gramm je Stunde [mg CO2 (oder O2) ⋅ g−1 ⋅ h−1] angegeben."@de , "quantité de CO2 produit [O2 consommé] par unité de temps à partir d’une unité de masse de sol. Note: La respiration du sol est généralement mesurée sous forme de taux de production de CO2 ou de consommation d'O2. Note 2 à l’article: Il est généralement exprimé en milligrammes de CO2 [ou d'O2] par gramme par heure (mg de CO2 [ou d'O2]·g−1·h−1)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.14" ;
        skos:prefLabel   "Rate der CO2‑Bildung"@de , "rate of CO2 formation [O2 consumption]"@en , "taux de production de CO2 [consommation d’O2]"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "Verweildauer einer chemischen Spezies in einem speziell definierten Umweltkompartiment"@de , "temps de séjour d’une espèce chimique dans un compartiment spécifiquement défini de l’environnement"@fr , "residence time of a chemical species in a specifically defined compartment of the environment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.11" ;
        skos:prefLabel   "persistance"@fr , "persistence"@en , "Persistenz"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.4> ;
        skos:altLabel    "DOC"@de , "DOC"@en , "COD"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "concentration de carbone organique restant en solution après filtration et/ou centrifugation dans des conditions définies . Note: Cette concentration est exprimée en mg/l, g/m3."@fr , "Konzentration des nach Filtration und/oder Zentrifugation unter festgelegten Bedingungen in Lösung verbleibenden organischen Kohlenstoffes. Note: Angegeben in mg/l, g/m3.. Ex:Stahlspundwand."@de , "concentration of organic carbon remaining in solution after filtration and/or centrifugation under defined conditions . Note: It is expressed in mg/l, g/m3."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.4" ;
        skos:prefLabel   "dissolved organic carbon"@en , "gelöster organischer Kohlenstoff"@de , "carbone organique dissous"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/structure/Category/4> ;
        skos:definition  "eau qui est contenue et qui peut provenir d'une formation souterraine, à l'exception de l'eau capillaire. Note: Les eaux souterraines englobent généralement toute eau sous la surface du sol ou sous le lit de tout cours d'eau, lac, réservoir ou autre masse d'eau de surface, quelle que soit la formation ou la structure géologique comportant ladite eau; l'eau constituant les lits des cours d'eau, etc., étant souvent exclue."@fr , "Wasser, das in einer unterirdischen Formation zurückgehalten und üblicherweise daraus zurückgewonnen werden kann, mit Ausnahme des Kapillarwassers. Note: Grundwasser enthält üblicherweise alle unterhalb der Erdoberfläche oder unter dem Bett eines Flusses, Sees, Staubeckens, oder einem anderem Oberflächengewässer befindlichen Wasserarten, unabhängig von der möglichen geologischen Formation oder Struktur, in der solches Wasser vorkommt; Wasser im Bereich von Flussbetten usw. ist jedoch oft ausgenommen."@de , "water which is being held in and can be recovered from an underground formation, except capillary water. Note: Groundwater is usually taken to include any water, beneath the surface of the land or beneath the bed of any stream, lake, reservoir, or other body of surface water, whatever the geological formation or structure in which such water occurs; but water within the beds of streams, etc. is often excluded."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.3" ;
        skos:prefLabel   "groundwater"@en , "eaux souterraines"@fr , "Grundwasser"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.33>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑1:1993"@en , "ISO 3534‑1:1993"@de , "ISO 11074:2015" , "ISO 3534-1:1993"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.33> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "definierter Teil einer Grundgesamtheit"@de , "partie définie d'une population"@fr , "defined part of a population"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.33" ;
        skos:prefLabel   "sub-population"@en , "Teilgesamtheit"@de , "sous-population"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.34>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.34> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  ". Note: "@de , "process of taking samples from locations that have been pre-designated according to a geometric or other statistically-derived pattern. Note: Systematic sampling can include a random positioning component. Some systematic sampling patterns are regarded as “probabilistic” (see 4.2.16). This definition is wider than the usual definition found in the literature, where systematic sampling commonly means regular sampling."@en , "processus de prélèvement d’échantillons à des emplacements qui ont été prédéfinis selon une grille géométrique ou une autre grille dérivée par une méthode statistique. Note: L’échantillonnage systématique peut inclure une composante de positionnement aléatoire. Certaines grilles d’échantillonnage systématique sont considérées comme «probabilistes» (voir 4.2.16). Cette définition est plus large que la définition habituelle de la documentation spécialisée, dans laquelle «échantillonnage systématique» signifie généralement «échantillonnage régulier»."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.34" ;
        skos:prefLabel   "échantillonnage systématique"@fr , "systematic sampling"@en , ""@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.29>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.29> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "definierte Einheit, die für die nachteilige(n) Auswirkung(en) eines gefährlichen Stoffes oder Agens anfällig ist"@de , "defined entity that is vulnerable to the adverse effect(s) of a hazardous substance or agent. Ex: Human, animal, water, vegetation, building services, etc."@en , "entité définie, vulnérable à l’effet ou aux effets préjudiciable(s) d’une substance ou d’un agent dangereux. Ex: Humain, animal, eau, végétation, services du bâtiment, etc."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.29" ;
        skos:prefLabel   "receptor"@en , "récepteur"@fr , "Rezeptor"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "Probe, die durch Entnahme von Material aus dem Boden mit einem geeigneten Gerät unter Entstehung einer schlitzähnlichen Form gewonnen wird"@de , "échantillon obtenu par prélèvement de matériau sous forme d'une bande à l'aide d'un matériel approprié"@fr , "sample obtained by removal of material in a channel-like shape from the soil using suitable equipment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.3" ;
        skos:prefLabel   "Schlitzprobe"@de , "channel sample"@en , "échantillon en bande"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "mit den gleichen Eigenschaften an allen Punkten, bei Betrachtung in einem Maßstab, der für die vorliegende Aufgabe geeignet ist. Note: Das Gegenteil von heterogen."@de , "having the same properties at all points when viewed at a scale suitable to the job at hand. Note: This is the opposite of heterogeneous."@en , "ayant les mêmes propriétés en tous points, lorsqu'elles sont analysées à une échelle adaptée à la tâche à exécuter. Note: Le contraire est « hétérogène »."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.7" ;
        skos:prefLabel   "homogeneous"@en , "homogen"@de , "homogène"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.34>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.34> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/dc38b73b-e14a-403f-b91f-4513938e441d> ;
        skos:definition  "Anlagerung eines Elektrons an ein Atom oder eine Atomgruppe, z. B. ein Wechsel des Oxydationsstatus eines Atoms (z. B. AsV zu AsIII)"@de , "ajout d'un électron à un atome ou à un groupe d'atomes, y compris, par exemple, un changement d'état d'oxydation d'un atome (par exemple AsV devenant AsIII)"@fr , "addition of an electron to an atom or group including, for example, a change in oxidation stage of an atom (e.g. AsText V to AsText III)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.34" ;
        skos:prefLabel   "reduction"@en , "Reduktion"@de , "réduction"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.26>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.26> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/ff0b1d24-948e-4ce0-9ad5-ad84f9eeb870> ;
        skos:definition  "processus d'analyse et d’évaluation des effets préjudiciables sur l'homme et l'environnement, eu égard à la nature, à l'étendue et à la probabilité d'occurrence de ces effets"@fr , "process of risk analysis and evaluation of the damaging effects on man and the environment, with respect to the nature, extent, and probability of occurrence of these effects"@en , "Prozess der Risikoanalyse und Auswertung von schädlichen Wirkungen auf den Menschen und die Umwelt unter Berücksichtigung der Art, des Ausmaßes und der Wahrscheinlichkeit ihres Eintritts"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.26" ;
        skos:prefLabel   "appréciation du risque"@fr , "Gefährdungseinschätzung"@de , "risk assessment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/0562108c-a0e8-4d6b-8412-fbf6b18aea12> ;
        skos:definition  "Anwendung einer biologischen Behandlung zur Dekontamination von Boden oder Grundwasser"@de , "use of biological treatment methods to decontaminate soil or groundwater"@en , "utilisation de méthodes de traitement biologique pour décontaminer un sol ou une eau souterraine"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.6" ;
        skos:prefLabel   "biologische Sanierung"@de , "bioremediation"@en , "bioremédiation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.30>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.30> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "ability of soils/soil materials to absorb pollutants in such a way that they cannot be mobilised through the water pathway and translocated into the terrestrial food chain"@en , "Vermögen von Böden/Bodenmaterialien Schadstoffe so zu absorbieren, dass sie nicht über den Wasserpfad freigesetzt und in die terrestrische Nahrungskette verlagert werden können"@de , "capacité des sols/des matériaux du sol à absorber les polluants de sorte qu'ils ne puissent pas être entraînés par le mouvement de l'eau ni transférés à la chaîne alimentaire terrestre"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.30" ;
        skos:prefLabel   "retention function"@en , "fonction de rétention"@fr , "Rückhaltefunktion"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "arrangement of particles and organic matter to form aggregates which produce macro structures and micro structures in the soil"@en , "agencement de particules et de matière organique formant des agrégats qui produisent des macrostructures et des microstructures dans le sol"@fr , "räumliche Anordnung von festen Bodenbestandteilen und organischer Substanz unter Bildung von Aggregaten, die Makro‑ und Mikrogefüge im Boden erzeugen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.17" ;
        skos:prefLabel   "soil structure"@en , "structure du sol"@fr , "Bodengefüge"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "z. B. Erdarbeiten (z. B. Böschungen), Landschaftsbauarbeiten, Straßenarbeiten, Deponiebau und Rückverfüllung von Aufgrabungen oder offengelassenen bergbaulichen Bereichen"@de , "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:2.2.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "bauliche Anwendungen, bei denen der Einsatz von Bodenmaterial nicht einem direkten Produktionszweck dient, jedoch zur Unterstützung anderer Bodenschichten eingesetzt werden kann, die einem nutzbringendem Zweck dienen. Note: "@de , "accumulation de dépôts due à l’activité humaine. Note: Cette terre peut être constituée de matériaux naturels placés/replacés par l’être humain (par exemple, de l’argile) ou de matériaux produits par l’être humain (par exemple, des déchets)."@fr , "deposits which have accumulated through human activity. Note: These could consist of natural materials placed/replaced by man, e.g. clay, or man-made materials, e.g. refuse."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.1" ;
        skos:prefLabel   "Baumaßnahmen"@de , "anthropogenic ground"@en , "terre anthropique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "Entnahme eines Anteils des Materials für Untersuchungen auf eine Weise, dass das entnommene Material für das Gas im Porenraum der Probenahmestelle repräsentativ ist"@de , "prélèvement d’un volume de gaz du sol contenu dans l’espace poral du sol"@fr , "collection of a volume of soil gas contained in the pore space of the soil  "@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.7" ;
        skos:prefLabel   "Gasprobenahme"@de , "échantillonnage des gaz"@fr , "gas sampling"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "<field> sample made of a number of increments . Note: See cluster sample (4.2.3) or spatial composite sample (4.2.28)."@en , "<terrain> échantillon constitué d’un certain nombre de prélèvements élémentaires. Note: Voir échantillon en grappe (4.2.3) ou échantillon composite spatial (4.2.28)."@fr , "Probenahme mittels Verfahren, die durch vorherige Absprache aller beteiligten Parteien bestimmt worden sind und ohne Berücksichtigung von probabilistischen Probenahmeverfahren.. Note: Probenahmeorte werden auf der Grundlage des Ermessens eines Experten ausgewählt. Obwohl im Allgemeinen die Zustimmung aller Beteiligten erzielt werden sollte, gibt es Situationen, bei denen einige Parteien als vorrangiger angenommen werden. Falls eine hierarchische Beziehung zwischen den verschiedenen Parteien besteht, sollte diese bei Nichterreichen eines Konsens berücksichtigt werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.4" ;
        skos:prefLabel   "composite sample "@en , "Ermessensprobenahme"@de , "échantillon composite "@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "CEN/TR 15310-1"@fr , "CEN/TR 15310‑1"@de , "CEN/TR 15310-1"@en ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "sample in which the characteristic(s) of interest is (are) present with a reliability appropriate for the purpose of the testing programme"@en , "échantillon dans lequel la (les) caractéristique(s) étudiée(s) est (sont) présente(s) avec une fiabilité appropriée pour les besoins du programme d’essai"@fr , "Probe, bei der die interessierende(n) Eigenschaft(en) mit einer Zuverlässigkeit vorliegt (vorliegen), die für den Zweck des Untersuchungsverfahrens geeignet ist"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.15" ;
        skos:prefLabel   "representative sample"@en , "échantillon représentatif"@fr , "repräsentative Probe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "échantillonnage visant à s’assurer que chaque particule ou élément de la population a la même probabilité de faire partie intégrante de l’échantillon. Note: Cela signifie qu’il est facile d’obtenir un niveau quantifiable de fiabilité (ou d’incertitude) associée à la valeur moyenne estimée et qu’une estimation de la variabilité des résultats pour la population soumise à essai est possible."@fr , "Probe, die bewusst auf der Grundlage einiger spezifischer Eigenschaften des zu beprobenden Materials gewonnen wird (z. B. Aussehen, Geruch, Standort). Note: "@de , "sampling to ensure that each particle or element in the population has an equal chance of being part of the sample. Note: This means it is easy to obtain a quantifiable level of reliability (or uncertainty) in the estimated mean value and enables estimation of variability of the results for the population being tested."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.16" ;
        skos:prefLabel   "probabilistic sampling"@en , "échantillonnage probabiliste"@fr , "Auswahlprobe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.17> ;
        skos:altLabel    "analytical solution"@en , "Analysenlösung"@de , "solution pour analyse"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "solution préparée par dissolution (avec ou sans réaction) de la prise d'essai dans un liquide. Note: La solution peut également être obtenue par extraction à l'aide d'un liquide approprié d'un ou de plusieurs constituant(s) de la prise d'essai."@fr , "solution prepared by dissolving (with or without reaction) the test portion in a liquid. Note: The solution can also be obtained by extraction with appropriate liquid of one or several constituent(s) of test portion."@en , "Lösung, die (mit oder ohne Reaktionsablauf) durch Auflösen der Prüfmenge in einer Flüssigkeit hergestellt wird. Note: Die Lösung kann auch durch Extraktion eines oder mehrerer Bestandteile der Prüfmenge mit einem geeigneten Lösemittel hergestellt werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.17" ;
        skos:prefLabel   "test solution"@en , "Prüflösung"@de , "solution pour essai"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "reduction of a sample in size by formation and combination of quarters of a granular or powdered sample. Note: Two opposite quarters are combined while the other two quarters are discarded. The process is repeated as many times as necessary to obtain the quantity desired for some final use (e.g. as the laboratory sample or as the test sample)."@en , "Verringerung des Umfangs einer Probe durch Bildung und Kombination von Vierteln einer körnigen oder staubförmigen Probe. Note: Zwei der gegenüberliegenden Viertel werden vereinigt, die beiden anderen Viertel werden verworfen. Der Vorgang wird so oft wiederholt, bis die gewünschte Menge für die anschließende Verwendung (z. B. als Laborprobe oder Untersuchungsprobe) erreicht ist"@de , "réduction de taille d’un échantillon en formant et en combinant des quartiers d'un échantillon granulaire ou en poudre.. Note: Deux quartiers opposés sont combinés, tandis que deux autres quartiers sont rejetés. Le procédé est répété autant de fois que cela est nécessaire afin d'obtenir la quantité souhaitée pour une utilisation finale donnée (par exemple en qualité d'échantillon pour laboratoire ou d'échantillon pour essai)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.18" ;
        skos:prefLabel   "quartering"@en , "Probenviertelung"@de , "quartage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.3> ;
        skos:notation   "7.2" ;
        skos:prefLabel  "Bodenfauna"@de , "Faune du sol"@fr , "Soil fauna"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.46>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.46> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "Behandlung, bei der Wärme zugeführt wird, um Kontaminanten zu zerstören, zu entfernen oder zu immobilisieren"@de , "treatment in which heat is applied to destroy, remove, or immobilise contaminants"@en , "traitement utilisant la chaleur pour détruire, éliminer ou immobiliser des contaminants"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.46" ;
        skos:prefLabel   "traitement thermique"@fr , "thermal treatment"@en , "thermische Behandlung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.8> ;
        skos:notation   "4.6" ;
        skos:prefLabel  "Sample pretreatment"@en , "Prétraitement de l'échantillon"@fr , "Probenvorbehandlung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "measure designed to protect a specified target against an identified hazard or risk. Note: Protective systems do not seek to remove contamination or the source of contamination, only to control them. Many protective systems combine active and passive elements."@en , "Maßnahme zum Schutz eines bestimmten Objekts vor einer bekannten Gefahr oder einem Risiko. Note: Sicherungsmaßnahmen sind nicht dafür vorgesehen, Verunreinigungen oder die Quellen von Verunreinigungen zu entfernen, sondern diese zu kontrollieren. Viele Sicherungsmaßnahmen umfassen aktive und passive Elemente."@de , "mesure destinée à protéger une cible particulière contre un danger ou un risque déterminé. Note: Les systèmes de protection ne cherchent pas à éliminer la contamination ou sa source, mais seulement à la maîtriser. De nombreux systèmes de protection combinent des éléments actifs et des éléments passifs."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.13" ;
        skos:prefLabel   "protective measure"@en , "mesure de protection"@fr , "Sicherungsmaßnahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "Veränderung der Bodeneigenschaften, durch die eine oder mehrere Bodenfunktionen, die menschliche Gesundheit oder die Umwelt beeinträchtigt werden können"@de , "alteration of soil properties which can cause negative effects on one or more soil functions, human health, or the environment"@en , "altération des propriétés du sol pouvant avoir des effets négatifs sur une ou plusieurs fonctions du sol, la santé humaine ou l'environnement"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.8" ;
        skos:prefLabel   "Bodenschädigung"@de , "soil damage"@en , "dégradation du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "mise en œuvre de méthodes d'infiltration et d'extraction des eaux souterraines (par exemple puits d'extraction et galeries horizontales) pour contrôler le niveau de la nappe et les sens d'écoulement"@fr , "Einsatz eines Grundwasserinfiltrations- und –exfiltrationsverfahrens (z. B. Entnahmebrunnen und horizontale Förderstrecke) zur Kontrolle des Grundwasserspiegels und der Grundwasserfließrichtung"@de , "application of ground-waters infiltration and extraction methods (e.g. extraction wells and horizontal adits) to control groundwater levels and directions of flow"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.15" ;
        skos:prefLabel   "hydraulic measures"@en , "mesures hydrauliques"@fr , "hydraulische Maßnahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "biological treatment based on use of fungi (e.g. dry rot fungi)"@en , "biologische Behandlung auf der Grundlage der Verwendung von Pilzen (z. B. Trockenfäulepilze)"@de , "traitement biologique reposant sur l'utilisation de champignons (par exemple pourriture sèche)"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.16" ;
        skos:prefLabel   "Behandlung mit Pilzen"@de , "traitement fongique"@fr , "fungal treatment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.7> ;
        skos:altLabel    "qCO2"@en , "qCO2"@fr , "qCO2"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "activité métabolique spécifique des micro-organismes du sol, qui peut être calculée sous forme de quotient respiration basale/biomasse microbienne. Note: Le quotient métabolique est généralement exprimé en milligrammes de carbone de CO2 produit par heure par gramme de carbone de biomasse microbienne."@fr , "spezifische Stoffwechselaktivität von Bodenmikroorganismen, die aus dem Quotienten von Basalatmung und mikrobieller Biomasse errechnet werden kann. Note: Der metabolische Quotient wird üblicherweise in Milligramm CO2‑Kohlenstoff angegeben, der je Stunde und Gramm mikrobielle Biomasse freigesetzt wird.. Ex:Einsatz offener Flammen, Infrarot-Strahler, Heißluftstrom."@de , "specific metabolic activity of soil microorganisms, which can be calculated as the quotient basal respiration: microbial biomass. Note: Metabolic quotient is usually expressed as milligrams of CO2 carbon released per hour per gram of microbial biomass carbon."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.7" ;
        skos:prefLabel   "quotient métabolique"@fr , "metabolic quotient"@en , "metabolischer Quotient"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "site which, by reason of the substances or agents present, is judged to be hazardous to human health and safety or to the environment"@en , "Standort, der auf Grund der dort vorhandenen Stoffe oder Agenzien als gefährdend für die menschliche Gesundheit und Sicherheit oder die Umwelt bewertet wird"@de , "site jugé dangereux pour la santé et la sécurité humaine ou pour l'environnement, en raison des substances ou des agents présents"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.9" ;
        skos:prefLabel   "site dangereux"@fr , "umweltgefährdender Standort"@de , "hazardous site"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.10> ;
        skos:altLabel    "WV"@de , "Wv"@en , "Wv"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/3a63e52b-64ec-4ef2-a503-3d58ee512824> ;
        skos:definition  "<volumetric water content> volume of water evaporating from the soil when dried to constant mass at 105 °C, referred to the volume of the original undisturbed sample"@en , "<volumetrischer Wassergehalt> Volumen des aus dem Boden verdunstenden Wassers, wenn dieser bei 105 °C bis zur Massenkonstanz getrocknet wird, bezogen auf das Volumen der ursprünglichen ungestörten Probe"@de , "<teneur en eau volumétrique> volume d'eau qui s'évapore du sol lorsqu'il est séché jusqu'à une masse constante à une température de 105 °C, par rapport au volume de l’échantillon d’origine non remanié"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.10" ;
        skos:prefLabel   "teneur en eau"@fr , "water content"@en , "Wassergehalt"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Proc/109> ;
        skos:definition  "Verhältnis der Masse einer Materialmenge (oder einer Phase) zum gesamten durch das Material eingenommenen Volumen (einschließlich anderer Phasen). Note: Es ist typischer Weise eine volumetrische Masse, wird aber umgangssprachlich als „Dichte“ bezeichnet. Die Zahlenwerte sind identisch oder geteilt durch die volumetrische Masse von Wasser (1 t ⋅ m−3) bei 4 °C."@de , "rapport de la masse d'une quantité de matériau (ou d'une phase) et du volume total occupé par ce matériau (comprenant d'autres phases). Note: Il s'agit en toute rigueur de la masse volumique mais le terme communément usité est « densité ». La valeur numérique est identique ou divisée par la masse volumique de l'eau (1 t.m−3) à 4 °C."@fr , "ratio of the mass of a quantity of material (or one phase) and the total volume occupied by this material (including other phases). Note: This is typically a volumetric mass but it is commonly named as “density”. The numerical values are identical or divided by the volumetric mass of water (1 t.m−3) at 4 °C."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.1" ;
        skos:prefLabel   "bulk density"@en , "masse volumique"@fr , "Rohdichte"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "partition coefficient between soil air and soil water"@en , "Verhältnis zwischen der Menge eines Stoffes in der Bodenluft und im Bodenwasser"@de , "coefficient de répartition entre l'air du sol et l'eau du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.12" ;
        skos:prefLabel   "Henry-Koeffizient"@de , "coefficient de Henry"@fr , "Henry's coefficient"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11268‑1"@de , "ISO 11268‑1"@en , "ISO 11268-1"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "test used in determination of acute toxicity to Eisenia fetida/Eisenia andrei in which four duplicate tests are performed on the test soil without any dilution and on the control soil"@en , "Prüfung, die zur Bestimmung der akuten Toxizität von Eisenia fetida/Eisenia andrei angewendet wird und bei der am Prüfboden ohne jegliche Verdünnung und am Kontrollboden jeweils vier Wiederholungsprüfungen durchgeführt werden"@de , "essai utilisé dans la détermination de la toxicité aiguë vis-à-vis de Eisenia fetida/Eisenia andrei, dans lequel quatre essais en double sont réalisés sur le sol soumis à essai sans aucune dilution et sur le sol témoin"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.13" ;
        skos:prefLabel   "Grenzwertprüfung"@de , "essai limite"@fr , "limit test"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "concentration d'une substance dans les sols résultant à la fois de la teneur pédo-géochimique naturelle et de l'apport modéré dû à une source diffuse dans le sol"@fr , "Konzentration eines Stoffes in Böden als Ergebnis sowohl des natürlichen pedo-geochemischen Gehalts als auch des mäßigen Eintrages aus diffusen Quellen in den Boden"@de , "concentration of a substance in soils resulting from both the natural pedo-geochemical content and the moderate diffuse source input into the soil"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.14" ;
        skos:prefLabel   "usual content"@en , "teneur habituelle"@fr , "üblicher Gehalt"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.6.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "échantillonnage impliquant dans un premier temps l'installation d’un sondage à l'aide d’un instrument de forage ou au moyen d'un petit sondage, puis dans un deuxième temps l'échantillonnage des gaz du sol à partir d'une sonde installée dans le sondage"@fr , "die Probenahme erfolgt erstens durch Anlegen eines Bohrloches mit Hilfe eines Bohrgerätes oder durch eine kleine Bohrung und zweitens durch Entnahme von Bodenluft aus einer in das Bohrloch eingeführten Bodenluftsonde"@de , "sampling done firstly through installation of a borehole with the aid of a drilling instrument or by small boring and secondly, by sampling of soil gas from a soil-gas probe installed in the borehole"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.15" ;
        skos:prefLabel   "two-stage-soil-gas sampling"@en , "zweistufige Entnahme von Bodenluftproben"@de , "échantillonnage des gaz du sol en deux étapes"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "amount of an element determined with a complexing agent, salt solutions, or water used to mimic different kinds of bioavailability including plant uptake or exposure routes related to the pore water concentration of a substance"@en , "quantité d'un élément déterminée au moyen d'un agent complexant, de solutions salines ou d'eau, utilisée pour reproduire différents types de biodisponibilité, incluant le prélèvement par les plantes ou les voies d'exposition, en rapport avec la concentration d'une substance dans l'eau de porosité"@fr , "nach Extraktion mit einem Komplexbildner, einer Salzlösung oder Wasser bestimmte Menge eines Elements zur Abbildung verschiedener Arten der Bioverfügbarkeit, einschließlich Pflanzenaufnahme oder Expositionspfade mit Bezug zur Stoffkonzentration im Porenwasser"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.8" ;
        skos:prefLabel   "extractable fraction"@en , "extrahierbare Fraktion"@de , "fraction extractible"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "quantité connue de matériau homogène, prélevée avec une erreur d'échantillonnage supposée négligeable. Note: Le terme s'applique généralement aux fluides."@fr , "known amount of a homogeneous material, assumed to be taken with negligible sampling error. Note: The term is usually applied to fluids."@en , "bekannte Menge eines homogenen Materials, die unter Annahme eines vernachlässigbaren Probenahmefehlers entnommen wurde. Note: Der Begriff wird üblicherweise für Flüssigkeiten verwendet."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.1" ;
        skos:prefLabel   "aliquot"@en , "Aliquot"@de , "aliquote"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.27>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.27> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "arrangement by which a sampling programme is to be conducted. Note: The purpose of designing a sampling programme is to provide the most efficient and economical methods of reaching valid and relevant conclusions from the investigations of a site. The design is a function of many considerations such as the aim of the investigation, the homogeneity of the soil/site under consideration, and the cost of performing the investigation."@en , "Vorgehensweise, nach der ein Probenahmeprogramm durchzuführen ist. Note: Der Zweck des Entwurfs eines Probenahmeprogramms ist es, die effizienteste und wirtschaftlichste Vorgehensweise zum Erhalt gültiger und sachdienlicher Folgerungen aus der Standortuntersuchung zu erstellen. Der Entwurf ist abhängig von vielen Aspekten, z. B. vom Untersuchungsziel, der Homogenität des betrachteten Bodens/Standorts und der Kosten der Untersuchungsdurchführung."@de , "suite d'étapes selon laquelle un programme d'échantillonnage doit être conduit. Note: La conception d'un programme d'échantillonnage a pour objectif de permettre aux recherches sur site d'aboutir à des conclusions valables et pertinentes dans un souci d'efficacité maximale et de moindre coût. La conception de ce programme doit tenir compte de considérations multiples, telles que le but de la recherche, l'homogénéité du sol/site étudié et le coût de réalisation de l’investigation."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.27" ;
        skos:prefLabel   "sampling strategy"@en , "stratégie d'échantillonnage"@fr , "Probenahmestrategie"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.28>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.28> ;
        skos:altLabel    "échantillon spatial"@fr , ""@de , "spatial sample"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "échantillon composite constitué de petits prélèvements élémentaires effectués sur une zone (par exemple, un terrain). Note: Le postulat de base est que la répartition des constituants du sol est relativement homogène. La localisation des prélèvements élémentaires peut correspondre à une grille régulière, être aléatoire ou suivre un autre schéma. Dans les études de terrains agricoles/horticoles, des grilles d’échantillonnage en «N», «S», «W» et «X» sont couramment utilisées. Un certain nombre d’échantillons ou de prélèvements élémentaires sont collectés le long du tracé d’une grille de ce type et sont homogénéisés et mélangés pour obtenir un échantillon [composite] à des fins d’analyse."@fr , "composite sample formed from small incremental point samples taken over an area (such as a field). Note: The general premise is that the distribution of soil constituents is relatively homogeneous. The increments may be located according to a regular grid, random, or other pattern. In agricultural/horticultural land investigations “N”, “S”, “W” and “X” sampling patterns are commonly used. Along the outline of such a pattern, a number of samples or increments are taken which are bulked and mixed to provide one [composite] sample for analysis."@en , ". Note: "@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.28" ;
        skos:prefLabel   ""@de , "spatial composite sample"@en , "échantillon composite spatial"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.6.8> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "Entnahme von Teilproben"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:definition  "process of selecting one or more subsamples from a sample of a population"@en , "procédé de séparation d’un ou de plusieurs sous-échantillons dans un échantillon d’une population"@fr , "Vorgang, bei dem eine oder mehrere Teilproben von einer Probe aus einer Grundgesamtheit gewonnen wird/werden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.8" ;
        skos:prefLabel   "subsampling"@en , "sous-échantillonnage"@fr , "Probenteilung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.4> ;
        skos:notation   "5.3" ;
        skos:prefLabel  "Begriffe des Bodenschutzes"@de , "Termes et définitions relatifs à la protection du sol"@fr , "Terms and definitions relating to soil protection"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/7f0c7c0d-e66d-4b91-9c85-00f0af9b5ff4> ;
        skos:definition  "removal or partial removal of hazardous substances from the soil, with the aim of restoring soil functions and reclaiming the soil for intended usage"@en , "élimination partielle ou totale des substances dangereuses du sol, dans l'intention de restaurer ses fonctions et de le remettre en état pour un usage déterminé"@fr , "Beseitigung oder Verminderung des Gehaltes an bodengefährdenden Stoffen aus dem Boden mit dem Ziel, die Bodenfunktionen und die angestrebte Bodennutzung wiederherzustellen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.5" ;
        skos:prefLabel   "Bodenreinigung"@de , "décontamination"@fr , "decontamination"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "one or more layers of materials, such as soils, suitable mineral wastes, and geosynthetics (e.g. membranes, geotextiles) superimposed on the surface of a site (sometimes following partial excavation) designed to control migration of contaminants upwards and infiltration of rainfall, etc. downwards, and often to perform other functions such as to sustain vegetation or to provide a platform on which construction can take place"@en , "système composé d'une ou de plusieurs couches de matériaux tels que terre, déchets minéraux adaptés ou matériaux géosynthétiques (par exemple membranes, géotextiles) étalés en surface d'un site (parfois après une excavation partielle) et destiné à bloquer la migration des contaminants vers la surface et l'infiltration des eaux de pluie et autres substances, et souvent à remplir d'autres fonctions telles que celles de support de végétation ou de plate-forme de construction"@fr , "eine oder mehrere Schichten eines Materials, wie zum Beispiel Boden, geeignete mineralische Abfälle oder geosynthetische Produkte (z. B. Membranen, Geotextilien), die auf der Oberfläche eines Standortes (manchmal im Anschluss an einen teilweisen Aushub) ausgebracht werden für die kontrollierte Migration von kapillar aufsteigenden Schadstoffen und, die Infiltration von Niederschlagswasser usw. und häufig die Erfüllung anderer Funktionen, z. B. zur Unterstützung des Pflanzenwachstums oder als Grundlage für Baumaßnahmen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.4" ;
        skos:prefLabel   "Abdeckungssystem"@de , "couverture"@fr , "cover system"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:6.1.25> ;
        skos:altLabel    "VOC"@en , "COV"@fr , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/df241879-a0ce-49ab-8dda-1a0cfe4bf390> ;
        skos:definition  "composant organique qui est volatil dans des conditions environnementales/atmosphériques normales, bien qu’il puisse être présent dans la terre en phase solide, liquide et dissoute ainsi qu’en phase gazeuse. Note: Des exemples incluent les hydrocarbures aromatiques monocycliques et autres hydrocarbures halogénés à bas point d’ébullition, utilisés comme solvants ou carburants, ainsi que certains produits de dégradation."@fr , "organic compound that is volatile under normal environmental/atmospheric conditions, although it can be found in the ground in the solid, liquid and dissolved phase form as well as in gaseous phase. Note: Examples include single-ring aromatic hydrocarbons and other low boiling halogenated hydrocarbons, which are used as solvents or fuels, and some degradation products."@en , ". Note: "@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.25" ;
        skos:prefLabel   "volatile organic compound"@en , "composé organique volatil"@fr , ""@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.28>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.28> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "Verfahren die die natürlichen Eigenschaften von Pflanzen zur Umwandlung, Zerstörung, Fixierung oder Immobilisierung von Kontaminanten nutzen. Note: Einige Pflanzen (so genannte „akkumulierende Pflanzen\") können toxische Substanzen in ihr Gewebe einlagern."@de , "méthodes utilisant les activités naturelles des plantes pour transformer, détruire, fixer ou immobiliser les contaminants. Note: Certaines plantes (dites accumulatrices) peuvent accumuler des substances toxiques dans leurs tissus."@fr , "methods using the natural activities of plants to transform, destroy, fix, or immobilise contaminants. Note: Some plants (called accumulating plants) can accumulate toxic substances in their tissues."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.28" ;
        skos:prefLabel   "phytoremédiation"@fr , "phytoremediation"@en , "Phytosanierung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.31>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.31> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "ungestörte Probe"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "sample obtained from the soil using a method designed to preserve the soil structure"@en , "échantillon de sol obtenu à l'aide d'une méthode conçue pour préserver la structure du sol"@fr , "Bodenprobe, die mit einem Verfahren entnommen wurden, bei dem das Gefüge des Bodens erhalten bleibt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.31" ;
        skos:prefLabel   "undisturbed sample"@en , "échantillon non remanié"@fr , "Probe in ungestörter Lagerung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "élément essentiel en faibles concentrations pour le métabolisme des végétaux ou des animaux (y compris les êtres humains). Note: Un élément peut être essentiel à des concentrations faibles mais devenir dangereux à des concentrations plus élevées."@fr , "element essential in low concentrations for plant or animal (including human) metabolism. Note: An element can be essential at low concentrations but become harmful at higher concentrations."@en , "Element, das in geringer Konzentration für den pflanzlichen oder tierischen (einschließlich des menschlichen) Metabolismus lebenswichtig ist. Note: Ein in geringer Konzentration essentielles Element kann bei höherer Konzentration schädlich sein."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.5" ;
        skos:prefLabel   "oligo-élément essentiel"@fr , "essentielles Spurenelement"@de , "essential trace element"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.24> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "ratio of the concentration of a substance in the soil organic matter fraction to that in the soil-water phase. Note: This partition coefficient is often expressed in relation to the soil organic carbon content (hence: Koc)."@en , "rapport de la concentration d'une substance contenue dans la matière organique du sol à celle dans l'eau. Note: Ce coefficient de répartition est souvent exprimé par rapport à la teneur du sol en carbone organique (d'où: Koc)."@fr , "Verhältnis zwischen der Konzentration eines Stoffes in der Fraktion der organischen Substanz des Bodens und in der Bodenwasserphase. Note: Dieser Verteilungskoeffizient wird oft im Verhältnis zum organischen Kohlenstoffgehalt eines Bodens ausgedrückt (deshalb Koc)."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.24" ;
        skos:prefLabel   "Verteilungskoeffizient zwischen organischen Stoffen und Bodenwasser"@de , "partition coefficient between soil organic matter and soil water"@en , "coefficient de répartition entre la matière organique du sol et l’eau"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.25> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "verfahrensdefinierter Parameter, abhängig vom Analysenverfahren, das für dessen Messung angewendet wird"@de , "paramètre défini selon une méthode, qui varie en fonction de la méthode d'analyse utilisée pour le mesurer"@fr , "method-defined parameter, depending on the analytical method used to measure it"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.25" ;
        skos:prefLabel   "total petroleum hydrocarbons"@en , "Gesamt-Erdölkohlenwasserstoffe"@de , "hydrocarbures pétroliers totaux"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "ratio between the test soil and the control soil in a test mixture. Note: Different ratios may be applied in a dilution series to establish a dose-responde relationship."@en , "rapport entre le sol soumis à essai et le sol témoin dans un mélange d’essai. Note: Différents rapports peuvent être appliqués dans une gamme de dilutions pour établir une relation dose-effet."@fr , "Verhältnis zwischen dem Prüfboden und dem Kontrollboden in einer Prüfmischung. Note: Um die Dosis-Wirkungs-Beziehung zu ermitteln, dürfen verschiedene Verhältnisse in einer Verdünnungsreihe angewendet werden.. Ex:Bodenabdichtungssystem, Barrierensystem zum Schutz des Grundwassers vor eindringenden Chemikalien, Barrierensystem zum Schutz von Gebäuden vor eindringenden Gasen, Beschichtungssystem für Bauteile aus Beton gegen die Einwirkung aggressiv wirkender Chemikalien."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.17" ;
        skos:prefLabel   "rapport du mélange d’essai"@fr , "test mixture ratio"@en , "Prüfmischungsverhältnis"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.7.5> ;
        skos:altLabel    "dérive"@fr , "drift"@en , "Drift"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7> ;
        skos:definition  "systematische räumliche Abweichung vom örtlichen Mittelwert einer Variablen, ausgedrückt als polynominale Funktion von Standortkoordinaten"@de , "variation spatiale systématique de la moyenne locale d'une variable, exprimée en tant que fonction polynomiale des coordonnées d'emplacement"@fr , "systematic spatial variation of the local mean of a variable, expressed as a polynomial function of location coordinates"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.7.5" ;
        skos:prefLabel   "Trend"@de , "trend"@en , "tendance"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.9> ;
        skos:altLabel    "zone vadose"@fr , ""@en , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/158d0953-c5b5-4a67-a0fc-959cddc7df00> ;
        skos:definition  "Bereich des Bodens mit Kontakt zur Atmosphäre und der ständig oder regelmäßig belüftet wird"@de , "zone of the soil which is connected to the atmosphere and which is aerated either permanently or regularly"@en , "zone du sol reliée à l'atmosphère et ventilée de façon continue ou régulière"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.9" ;
        skos:prefLabel   "zone non saturée en eau"@fr , "vadose zone"@en , "vadose Zone"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "quantité de matériau présente dans l'échantillon"@fr , "amount of material that is present in the sample"@en , "in der Probe vorliegende Materialmenge"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.2" ;
        skos:prefLabel   "taille réelle d'un échantillon"@fr , "actual sample size"@en , "tatsächlicher Probenumfang"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.21> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "mechanism or route by which substance or agent could come into contact with, or otherwise affect, a receptor"@en , "mécanisme ou trajet par lequel une substance ou un agent est susceptible d’entrer en contact avec, ou sinon d’affecter, un récepteur"@fr , "Mechanismus oder Weg, durch den ein Stoff oder Agens mit dem Rezeptor in Kontakt kommen oder ihn anderweitig (nachteilig) beeinflussen kann"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.21" ;
        skos:prefLabel   "Pfad"@de , "voie"@fr , "pathway"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.4.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "Vorgang, bei dem ein Bohrloch in beliebig zuvor bestimmter Orientierung zum Bohrgerät entsteht, das in einem Boden, einer geologischen Formation oder vom Menschen erzeugten Ablagerungen mit drehenden, Dreh-Schlag‑, schlagenden oder drückenden Verfahren entsteht"@de , "sample obtained from the ground without any attempt to preserve the soil structure. Ex: Sample obtained by using a hand auger."@en , "échantillon de terre obtenu sans souci de préserver la structure du sol. Ex: Échantillon prélevé à l’aide d’une tarière manuelle."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.9" ;
        skos:prefLabel   "Bohren"@de , "échantillon remanié"@fr , "disturbed sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.3.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3> ;
        skos:definition  "Standort mit stellenweise hohen Konzentrationen bodengefährdender Stoffe. Note: Die Ausdehnung der Verunreinigung ist meist gering und der Konzentrationsgradient innerhalb des Standortes ist steil."@de , "site with discrete areas of high concentrations of substances hazardous to soil. Note: The extent of the contamination is usually small and the gradient of concentration within the site is steep."@en , "site présentant ponctuellement, ou en plusieurs endroits, de hautes concentrations d'une substance dangereuse pour le sol. Note: L'étendue de la contamination est généralement faible et le gradient de concentration à l'intérieur du site est élevé."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.3.2" ;
        skos:prefLabel   "locally contaminated site"@en , "site localement contaminé"@fr , "lokal verunreinigter Standort"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "biological treatment in the presence of oxygen"@en , "traitement biologique en présence d'oxygène"@fr , "biologische Behandlung bei Anwesenheit von Sauerstoff"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.1" ;
        skos:prefLabel   "aerobe biologische Behandlung"@de , "aerobic biological treatment"@en , "traitement biologique aérobie"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.24> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.21> ;
        skos:notation   "3.4" ;
        skos:prefLabel  "Terms and definitions relating to contamination"@en , "Begriffe zur Kontamination"@de , "Termes et définitions relatifs à la contamination"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "étude ou programme de contrôle, d’essais ou de surveillance effectué en continu pour vérifier qu'une stratégie de remédiation a été convenablement mise en œuvre (par exemple élimination de tous les matériaux contaminés) et/ou, quand l'approche adoptée est celle du confinement, que les résultats sont maintenus au niveau prévu"@fr , "investigation or programme of on-going inspection, testing, or monitoring to confirm that a remediation strategy has been properly implemented (for example, all contaminated materials have been removed) and/or when a containment approach has been adopted, that this continues to perform to the specified level"@en , "Untersuchung oder fortlaufendes Inspektions-, Prüf- oder Überwachungsprogramm zur Bestätigung der erfolgreichen Durchführung einer Sanierungsstrategie (z. B. vollständige Entfernung kontaminierten Materials) und/oder im Falle einer Einhausungsmaßnahme, deren fortlaufende Einhaltung des vorgegebenen Leistungsniveaus"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.5" ;
        skos:prefLabel   "Sanierungsziel- oder Sanierungsleistungsuntersuchung"@de , "compliance or performance control"@en , "diagnostic de conformité ou de performance"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "détermination des propriétés physiques, chimiques et biologiques pertinentes du sol"@fr , "determination of relevant physical, chemical, and biological properties of the soil"@en , "Bestimmung der maßgeblichen physikalischen, chemischen und biologischen Eigenschaften von Böden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.12" ;
        skos:prefLabel   "soil characterization"@en , "caractérisation du sol"@fr , "Bodencharakterisierung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/fefc9b84-c648-472e-8ba9-2473d11b6732> ;
        skos:definition  "matériau solide, tant minéral qu’organique, qui est en suspension ou a été entraîné depuis son site d’origine par l’eau ou d’autres processus"@fr , "sowohl mineralische als auch organische Bodenmaterialien, die in einer Suspension vorliegen oder durch Wasser oder andere Prozesse von ihrem Ursprungsort verlagert wurden"@de , "solid material, both mineral and organic, that is in suspension or has been moved from its site of origin by water or other processes"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.13" ;
        skos:prefLabel   "sédiments"@fr , "sediment"@en , "Sediment"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "Standort, auf dem Boden(material) wiederverwertet wird"@de , "site sur lequel du sol doit être réutilisé"@fr , "site at which soil is to be reused"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.14" ;
        skos:prefLabel   "target site"@en , "site cible"@fr , "Zielstandort"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.21> ;
        skos:altLabel    "tpeakmax"@de , "tpeakmax"@en , "tpeakmax"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "temps entre l'ajout du substrat de croissance et le taux de respiration maximal. Note: Note 1 à l’article: Ce temps reflète également la viabilité des organismes en croissance."@fr , "Zeit von der Zugabe des Wachstumssubstrats bis zur maximalen Atmungsrate. Note: Sie spiegelt auch die Vermehrungsfähigkeit der wachsenden Organismen wider.. Ex:Basisauskleidung von Teichen und anderen Aufgrabungen und Abfallablagerungsanlagen, Bildung von vertikalen Barrieren und Abdeckungen zur Verhinderung des Eindringens von Wasser oder des Austretens von Gasen."@de , "time from addition of growth substrate to the maximum respiration rate. Note: It also reflects the viability of the growing organisms."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.21" ;
        skos:prefLabel   "time to the peak maximum"@en , "Zeit bis zum Peakmaximum"@de , "temps jusqu'au pic maximum"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.6.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "volume which is present between the suction opening of the soil-gas probe and the sampling vial, including the volume of the sampling vial or the absorption tube"@en , "Volumen zwischen der Ansaugöffnung der Bodenluftsonde und dem Septumgläschen, einschließlich des Volumens des Septumgläschens oder des Absorptionsröhrchens"@de , "volume présent entre l’ouverture d’aspiration de la sonde de gaz du sol et le flacon d’échantillonnage, y compris le volume du flacon d’échantillonnage ou du tube d’absorption"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.2" ;
        skos:prefLabel   "Totvolumen"@de , "dead volume"@en , "volume mort"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.3.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3> ;
        skos:definition  "apparition de la plantule (c’est-à-dire la plantule visible) en surface. Note: Se réfère à l’apparition du coléoptyle ou du cotylédon au-dessus de la surface du sol."@fr , "appearance of the seedling (i.e. visible seedling) above the surface of the cover material. Note: This refers to the appearance of the coleoptile or cotyledon above the soil."@en , "Erscheinen des Keimlings (d. h. sichtbarer Keimling) oberhalb der Oberfläche des Abdeckmaterials. Note: Das bezieht sich auf das Erscheinen der Keimblattscheide (Koleoptile) oder des Keimblattes (Kotyledone) oberhalb des Bodens."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.3.5" ;
        skos:prefLabel   "Saatauflauf"@de , "émergence de la plantule"@fr , "seedling emergence"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.36>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.36> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "movement of a substance from another environmental compartment into a soil"@en , "Verlagerung eines Stoffes aus einem anderen Umweltkompartiment in den Boden. Ex:Der Anstieg oder Rückfluss von Flüssigkeiten in engen Rohren, die Bildung von Filmen, Tropfen, Blasen usw."@de , "migration vers un sol d'une substance venant d’un autre compartiment de l'environnement"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.36" ;
        skos:prefLabel   "apport de substance"@fr , "Stoffeintrag"@de , "substance input"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.7> ;
        skos:altLabel    ""@fr , ""@de , "made ground"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "mixed natural soil materials (often displaced) and can contain wastes such as building rubble, timber, and other wastes coming from urban and industrial sites"@en , "gemischte natürliche Bodenmaterialien (häufig verlagert), möglicherweise mit Abfällen, z. B. Bauschutt, Holz sowie andere Abfälle von urbanen und industriellen Standorten"@de , "mélange de matériaux naturels du sol (souvent déplacés), pouvant contenir des déchets tels que pierraille, bois et autres déchets provenant des sites industriels et urbains"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.7" ;
        skos:prefLabel   "fill material"@en , "matériau de remblayage"@fr , "Verfüllmaterial"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/40bc88be-2c36-4ec5-a154-e6ee2ed9d78c> ;
        skos:definition  "physikalische und chemische Zerlegung eines Stoffes durch lebende Organismen, hauptsächlich Bakterien und/oder Pilze"@de , "altérations physique et chimique d’une substance par des organismes vivants, essentiellement des bactéries, et/ou des champignons"@fr , "physical and chemical breakdown of a substance by living organisms, mainly bacteria, and/or fungi"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.6" ;
        skos:prefLabel   "biodégradation"@fr , "biodegradation"@en , "biologischer Abbau"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "masse ou volume minimal(e) de matériau dans un prélèvement élémentaire, obtenu(e) au cours d’un échantillonnage composite, pour s’assurer qu’elle (il) est représentative (représentatif) du matériau échantillonné. Note: Le fait que chaque particule du matériau à échantillonner doit avoir la même probabilité de faire partie intégrante d'un échantillon entraîne la formulation d'exigences relatives à la dimension du matériel d'échantillonnage. Ces exigences déterminent la quantité de matériau obtenue en une seule opération d’échantillonnage."@fr , "bei der Entnahme für eine Mischprobe entnommene(s) Mindestmasse oder –volumen an Material einer Einzelprobe, um sicherzustellen, dass sie für das beprobte Material repräsentativ ist. Note: Die Tatsache, dass für jedes Partikel in dem zu beprobenden Material dieselbe Wahrscheinlichkeit gelten muss, dass es Teil einer Probe wird, führt zu Anforderungen an die Größe der Probenahmeausrüstung. Diese Anforderungen bestimmen die Materialmenge, die in einem einzelnen Probenahmevorgang entnommen wird."@de , "minimum mass or volume of material in an increment obtained during composite sampling to ensure that it is representative of the material sampled. Note: The fact that every particle in the material to be sampled shall have the same probability of being part of a sample results in requirements for the size of the sampling equipment. These requirements determine the amount of material that is obtained with a single sampling operation."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.10" ;
        skos:prefLabel   "minimum increment size"@en , "taille minimale d'un prélèvement élémentaire"@fr , "Mindestumfang einer Einzelprobe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑1, modifiziert"@de , "ISO 3534‑1, modified"@en , "ISO 11074:2015" , "ISO 3534-1, modifié"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "eine von zwei oder mehreren Proben oder Teilproben, die einzeln zur selben Zeit durch dasselbe Probenahmeverfahren oder durch Probenteilung am selben Ort gewonnen werden. Note: Obwohl für Mehrfachproben angenommen wird, dass sie identisch sind, ist oft die einzige Übereinstimmung das Verfahren der Probengewinnung. Die Schiedsprobe wird üblicherweise für Gerichtsverfahren verwendet, während die Mehrfachprobe üblicherweise zur Schätzung der Probenvariabilität verwendet wird."@de , "un des au moins deux échantillons ou sous-échantillons obtenus séparément au même moment et au même endroit par le même mode opératoire d'échantillonnage ou de sous-échantillonnage . Note: Bien que les échantillons répétés soient supposés identiques, la seule chose faite en double est souvent l'acte de prélèvement de l'échantillon proprement dit. L'échantillon d'arbitrage est généralement utilisé pour régler un litige, l'échantillon répété servant ordinairement à estimer la variabilité de l'échantillon."@fr , "one of the two or more samples or sub samples obtained separately at the same time by the same sampling procedure or sub-sampling procedure, at the same location. Note: Although the replicate samples are expected to be identical, often, the only thing replicated is the act of taking the physical sample. The umpire sample is usually used to settle a dispute while the replicate sample is usually used to estimate sample variability."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.11" ;
        skos:prefLabel   "Mehrfachprobe"@de , "échantillon répété"@fr , "replicate sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "Probenmenge, die mit einem Arbeitsgang eines Probenahmegeräts erhalten wurde und die getrennt von anderen Einzelproben aufbewahrt und behandelt wird"@de , "sampling unit collected by a single operation of a sampling device and kept and treated separately from others"@en , "unité d'échantillonnage prélevée en une seule opération d'un dispositif d'échantillonnage et conservée et traitée indépendamment des autres"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.12" ;
        skos:prefLabel   "échantillon unitaire"@fr , "Einzelprobe"@de , "single sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "personnes, groupes et/ou institutions impliqués dans le processus (itératif) de définition et d'exécution du programme d'échantillonnage"@fr , "individuals, groups, and/or institutions involved in the (iterative) process of defining and executing the sampling programme"@en , "am (iterativen) Prozess der Festlegung und Ausführung des Probenahmeprogrammes beteiligte Personen, Gruppen und/oder Institutionen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.13" ;
        skos:prefLabel   "beteiligte Parteien"@de , "involved parties"@en , "parties impliquées"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO Guide 30:1992"@fr , "ISO Guide 30:1992"@en , "ISO Guide 30:1992"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.6> ;
        skos:altLabel    "RM"@en , "RM"@de , "MR"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "Material oder Substanz, von dem/der eine oder mehrere Eigenschaften ausreichend einheitlich und gut nachgewiesen sind, um zum Kalibrieren eines Geräts, zur Beurteilung eines Messverfahrens oder zur Zuweisung von Materialkennwerten genutzt zu werden. Note: Ein Referenzmaterial kann als Reingas oder als Gasmischung, Flüssigkeit oder Feststoff vorliegen.. Ex:ID25 und ID50 zeigen eine Hemmung der biologischen Aktivität von 25 % bzw. 50 % an."@de , "material or substance, one or more of whose property values are sufficiently homogeneous and well established to be used for the calibration of an apparatus, the assessment of a measurement method, or for assigning values to materials. Note: A reference material can be in the form of a pure or mixed gas, liquid, or solid. . Ex: Water for the calibration of viscometers, sapphire as a heat-capacity calibrant in calorimetry, and solutions used for calibration in chemical analysis."@en , "matériau ou substance dont au moins une valeur de la propriété est suffisamment homogène et bien définie pour permettre son utilisation en vue de l'étalonnage d'un appareil, de l'évaluation d'une méthode de mesure ou de l'attribution de valeurs aux matériaux. Note: Un matériau de référence peut se présenter sous la forme d'un gaz, d'un liquide ou d'un solide, pur ou composé. . Ex: L'eau pour l'étalonnage des viscosimètres, le saphir qui permet d'étalonner la capacité thermique en calorimétrie et les solutions utilisées pour l'étalonnage dans l'analyse chimique."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.6" ;
        skos:prefLabel   "matériau de référence"@fr , "Referenzmaterial"@de , "reference material"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.41>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.41> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "utilisation de liquides non aqueux (par exemple solvants organiques, gaz supercritiques) pour séparer, par voie physique, des contaminants du sol, de sédiments, etc."@fr , "Anwendung nichtwässriger Lösungen (z. B. organische Lösemittel, überkritische Gase) zur physikalischen Abtrennung von Kontaminanten vom Boden, Sediment usw."@de , "use of non-aqueous liquids (e.g. organic solvents, super-critical gases) to physically separate contaminants from soil or sediment etc."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.41" ;
        skos:prefLabel   "Lösemittelextraktion"@de , "solvent extraction"@en , "extraction aux solvants"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.34> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.26> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.30> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.36> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.32> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.33> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.24> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.29> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.27> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.35> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.31> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.28> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.23> ;
        skos:notation   "4.1" ;
        skos:prefLabel  "Allgemeine Begriffe"@de , "General terms and definitions"@en , "Termes et définitions généraux"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/cdd97c6b-7a7c-4e3a-8765-380a1a3bc2be> ;
        skos:definition  "plastic sheeting used in civil engineering and related activities to contain solids, liquids, or gases. Ex: For lining ponds and other impoundments and waste disposal sites, formation of vertical barriers and formation of covers to prevent ingress of water or egress of gases."@en , "Kunststoffschicht für die Anwendung im technischen Ingenieurbau und vergleichbaren Bereichen zur Einschließung von Feststoffen, Flüssigkeiten oder Gasen"@de , "feuille de plastique utilisée en génie civil et dans les activités connexes pour retenir les solides, les liquides ou les gaz. Ex: Pour le recouvrement du fond des étangs et d'autres bassins de retenue ou des sites de décharge des déchets, la formation de barrières verticales et de couvertures pour empêcher la pénétration d'eau ou l'échappement de gaz"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.10" ;
        skos:prefLabel   "Dichtungsbahn"@de , "géomembrane"@fr , "geomembrane"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "objets de l'étude du sol et du site divisée en phases dont chacune sert un objectif propre: investigation préliminaire, investigation exploratoire, investigation de site approfondie et étude de remédiation"@fr , "purposes of the soil and site investigation separated into phases, each having a specific objective, namely preliminary investigation, exploratory investigation, main site investigation, and remedial investigation"@en , "Zweck der Boden- und Standortuntersuchungen aufgeteilt in Phasen mit verschiedenen Zielen und zwar: historische Recherche, orientierende Untersuchung, Hauptuntersuchung des Standorts und Sanierungsuntersuchung"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.3" ;
        skos:prefLabel   "investigation objectives"@en , "objectifs d’investigation"@fr , "Untersuchungsziele"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.2.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2> ;
        skos:definition  "méthode de traitement appliquée au milieu à traiter (par exemple sol, eaux souterraines) après déplacement préalable"@fr , "treatment method applied to medium to be treated (e.g. soil, groundwater) after extraction from the ground"@en , "Behandlungsverfahren (z. B. anwendbar auf Boden, Grundwasser), das nach der Entnahme aus dem Medium angewendet wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.2.2" ;
        skos:prefLabel   "ex situ treatment method"@en , "méthode de traitement ex situ"@fr , "Ex-situ-Behandlungsverfahren"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "traitement biologique d’un sol contaminé, généralement (mais pas toujours) en en lit de traitement, permettant une transformation aérobie de la matière organique. Note: Ce procédé peut être utilisé dans le cas de traitement biologique de sols contaminés."@fr , "biological treatment of contaminated soil usually (but not always) in treatment bed where organic substances is submitted to aerobic transformation. Note: This process may be used in case of biological treatment of contaminated soils."@en , "biologische Behandlung verunreinigten Bodens, die üblicherweise (aber nicht immer) in einem Behandlungsbett abläuft, wobei organische Substanzen einer aeroben Umwandlung ausgesetzt sind.. Note: Dieses Verfahren kann für die biologische Behandlung kontaminierter Böden eingesetzt werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.11" ;
        skos:prefLabel   "composting"@en , "compostage"@fr , "Kompostierung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "microbial soil respiration without addition of substrate"@en , "respiration microbienne du sol sans ajout de substrat"@fr , "mikrobielle Bodenatmung ohne Substratzugabe"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.2" ;
        skos:prefLabel   "Basalatmung"@de , "basal respiration"@en , "respiration basale"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "generic term for any objective, including those related to technical (e.g. residual contamination concentrations, engineering performance), administrative, and legal requirements"@en , "terme générique recouvrant tout type d'objectif, notamment ceux liés aux prescriptions techniques (par exemple concentration des contaminations résiduelles, exécution des travaux), administratives et légales"@fr , "allgemeiner Begriff für jedes Ziel, einschließlich solcher mit technischen (z. B. Konzentration von Restkontaminationen, technische Leistungsfähigkeit), verwaltungstechnischen oder rechtlichen Anforderungen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.19" ;
        skos:prefLabel   "remediation objective"@en , "Sanierungsziel"@de , "objectif de remédiation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "permanent or temporary device used for soil gas sampling. Ex: Sub-slab, soil gas probe."@en , "dispositif permanent ou temporaire utilisé pour l’échantillonnage des gaz du sol. Ex: Sonde de gaz du sol sous dalle."@fr , "Probenahme, die auf der Absorption von Bodenluft an ein in den Boden gegebenes Absorbens ohne Anlegen eines Unterdrucks beruht"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.10" ;
        skos:prefLabel   "dispositif de surveillance"@fr , "monitoring installation"@en , "passive Entnahme von Bodenluftproben"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "waste disposal site left by the owner or other responsible party in unmanaged condition"@en , "décharge laissée par son propriétaire ou un autre responsable dans un état non entretenu"@fr , "Abfallbeseitigungsanlage, die vom Besitzer oder einer anderen dafür verantwortlichen Person in unbeaufsichtigtem Zustand zurückgelassen wurde"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.4" ;
        skos:prefLabel   "décharge abandonnée"@fr , "nicht mehr betriebene Deponie"@de , "abandoned waste disposal site"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.3> ;
        skos:altLabel    "BP"@en , "BP"@de , "PE"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "température à laquelle la pression de vapeur d'un liquide est égale à la pression extérieure qui s'exerce sur la surface du liquide. Note: Cette température est exprimée en degrés Celsius."@fr , "Punkt, bei dem der Dampfdruck einer Flüssigkeit gleich dem äußeren Druck ist, der auf die Oberfläche einer Flüssigkeit wirkt. Note: Angegeben in Grad Celsius."@de , "point at which the vapour pressure of a liquid equals the external pressure acting on the surface of liquid. Note: It is expressed in degrees Celsius."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.3" ;
        skos:prefLabel   "point d'ébullition"@fr , "boiling point"@en , "Siedepunkt"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.6> ;
        skos:altLabel    "ID"@de , "ID"@en , "DI"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "quantité de substance d’essai ajoutée au sol qui inhibe effectivement l'activité biologique d'un pourcentage fixé, à l'issue d'un temps donné, par rapport à un échantillon d'essai témoin non traité. Note: Cette quantité est exprimée en pourcentage.. Ex: DI25 et DI50 indiquent respectivement 25 % et 50 % d'inhibition de l’activité biologique."@fr , "Menge einer dem Boden zugesetzten Prüfsubstanz, die die biologische Aktivität, in Vergleich zu einer unbehandelten Kontrollprobe, nach einer gegebenen Zeit um einen gegebenen Prozentsatz wirksam hemmt. Note: Sie wird in Prozent angegeben."@de , "amount of a test substance added to soil that effectively inhibits biological activity by a stated percentage after a given time, in comparison to an untreated control. Note: It is expressed as a percentage.. Ex: ID25 and ID50 indicate 25 % and 50 % inhibition of biological activity respectively."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.6" ;
        skos:prefLabel   "dose d’inhibition"@fr , "inhibitory dose"@en , "hemmende Dosis"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.6.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/e2ffbcde-678b-4c31-bf7f-5195308d55c7> ;
        skos:definition  "action consistant à associer des composants, des particules ou des couches pour obtenir plus d'homogénéité"@fr , "Zusammenführen von Bestandteilen, Partikeln, oder Schichten in einen homogeneren Zustand"@de , "combining of components, particles, or layers into a more homogeneous state"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.3" ;
        skos:prefLabel   "Mischung"@de , "mixing"@en , "mélange"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "partie de l'erreur totale (écart entre l'estimation à partir d'un échantillon et la valeur réelle de la population) associée à l'extrapolation, à l'ensemble d'une population, des résultats d'une étude portant sur une petite fraction de la population; à ne pas confondre avec une erreur d’analyse ou une erreur d’essai. Note: Elle est due à un manque d'homogénéité de la population étudiée."@fr , "Teil des Gesamtfehlers (des Schätzwertes einer Probe abzüglich des Grundgesamtheitswerts), verursacht durch Extrapolation fraktionsbezogener Ergebnisse auf die Grundgesamtheit im Unterschied zum Analysefehler oder Messfehler. Note: Ursache ist die nicht vorhandene Homogenität der untersuchten Grundgesamtheit."@de , "part of the total error (the estimate from a sample minus the population value) associated with using only a fraction of the population and extrapolating to the whole, as distinct from analytical or test error. Note: It arises from a lack of homogeneity in the investigated population."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.22" ;
        skos:prefLabel   "sampling error"@en , "erreur d'échantillonnage"@fr , "Probenahmefehler"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "ensemble de points d’échantillonnage prédéterminés"@fr , "Probenahmemuster mit Probenahmepunkten, die nach statistischen Verfahren festgelegt sind"@de , "set of predetermined sampling points"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.23" ;
        skos:prefLabel   "sampling pattern"@en , "grille d’échantillonnage"@fr , "systematisches Muster"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/9ff427ef-48c8-4553-b3a6-4b336f029517> ;
        skos:definition  "volume des pores dans un échantillon de sol (volume non solide) divisé par le volume apparent de l'échantillon"@fr , "volume of pores in a soil sample (non-solid volume) divided by the bulk volume of the sample"@en , "Volumenanteil der Poren einer Bodenprobe (Hohlräume), bezogen auf das Gesamtvolumen der Probe"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.7" ;
        skos:prefLabel   "porosity"@en , "Porenanteil"@de , "porosité"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.25> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "genaue Lage innerhalb eines Ortes der Probenahme oder innerhalb jedes Bodenhorizonts, aus der Proben entnommen werden"@de , "endroit précis d'un site d'échantillonnage ou de chacun des horizons constituant un sol où sont prélevés des échantillons"@fr , "precise position within a sampling site or within each soil-constituting horizon from which samples are collected"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.25" ;
        skos:prefLabel   "point d'échantillonnage"@fr , "Probenahmepunkt"@de , "sampling point"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "toute condition qui limite les fonctions d'un sol et/ou son utilisation"@fr , "jede Einflussgröße, die die Bodenfunktion und/oder die Bodennutzung einschränkt"@de , "any condition that limits soil functions and/or the utilization of a soil"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.18" ;
        skos:prefLabel   "facteur limitant"@fr , "einschränkender Faktor"@de , "limiting factor"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "substance which by its chemical form, concentration or presence, can be dangerous for humans or the environment. Note: It can be present naturally or as a result of human activity."@en , "Stoff, der aufgrund seiner chemischen Form, Konzentration oder des Vorliegens gefährdend für die menschliche Gesundheit oder die Umwelt sein kann. Note: Er kann natürlich oder als Ergebnis menschlichen Handelns vorhanden sein."@de , "substance qui, par sa forme chimique, sa concentration ou sa présence, peut être dangereuse pour les êtres humains ou l'environnement. Note: Elle peut être présente soit du fait de l'activité de l'homme, soit naturellement."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.19" ;
        skos:prefLabel   "substance potentiellement dangereuse"@fr , "potentially harmful substance"@en , "potenziell gefährdender Stoff"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "sample intended for laboratory inspection or testing. Note: When the laboratory sample is further prepared (reduced) by subdividing, mixing, grinding, or by combinations of these operations, the result is the test sample. When no preparation of the laboratory sample is required, the laboratory sample is the test sample. A test portion is removed from the test sample for the performance of the test or for analysis. The laboratory sample is the final sample from the point of view of sample collection but it is the initial sample from the point of view of the laboratory. Several laboratory samples can be prepared and sent to different laboratories or to the same laboratory for different purposes."@en , "échantillon destiné à être utilisé pour un contrôle ou pour des essais en laboratoire. Note: Quand l'échantillon pour laboratoire est préparé (réduit) par subdivision, mélange, broyage ou par combinaison de ces opérations, on obtient un échantillon pour essai. En l'absence de toute préparation, l'échantillon pour laboratoire constitue l'échantillon pour essai. Pour effectuer l'essai ou l'analyse, une prise d'essai est prélevée dans cet échantillon. L'échantillon pour laboratoire est l'échantillon final du point de vue de la collecte de l'échantillon, mais du point de vue du laboratoire, il s’agit de l'échantillon initial. Plusieurs échantillons pour laboratoire peuvent être préparés et envoyés soit au même laboratoire, soit à des laboratoires différents, selon les besoins."@fr , "Probe zur Untersuchung oder Prüfung im Labor. Note: Aus der Laborprobe wird durch weitere Behandlung (Teilung) durch Herstellen von Teilproben, Mischen, Zerkleinern oder Kombinationen dieser Arbeitsschnitte die Analysenprobe. Ist die Vorbereitung der Laborprobe nicht erforderlich, dann ist die Laborprobe die Analysenprobe. Eine Analysenteilprobe wird zur Durchführung der Prüfung oder zur Analyse aus der Analysenprobe entnommen. Die Laborprobe ist die Endprobe aus der Sicht der Probenahme, jedoch die Ausgangsprobe aus der Sicht des Labors. Mehrere Laborproben können vorbereitet werden und an verschiedene Laboratorien verschickt oder in demselben Labor für unterschiedliche Zwecke verwendet zu werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.7" ;
        skos:prefLabel   "laboratory sample"@en , "échantillon pour laboratoire"@fr , "Laborprobe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Kombination von Sanierungsverfahren und begleitenden Arbeiten, die besondere kontaminationsrelevante Ziele (z. B. Konzentration von Restkontaminationen) oder andere Ziele (z. B. technische Ziele) erfüllt und standortspezifische Schwierigkeiten berücksichtigt. Note: Die Wahl von Verfahren kann durch eine Reihe von standortspezifischen Faktoren, wie z. B. Topografie, Geologie, Hydrogeologie, Überflutungsneigung des Standortes sowie Klima, eingeschränkt werden."@de , "combination of remediation methods and associated works that will meet specified contamination-related objectives (e.g. residual contaminant concentrations) and other objectives (e.g. engineering-related) and overcome site-specific constraints. Note: The choice of methods might be constrained by a variety of site-specific factors such as topography, geology, hydrogeology, propensity to flood, and climate."@en , "ensemble des méthodes de remédiation et travaux connexes visant à atteindre des objectifs spécifiés liés à la contamination (par exemple, concentrations résiduelles en contaminants) et d'autres objectifs (par exemple, exécution des travaux) et permettant de surmonter les contraintes spécifiques du site. Note: Le choix des méthodes peut être dicté par une multitude de facteurs liés au site, tels que la topographie, la géologie, I'hydrogéologie, l'inondabilité, le climat."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.20" ;
        skos:prefLabel   "Sanierungsplan"@de , "remediation strategy"@en , "stratégie de remédiation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.11> ;
        skos:notation   "2.2" ;
        skos:prefLabel  "Begriffe zu Bodenmaterialen"@de , "Terms and definitions relating to soil materials"@en , "Termes et définitions relatifs aux matériaux du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "réduction de la concentration en contaminants dans le sol, les eaux souterraines ou d'autres milieux, causée par des processus biologiques naturels en l'absence de toute intervention humaine. Note: Voir également atténuation naturelle (6.1.12)."@fr , "Verringerung der Schadstoffkonzentration im Boden, Grundwasser oder in anderen Medien durch natürliche biologische Prozesse ohne menschliches Einwirken. Note: Siehe auch natürliche Konzentrationsabnahme (6.1.12)."@de , "reduction in contaminant concentrations in soil, groundwater or other media, caused by natural biological processes, in the absence of human intervention. Note: See also natural attenuation (6.1.12)."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.23" ;
        skos:prefLabel   "bioremédiation intrinsèque"@fr , "intrinsic bioremediation"@en , "biologische Selbstreinigung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "property of a substance or material or situation that in particular circumstances could lead to harm or pollution"@en , "Eigenschaft eines Stoffes oder Materials oder einer Situation, die unter bestimmten Umständen zu einem Schaden oder zu einer Verschmutzung führen kann"@de , "propriété d’une substance, d’un matériau ou d’une situation susceptible, dans des circonstances particulières, de causer des dommages ou une pollution"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.15" ;
        skos:prefLabel   "hazard"@en , "dangerosité"@fr , "Gefährdung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.15> ;
        skos:altLabel    "QR"@de , "QR"@en , "QR"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "Basalatmungsrate, dividiert durch die substratinduzierte Atmungsrate\n\n \n  \n   Q\n   R\n  \n  =\n   \n    \n     R\n     B\n    \n    \n   \n    \n     R\n     S\n    \n    \n  \n  \n\n"@de , "basal respiration rate divided by substrate-induced respiration rate\n\n \n  \n   Q\n   R\n  \n  =\n   \n    \n     R\n     B\n    \n    \n   \n    \n     R\n     S\n    \n    \n  \n  \n\n"@en , "taux de respiration basale divisé par le taux de respiration induite par le substrat\n\n \n  \n   Q\n   R\n  \n  =\n   \n    \n     R\n     B\n    \n    \n   \n    \n     R\n     S\n    \n    \n  \n  \n\n"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.15" ;
        skos:prefLabel   "respiratory activation quotient"@en , "quotient d'activation respiratoire"@fr , "Atmungsaktivierungsquotient"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "<bei anorganischen Stoffen> Menge eines Elements, nach Extraktion mittels einer starken Säure oder einer Säuremischung ermittelt.. Note: Üblicherweise wird ein geringer unlöslicher Anteil des betrachteten Elements mit den gewählten Extraktionsmitteln nicht aus der Matrix extrahiert. Abhängig von Element und Bodenmatrix liegt die Pseudo-Gesamtkonzentration üblicherweise zwischen 70 % bis 90 % der wahren Gesamtkonzentration."@de , "<for inorganics> amount of an element determined using a strong acid or combination of acids as extractant. Note: Typically, a small insoluble proportion of the element under consideration is not removed from the matrix by the chosen extractants. Depending on the element and the soil matrix, the pseudo-total concentration is typically 70 % to 90 % of the true total concentration."@en , "<pour les matières inorganiques> quantité d'un élément déterminée au moyen d'un acide fort ou d'une combinaison d'acides agissant en qualité de solvant d'extraction. Note: En général, les solvants d'extraction choisis laissent dans la matrice une faible proportion insoluble de l'élément considéré. La concentration pseudo-totale est généralement comprise, selon l'élément et la matrice du sol, entre 70 % et 90 % de la concentration totale réelle."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.20" ;
        skos:prefLabel   "pseudo-total concentration"@en , "concentration pseudo-totale"@fr , "Pseudo-Gesamtkonzentation"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.2.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2> ;
        skos:definition  "increase in biomass (i.e. the fresh mass of organisms). Note: It is expressed as a percentage of the fresh mass of organisms at the start of the test."@en , "augmentation de la biomasse (c’est-à-dire la masse fraîche des organismes). Note: Elle est exprimée en pourcentage de la masse fraîche des organismes au début de l'essai."@fr , "Zunahme der Biomasse (d. h. Frischmasse der Organismen). Note: Es wird als prozentualer Anteil der Frischmasse der Organismen bei Versuchsbeginn angegeben."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.2.3" ;
        skos:prefLabel   "growth"@en , "croissance"@fr , "Wachstum"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.22> ;
        skos:altLabel    ""@de , "LSE"@fr , "UEL"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "uppermost volume fraction of a mixture of flammable gas with air which will propagate an explosion in a confined space at 25 °C and atmospheric pressure. Note: UEL can be expressed as a percentage or in mg/l or similar units. For LEL, see 3.6.9."@en , "fraction volumique maximale d’un mélange de gaz inflammable et d’air qui va entraîner une explosion dans un espace confiné à une température de 25 °C et à la pression atmosphérique. Note: La LSE peut être exprimée en pourcentage, en mg/l ou dans des unités similaires. Pour la LIE, voir 3.6.9."@fr , ". Note: "@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.22" ;
        skos:prefLabel   "limite supérieure d’explosivité"@fr , "upper explosive limit"@en , ""@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "dégradation de la structure moléculaire d'une substance à un stade suffisamment avancé pour en éliminer une propriété caractéristique. Note: Dans la pratique, une analyse révélant une perte de composé parent ou d’une fonction particulière du composé parent permet de la déterminer."@fr , "degradation of a substance to an extent sufficient to remove some characteristic property of the parent molecule. Note: In practice, this is determined by analysis as a loss of parent compound or some specific function of the parent compound."@en , "Abbau einer Substanz in einem Ausmaß, das ausreicht, um eine bestimmte charakteristische Eigenschaft des Ausgangsmoleküls zu beseitigen. Note: In der Praxis wird dies mittels Analyse des Verlustes der Ausgangsverbindung oder einer spezifischen Funktion der Ausgangsverbindung bestimmt."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.12" ;
        skos:prefLabel   "biodégradation primaire"@fr , "primärer biologischer Abbau"@de , "primary biodegradation"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.>
        a                  skos:Concept ;
        skos:closeMatch    <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/273baaf8-0a2e-4e62-9c73-9232cb497fa2> ;
        skos:inScheme      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:notation      "6." ;
        skos:prefLabel     "Sanierung"@de , "Remédiation"@fr , "Remediation"@en ;
        skos:topConceptOf  <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 22475-1"@fr , "ISO 11074:2015" , "ISO 22475‑1"@en , "ISO 22475‑1"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.4> ;
        skos:altLabel    "Grundwasserspiegel"@de , "water table"@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:definition  "nappe d'eau\nlimite supérieure des eaux souterraines"@fr , "upper boundary surface of the groundwater"@en , "obere Grenzfläche des Grundwassers"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.4" ;
        skos:prefLabel   "surface des eaux souterraines"@fr , "Grundwasseroberfläche"@de , "groundwater surface"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.34>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.34> ;
        skos:altLabel    "(en: subsample)"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "Probe, die durch Verfahren gewonnen wird, bei denen die interessierenden Parameter in Teilen gleicher oder ungleicher Größe zufällig verteilt sind. Note: Eine Teilprobe kann jede der folgenden sein:\n\na)ein Teil der Probe, der durch Auswahl oder Teilung erhalten wurde;\nb)eine individuelle Einheit des Loses, die als Teil der Probe angesehen wird;\nc)die Endprobe in einer mehrstufigen Probenahme.\n Der Begriff „Teilprobe“ wird sowohl im Sinne von „Probe einer Probe“ als auch als Synonym für „Einheit“ verwendet. In der Praxis ist die Bedeutung üblicherweise aus dem Zusammenhang ersichtlich oder definiert."@de , "échantillon obtenu par des modes opératoires dans lesquels les entités recherchées font l’objet d’une distribution aléatoire en parties de taille égale ou inégale. Note: Un sous-échantillon peut être:\n\na)une portion de l'échantillon obtenue par sélection ou division;\nb)une unité individuelle du lot considérée comme une partie de l'échantillon;\nc)l’unité finale d'un échantillonnage à plusieurs degrés\n Le terme « sous-échantillon » est employé dans le sens « d'échantillon d'un échantillon » ou comme synonyme « d'unité ». En pratique, le sens est généralement donné par le contexte, à moins qu'il ne soit spécifiquement défini."@fr , "sample obtained by procedures in which the items of interest are randomly distributed in parts of equal or unequal size. Note: A sub-sample may be any of the following:\n\na)a portion of the sample obtained by selection or division;\nb)an individual unit of the lot taken as part of the sample;\nc)the final unit of multistage sampling.\n The term “sub-sample” is used either in the sense of a “sample of a sample” or as a synonym for “unit”. In practice, the meaning is usually apparent from the context or is defined."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.34" ;
        skos:prefLabel   "Teilprobe"@de , "sous-échantillon"@fr , "subsample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/d10f224f-9241-422d-9ad8-97450d4c7275> ;
        skos:definition  "teneur en eau maximale, exprimée en pourcentage (fraction massique ou fraction volumique), qu'un sol non saturé peut retenir contre l'entraînement par gravité, en conditions non perturbées (conventionnellement, cela correspond à la teneur en eau du sol restant de 2 jours à 3 jours après une période de saturation). Note: Conventionnellement, cela correspond à la teneur en eau du sol 48 h après saturation dans des conditions d'écoulement libre."@fr , "Wassergehalt in Prozent (Masse- oder Volumenanteil), den ein ungesättigter Boden in ungestörter Lagerung maximal gegen die Schwerkraft speichern kann (konventionell angegeben als Wassergehalt zwei bis drei Tage nach voller Wassersättigung). Note: Konventionell angegeben als Wassergehalt 48 h nach Sättigung unter Bedingungen der freien Entwässerung."@de , "maximum water content expressed in percent (w/w or v/v) that an unsaturated soil can retain against gravity under undisturbed soil conditions (conventionlly stated as water content two days to three days after full saturation with water). Note: Conventionally stated as water content 48 h after saturation under conditions of free drainage."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.5" ;
        skos:prefLabel   "Feldkapazität"@de , "capacité au champ"@fr , "field capacity"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.35>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.35> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "process of taking samples using a sampling pattern intermediate between a regular grid and stratified random sampling, where each row (respectively. column) of the grid shows a similar pattern of unaligned points. Note: See ISO 18400-104: 2018, Figure B.8."@en , ". Note: "@de , "processus de prélèvement d’échantillons utilisant une grille d’échantillonnage intermédiaire entre une grille régulière et un échantillonnage aléatoire stratifié, où chaque rangée (respectivement chaque colonne) de la grille présente un motif similaire de points non alignés. Note: Voir l’ISO 18400-104:2018, Figure B.8."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.35" ;
        skos:prefLabel   ""@de , "systematic unaligned sampling"@en , "échantillonnage systématique non aligné"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/obssup/20> ;
        skos:definition  "mehr oder weniger zylindrischer Ausschnitt eines Bodens oder Gesteins, üblicherweise zwischen 40 mm und 150 mm Durchmesser und in einigen Fällen mehrere Meter lang, der aus einem Bohrloch entnommen wurde. Note: Auch der vollständige Bohrkern kann die Probe sein."@de , "more or less cylindrical section of soil or rock, usually 40 mm to 150 mm in diameter and sometimes up to several metres in length obtained from a borehole or drillhole. Note: The complete core can also be the sample."@en , "section plus ou moins cylindrique de sol ou de roche, de diamètre généralement compris entre 40 mm et 150 mm et pouvant mesurer plusieurs mètres de long, obtenue par sondage ou forage. Note: La carotte complète peut également constituer l'échantillon."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.4" ;
        skos:prefLabel   "carotte"@fr , "Bohrkern"@de , "core"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.>
        a                  skos:Concept ;
        skos:inScheme      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:notation      "3." ;
        skos:prefLabel     "Beschreibung von Böden"@de , "Description of soil"@en , "Description du sol"@fr ;
        skos:topConceptOf  <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "CEN/TR 15310‑1:2006"@de , "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.1.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "material forming part of a composite sample obtained by a single operation of a sampling device. Ex: The filling of a scoop or auger."@en , "matériau faisant partie d’un échantillon composite obtenu en une seule opération à l’aide d’un dispositif de prélèvement. Ex: Le remplissage d’une coupelle ou d’une tarière."@fr , "einzelne Materialmenge, die mit einem Arbeitsgang eines Probenahmegeräts erhalten wurde"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.8" ;
        skos:prefLabel   "increment"@en , "prélèvement élémentaire"@fr , "Einzelprobe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.35>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "EN 1085"@en , "EN 1085"@de , "EN 1085"@fr , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.35> ;
        skos:altLabel    "zweite Reinigungsstufe"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "<contaminated water> stage of treatment by biological processes such as activated sludge, biological filtration, or other processes giving equivalent result. Note: This treatment forms the second stage (usually the main stage) of a treatment train for contaminated water."@en , "<verunreinigtes Wasser> Behandlungsstufe mit biologischen Verfahren, wie Belebungs- oder Tropfkörperverfahren, oder mit anderen gleichwertigen Verfahren. Note: Diese Behandlung ist die zweite Stufe (üblicherweise die Hauptstufe) einer Behandlungskette für kontaminiertes Wasser."@de , "<eau contaminée> étape du traitement ayant recours à des procédés biologiques tels que boues actives ou lit bactérien, ou tout autre procédé donnant des résultats équivalents. Note: Ce traitement constitue la deuxième phase (et habituellement la phase principale) d'une chaîne de traitement de l'eau contaminée."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.35" ;
        skos:prefLabel   "secondary treatment"@en , "traitement secondaire"@fr , "sekundäre Behandlung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.27>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.27> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "description of the data and assumptions for quantitative risk assessment"@en , "description des données et des hypothèses relatives à l'appréciation quantitative du risque"@fr , "Anwendung der Daten und Annahmen für die quantitative Risikobeurteilung"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.27" ;
        skos:prefLabel   "Szenario"@de , "scénario"@fr , "scenario"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "above-ground bed of soil designed to enhance biodegradation processes, usually incorporating means of collecting leachate and often means of maintaining oxygen (in aerobic processes) and nutrient levels. Note: It can also include means of capturing released volatiles, or means of maintaining anaerobic conditions."@en , "sous-couche de terre dont le but est d'améliorer les processus de biodégradation, renfermant en général un système permettant de recueillir les lixiviats et, souvent aussi, un système permettant de maintenir à un certain niveau la teneur en oxygène (pour les procédés aérobies) et en nutriments. Note: Il peut également inclure un système destiné à capter les dégagements de substances volatiles ou à maintenir les conditions anaérobies."@fr , "oberirdisch angelegtes Bett aus Boden zur Unterstützung von Bioabbauprozessen, üblicherweise Einrichtungen zur Sanierung von Sickerwässern und häufige Maßnahmen zum Erhalt von Sauerstoff (bei aeroben Prozessen) und Nährstoffversorgungsstufen. Note: Maßnahmen zum Rückhalten freigesetzter flüchtiger Verbindungen oder zum Erhalt von anaeroben Bedingungen können ebenfalls enthalten sein."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.7" ;
        skos:prefLabel   "Behandlungsbett"@de , "(bio) treatment bed"@en , "lit de traitement (biologique)"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.31>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.31> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "description de l'importance des sols pour l'homme et l'environnement. Ex: Le contrôle des cycles des substances et de l'énergie en tant que compartiments des écosystèmes, le support vital pour les plantes, les animaux et l'homme, le support pour la stabilité des immeubles et des chaussées, la base des productions agricole, horticole et forestière, le réservoir de gènes, le témoin de l'histoire naturelle, le témoin des traces archéologiques et paléoécologiques."@fr , "Beschreibung der Bedeutung von Böden für den Menschen und die Umwelt"@de , "description of the significance of soils to man and the environment. Ex: Control of substance and energy cycles as compartment of ecosystems, basis for the life of plants, animals, and man, basis for the stability of buildings and roads, basis for the yield of agriculture, horticulture, and forestry, carrier of genetic reservoir, document of natural history, archaeological and paleoecological document."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.31" ;
        skos:prefLabel   "fonctions du sol"@fr , "soil functions"@en , "Bodenfunktionen"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/ObsProp/567> ;
        skos:definition  "proportions relatives des différentes fractions granulométriques (par exemple sable, limon, argile) d’un sol, répondant à un système de classification des sols"@fr , "relative proportions of the various particle size fractions (i.e. sand, silt, clay) in a soil, according to a soil classification system"@en , "relative Anteile der verschiedenen Korngrößenfraktionen (d. h. Sand, Schluff, Ton) in einem Boden, in Übereinstimmung mit einem Bodenklassifizierungssystem"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.18" ;
        skos:prefLabel   "Bodenart"@de , "texture du sol"@fr , "soil texture"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.2> ;
        skos:altLabel    "degradierte Flächen"@de , "terrain dégradé"@fr , "degraded land"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "land which, due to natural processes or human activity, is no longer able to properly sustain an economic function and/or the natural or near natural ecological function"@en , "terrain que des processus naturels ou l'activité humaine ont rendu incapable de continuer à remplir de façon convenable une fonction économique et/ou sa fonction naturelle ou une fonction écologique quasi naturelle"@fr , "Flächen, die auf Grund von natürlichen Prozessen oder menschlichen Aktivitäten nicht weiter für eine nachhaltige wirtschaftliche Nutzung und/oder eine ursprüngliche natürliche oder naturnahe ökologische Funktion zur Verfügung stehen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.2" ;
        skos:prefLabel   "geschädigte Flächen"@de , "damaged land"@en , "terrain endommagé"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "Zersetzung durch physikalische und/oder chemische Vorgänge, (z. B. Photolyse, Hydrolyse, Oxidation und Reduktion)"@de , "décomposition par des processus physiques et/ou chimiques (par exemple photolyse, hydrolyse, oxydation et réduction)"@fr , "decomposition by physical and/or chemical processes (e.g. photolysis, hydrolysis, oxidation, and reduction)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.1" ;
        skos:prefLabel   "abiotic decomposition"@en , "abiotische Zersetzung"@de , "décomposition abiotique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.8> ;
        skos:altLabel    "LEL"@de , "LNAPL"@en , "LLPNA"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "NAPL (3.6.11) less dense than water. Note: For DNAPL, see 3.4.7."@en , "LPNA (3.6.11) d’une densité inférieure à celle de l’eau. Note: Pour les LDPNA, voir 3.4.7."@fr , "Verbesserung der Eigenschaften. Note: "@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.8" ;
        skos:prefLabel   "untere Explosionsgrenze"@de , "light non-aqueous phase liquid"@en , "liquide léger en phase non aqueuse"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.1> ;
        skos:altLabel    "ZRM"@de , "CRM"@en , "MRC"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "Referenzmaterial, bei dem ein oder mehrere Merkmalswerte mit Hilfe eines technisch gültigen Verfahrens zertifiziert sind und das mit einem Zertifikat oder einem Dokument, das die Ermittlung der Herkunft des Zertifikates ermöglicht, geliefert wird"@de , "matériau de référence dont au moins une des propriétés a une valeur certifiée par une procédure validée sur le plan technique, accompagné d'un certificat ou de tout autre document permettant d'identifier l'origine du certificat"@fr , "reference material, one or more of whose property values are certified by a technically valid procedure accompanied by a certificate or any document allowing the identification of the origin of the certificate"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.1" ;
        skos:prefLabel   "matériau de référence certifié"@fr , "zertifiziertes Referenzmaterial"@de , "certified reference material"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO/IEC Guide 2:1996"@fr , "ISO/IEC Guide 2:1996"@en , "ISO 11074:2015" , "ISO/IEC Guide 2:1996"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/eab50741-35a9-4a28-9a7c-71d69a0e9b04> ;
        skos:definition  "absence de risque de dommage inacceptable. Note: Dans le cadre de la normalisation, la sécurité d'un produit, d'un processus ou d'un service est généralement envisagée dans l'optique d'assurer l'équilibre optimal entre un certain nombre de facteurs, tels que le comportement humain, permettant d'éliminer les risques évitables de dommage aux personnes et aux biens pour arriver à un niveau acceptable."@fr , "freedom from unacceptable risk of harm. Note: In standardization, the safety of products, processes, and services is generally considered with a view to achieving the optimum balance of a number of factors, such as human behaviour, that eliminates avoidable risks of harm to persons and goods to an acceptable degree."@en , "Freiheit von unvertretbaren Schadensrisiken. Note: In der Normung wird im Allgemeinen die Sicherheit von Produkten, Prozessen und Dienstleistungen im Hinblick auf die Erzielung eines optimalen Ausgleichs einer Anzahl von Faktoren betrachtet, wobei auch nichttechnische Faktoren, wie menschliches Verhalten, eingeschlossen sind und vermeidbare Schadensrisiken für Personen und Güter auf ein vertretbares Ausmaß vermindert werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.16" ;
        skos:prefLabel   "sécurité"@fr , "safety"@en , "Sicherheit"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Einheiten, Einzelproben oder Proben, die einzeln oder in aufeinanderfolgenden vorbestimmten Gruppen gewonnen werden, bis das kumulative Ergebnis aus ihren Messungen (üblicherweise Eigenschaften zugeordnet), verglichen mit vorher festgelegten Grenzwerten, eine Entscheidung ermöglicht, die Grundgesamtheit zurückzuweisen oder mit der Probenahme fortzufahren"@de , "processus de prélèvement d’échantillons au niveau des nœuds d’une grille régulière, par exemple une grille carrée ou triangulaire, ce qui sous-entend que les emplacements d’échantillonnage sont uniformément répartis"@fr , "process of taking samples at the nodes of a regular pattern, such as a square or triangular grid, i.e. the sampling locations are evenly spaced"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.17" ;
        skos:prefLabel   "échantillonnage régulier"@fr , "sequentielle Probe"@de , "regular sampling"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "échantillon obtenu en prélevant des fractions spécifiques au moyen de techniques de séparation ou de sélection (par exemple densimétrique, magnétique, tamisage, etc.), en analysant les fractions séparément et en procédant à une recombinaison mathématique des résultats. Note: Non combiné, l'échantillon est un échantillon modifié. Il convient de ne pas confondre ce terme avec le terme « échantillon composite » (4.3.3)."@fr , "sample obtained by removing specific fractions by separation or selection techniques (e.g. heavy liquid, magnetic, sieving, etc.), analysing the fractions separately, and combining the results mathematically. Note: When not combined, the sample is a modified sample. This term should not be confused with composite sample (4.3.3)."@en , "Probe, die nach Entfernen bestimmter Fraktionen durch Trennungs- oder Auswahlverfahren (z. B. Schwerflüssigkeit, Magnetik, Siebung), getrennter Analyse der Fraktionen und rechnerischer Kombination der Ergebnisse erhalten wird. Note: Falls keine Kombination erfolgte, handelt es sich um eine modifizierte Probe. Der Begriff sollte nicht mit „Mischprobe“ (4.3.3) verwechselt werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.5" ;
        skos:prefLabel   "mathematically combined sample"@en , "rechnerisch vereinte Probe"@de , "échantillon combiné de façon mathématique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.4.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/cd9aeebb-4328-4b6b-8261-5dcc3fda337d> ;
        skos:definition  "description of the features of a soil exposed in a pit or section and its environment, and described according to a specified system or terminology. Note: See ISO 25177."@en , "description des propriétés d’un sol, observé dans une fosse ou sur une coupe, et de son environnement en utilisant pour les décrire un système ou une terminologie spécifique. Note: Voir l’ISO 25177."@fr , "in Abhängigkeit von der Art der Probe und der Art der nachfolgenden Untersuchungen oder Analysen geeignetes Behältnis für Lagerung und/oder Transport einer Bodenprobe. Note: "@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.19" ;
        skos:prefLabel   "Probenbehälter"@de , "description du profil"@fr , "profile description"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.6> ;
        skos:notation   "7.3" ;
        skos:prefLabel  "Flore du sol"@fr , "Soil flora"@en , "Bodenflora"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.47>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.47> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "succession des opérations de traitement appliquées à un sol, à un matériau assimilable au sol ou à l'eau, pour en séparer les fractions granulométriques ou autres (dans le cas du sol, etc.) et pour éliminer, détruire ou immobiliser les contaminants"@fr , "sequence of treatment processes applied to a soil, soil-like material, or water to separate out size or other fractions (in the case of soil etc.), remove, destroy, or immobilise contaminants"@en , "Abfolge von Behandlungsprozessen für Böden, Bodenmaterial oder Wasser, um eine Trennung nach Korngrößen oder anderen Fraktionen (z. B. im Falle von Boden), die Entfernung, Zerstörung oder Immobilisierung von Kontaminanten zu erreichen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.47" ;
        skos:prefLabel   "chaîne de traitement"@fr , "Behandlungskette"@de , "treatment line"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.6> ;
        skos:notation   "4.7" ;
        skos:prefLabel  "Termes et définitions relatifs à la géostatistique"@fr , "Terms and definitions relating to geostatistics"@en , "Begriffe zur Geostatistik"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "plan stipulant l’appréciation des risques liés à la remédiation qui peuvent affecter la santé publique, les mesures à prendre pour réduire ces risques au minimum et le moment auquel seront entreprises les actions correctives, et identifiant les responsables de ces actions et de leur surveillance"@fr , "plan providing an assessment of the public health risks associated with remediation, the measures to be taken to minimize risks, the point when corrective action will be taken, and identifying those responsible for monitoring and for taking action"@en , "Plan, der eine Bewertung der Risiken für die öffentliche Gesundheit während der Durchführung von Sanierungsmaßnahmen ermöglicht sowie Maßnahmen zur Verringerung von Risiken aufzeigt, den Zeitpunkt für erforderliche Gegenmaßnahmen, die Art der durchzuführenden Maßnahmen und die Benennung der Personen, die für die Überwachung und die zu treffenden Maßnahmen verantwortlich sind, festlegt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.14" ;
        skos:prefLabel   "public health protection plan"@en , "plan de protection de la santé publique"@fr , "Gesundheitsschutzplan"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "état d'un sol, au moment considéré, du point de vue de sa capacité à être le support de la croissance végétale"@fr , "der gegenwärtige Zustand des Bodens hinsichtlich eines nachhaltigen, Pflanzenwachstums"@de , "current status of a soil with respect to sustainable plant growth"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.9" ;
        skos:prefLabel   "fertilité du sol"@fr , "soil fertility"@en , "Bodenfruchtbarkeit"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "ouvrage construit par injection dans le sol de matériaux sous pression, pour colmater les voies de migration naturelles. Ex: Paroi formée par injection de coulis de produits chimiques ou de ciment."@fr , "barrier formed by injecting material under pressure into ground to seal natural migration pathways. Ex: Barrier formed by injection of chemical or cementitious grouts (grouting)."@en , "Sperre, die durch Injizieren von Material unter Druck in den Boden eingebracht wird, um natürliche Migrationspfade zu versiegeln"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.16" ;
        skos:prefLabel   "injected barrier"@en , "Injektionsbarriere"@de , "paroi injectée"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "système conçu pour contrôler la migration et le rejet des gaz de décharge et autres gaz dans des sites donnés"@fr , "system designed to control the migration and release of landfill and other gases from sites"@en , "System zur Überwachung der Migration und Freisetzung von Deponiegasen und anderen Gasen betrachteten Standorten"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.17" ;
        skos:prefLabel   "Gasüberwachungssystem"@de , "système de contrôle des gaz"@fr , "gas control system"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "unter Ausschluss von Sauerstoff (reduzierende Bedingungen) ablaufende Reaktion. Note: Diese tritt im Allgemeinen bei einem Redoxpotential (Eh) von weniger als 200 mV auf."@de , "reactions occurring under exclusion of oxygen (reducing conditions). Note: These generally occur when the redox potential (Eh) is less than 200 mV."@en , "réactions se déroulant en l’absence d’oxygène (conditions réductrices). Note: Cela se produit généralement lorsque le potentiel redox (Eh) est inférieur à 200 mV."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.1" ;
        skos:prefLabel   "transformation anaérobie"@fr , "anaerobe Transformation"@de , "anaerobic transformation"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "performance métabolique des micro-organismes. Note: Elle peut être mesurée, par exemple, sous forme de consommation d'O2 ou de production de CO2."@fr , "Stoffwechselleistung der Mikroorganismen. Note: Sie kann z. B. als O2‑Aufnahme oder CO2‑Abgabe gemessen werden."@de , "metabolic performance of microorganisms. Note: It can be measured, for example, as O2 uptake or CO2 release."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.8" ;
        skos:prefLabel   "microbial activity"@en , "mikrobielle Aktivität"@de , "activité microbienne"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:definition  "Volumen, einschließlich aller Feststoffe und Poren, einer beliebigen Masse Bodens"@de , "volume, solides et pores compris, d'une masse de sol choisie arbitrairement"@fr , "volume, including the solids and pores, of an arbitrary soil mass"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.2" ;
        skos:prefLabel   "bulk volume"@en , "Gesamtvolumen"@de , "volume apparent"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11465:1993, 3.2"@de , "ISO 11465:1993, 3.2"@en , "ISO 11465:1993, 3.2"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:definition  "masse d'eau qui s'évapore du sol lorsqu'il est séché jusqu'à une masse constante à une température de 105 °C, divisée par la masse du sol sec et multipliée par 100"@fr , "Masse des Wassers, die beim Trocknen bis zur Massenkonstanz bei 105 °C aus dem Boden verdunstet, dividiert durch die Trockenmasse des Bodens und multipliziert mit 100"@de , "mass of water evaporating from the soil when dried to a constant mass at 105 °C, divided by the dry mass of the soil and multiplied by 100"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.11" ;
        skos:prefLabel   "water content on a dry mass basis"@en , "Wassergehalt auf der Grundlage des Gehalts an Trockenmasse"@de , "teneur en eau pondérable"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "toute procédure visant à stabiliser un échantillon, c'est-à-dire à stabiliser les propriétés à étudier, depuis l'étape du prélèvement jusqu'à celle de la préparation pour analyse"@fr , "any procedure used to stabilize a sample in such a way that the properties under examination are maintained stable from the collection step until preparation for analysis"@en , "jedes Verfahren zur Stabilisierung einer Probe in der Weise, dass die zu untersuchenden Eigenschaften vom Stadium der Probenahme bis zur Vorbehandlung zur Analyse unverändert bleiben"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.20" ;
        skos:prefLabel   "conservation d'un échantillon"@fr , "sample preservation"@en , "Probenkonservierung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/eea361e9-9473-4c81-af9d-58e9bc81500a> ;
        skos:definition  "Zersetzung von organischem Material mit anschließender Neubildung von Huminstoffen"@de , "décomposition de la matière organique suivie d'une synthèse de substances humiques"@fr , "decomposition of organic material followed by a synthesis of humic substances"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.13" ;
        skos:prefLabel   "humification"@fr , "Humifizierung"@de , "humification"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "organic compounds that contain nitrogen, sulphur, and oxygen. Note: NSO compounds occur in organic matter and crude oil. NSO compounds can be separated from crude oil by polar solvents such as methanol.. Ex: Asphaltenes."@en , "organische Verbindungen, die Stickstoff, Schwefel und Sauerstoff enthalten. Note: NSO‑Verbindungen kommen in organischer Substanz und Rohöl vor. NSO‑Verbindungen können unter Verwendung polarer Lösemittel, wie z. B. Methanol, vom Erdöl abgetrennt werden."@de , "composés organiques contenant de l’azote, du soufre et de l’oxygène. Note: Les composés NSO sont présents dans la matière organique et le pétrole brut. Les composés NSO peuvent être séparés du pétrole brut par des solvants polaires tels que le méthanol.. Ex: Asphaltènes."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.14" ;
        skos:prefLabel   "composés NSO"@fr , "NSO‑Verbindungen"@de , "NSO compounds"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "Gruppe von aromatischen und/oder aliphatischen Kohlenwasserstoffen mit ähnlichen physikalisch-chemischen Eigenschaften. Note: In dieser Internationalen Norm, Gruppe von aromatischen und/oder aliphatischen Verbindungen mit Eluierungs- und Verdampfungsfaktoren, die um etwa eine Größenordnung abweichen."@de , "group of aromatic and/or aliphatic hydrocarbons with similar physic-chemical properties. Note: In this International Standard, group of aromatic or aliphatic compounds with leaching and volatilization factors differ by approximately one order of magnitude."@en , "groupe d'hydrocarbures aromatiques et/ou aliphatiques ayant des propriétés physico-chimiques similaires. Note: Dans la présente Norme internationale, groupe de composés aromatiques ou aliphatiques dont les facteurs de lixiviation et de volatilisation diffèrent d'un ordre de grandeur d'environ 1."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.9" ;
        skos:prefLabel   "Fraktion"@de , "fraction"@en , "fraction"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "extrait obtenu en mélangeant au moins deux extraits, provenant de différents échantillons pour essai, en proportions équivalentes. Note: Les extraits composites remplacent les échantillons composites si le mélange affecte la composition d'un échantillon composite, ce qui peut se produire en présence d'éléments volatils, par exemple."@fr , "extract obtained by mixing two or more extracts from different test samples in an equivalent manner. Note: Composite extracts are used instead of composite samples if mixing influences the composition of a composite sample, as to be expected for e.g. volatile components."@en , "Extrakt aus der Mischung von zwei oder mehreren Extrakten von unterschiedlichen Analysenproben, zu gleichen Anteilen. Note: Mischextrakte werden anstelle von Mischproben verwendet, falls das Vermischen die Zusammensetzung der Mischprobe beeinflusst, wie dies z. B. für flüchtige Bestandteile anzunehmen ist."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.2" ;
        skos:prefLabel   "composite extract"@en , "extrait composite"@fr , "Mischextrakt"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.28>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.28> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "Teil der Gesamtmessunsicherheit, der auf die Probenahme zurückgeführt werden kann"@de , "partie de l’incertitude de mesure totale attribuable à l’échantillonnage"@fr , "part of the total measurement uncertainty attributable to sampling"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.28" ;
        skos:prefLabel   "Unsicherheit der Probenahme"@de , "sampling uncertainty"@en , "incertitude de l'échantillonnage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.29>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.29> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  ". Note: "@de , "sample from a discrete location. Note: Sample can be formed from one or more contiguous portions of material. Can be a disturbed sample (4.4.9) or undisturbed sample (4.4.33)."@en , "échantillon prélevé en un emplacement discret. Note: L’échantillon peut être constitué d’une ou de plusieurs quantités contiguës de matériau. Il peut s’agir d’un échantillon remanié (4.4.9) ou d'un échantillon non remanié (4.4.33)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.29" ;
        skos:prefLabel   "échantillon ponctuel"@fr , ""@de , "spot sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "characterization of the population possibly exposed to contaminants from the contamination source in terms of numbers. Note: For a human population also e.g., in terms of socio-economic status and susceptibility."@en , "caractérisation, sous forme d'effectif, de la population éventuellement exposée aux contaminants provenant de la source de contamination.. Note: Dans le cas d'une population humaine, caractérisation également quant au statut socio-économique et à la réceptivité, par exemple"@fr , "Charakterisierung der durch Kontaminanten aus einer Kontaminationsquelle möglicherweise exponierten Population. Note: Bei menschlicher Population z. B. auch in Verbindung mit dem sozio-ökonomischen Status und deren Anfälligkeit."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.10" ;
        skos:prefLabel   "Bevölkerungsexpositionsuntersuchung"@de , "exposed population investigation"@en , "analyse de la population exposée"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "Rate oder Konzentration von Stoffen, die in der Lage sind, durch Haut einzudringen"@de , "taux ou concentration de substances capables de pénétrer la peau"@fr , "rate or concentration of substances capable of penetrating through the skin"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.6" ;
        skos:prefLabel   "exposition dermique"@fr , "dermale Exposition"@de , "dermal exposure"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "in-ground barrier installed without excavation. Ex: Sheet steel piling."@en , "ouvrage enterré, installé sans excavation. Ex: Rideau de palplanches."@fr , "ohne Aushub in den Boden eingebrachte Barriere"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.5" ;
        skos:prefLabel   "displacement barrier"@en , "barrière de déplacement"@fr , "Bodenverdrängungssystem"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.29>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.29> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "toutes les opérations (par exemple séchage) effectuées sur le produit issu d'un traitement technologique pour le préparer à une mise en décharge ou à une réutilisation"@fr , "jedes Verfahren (z. B. Trocknen), das ein Produkt einer prozessorientierten Behandlung durchlaufen muss, bevor es zur Beseitigung oder Verwertung gelangt"@de , "all those activities (e.g. drying) applied to the product of a process-based treatment to prepare it for disposal or reuse"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.29" ;
        skos:prefLabel   "mesures de post-traitement"@fr , "Nachsorgemaßnahme"@de , "post-treatment measures"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "branched hyphae network"@en , "Geflecht aus verzweigten Hyphen"@de , "réseau ramifié formé d'hyphes"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.10" ;
        skos:prefLabel   "Myzel"@de , "mycélium"@fr , "mycelium"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.30>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.30> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  ""@de , "processus au cours duquel la zone à échantillonner est divisée en plusieurs cellules identiques d’une grille (strates) et les échantillons sont prélevés de manière aléatoire dans chaque cellule"@fr , "process in which the area to be sampled is divided into a number of identical grid cells (strata) and samples taken randomly in each cell"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.30" ;
        skos:prefLabel   "stratified random sampling"@en , "échantillonnage aléatoire stratifié"@fr , ""@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.25> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "Widerstandsfähigkeit eines Stoffes gegen chemische Veränderungen. Note: Persistenz ist immer verbunden mit Umweltbedingungen. Daher kann ein Stoff in einem Boden persistent sein, aber in einem anderen nicht. Persistenz kann angegeben werden als Halbwertzeit eines Stoffes bei klar definierten Umweltbedingungen."@de , "resistance of a substance to chemical changes. Note: Persistence is always related to environmental conditions. Thus, a substance can be persistent in one soil, but not in another. Persistence can be expressed as the half-life of a substance under clearly defined environmental conditions."@en , "résistance d'une substance aux modifications chimiques. Note: La persistance est toujours liée aux conditions environnementales. Ainsi, une substance peut être persistante dans un type de sol, mais pas dans un autre. La persistance peut être exprimée par la demi-vie d'une substance dans des conditions environnementales clairement définies."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.25" ;
        skos:prefLabel   "persistance"@fr , "persistence"@en , "Persistenz"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "Stoffe, von denen aufgrund ihrer Eigenschaften, Menge oder Konzentration eine Beeinträchtigung der Bodenfunktion und der Bodennutzung ausgeht"@de , "substances which, because of their properties, quantities or concentrations, have an adverse effect on soil functions and soil utilization"@en , "substances qui, à cause de leurs propriétés, de leurs quantités ou de leurs concentrations, ont un effet préjudiciable sur les fonctions et l'utilisation du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.6" ;
        skos:prefLabel   "hazardous substances"@en , "substances dangereuses"@fr , "bodengefährdende Stoffe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "zu untersuchende chemische Substanz, die dem Prüfsystem zugegeben wird"@de , "chemical substance under investigation added to the test system"@en , "substance chimique à analyser ajoutée au système d’essai"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.18" ;
        skos:prefLabel   "test substance"@en , "substance d’essai"@fr , "Prüfsubstanz"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.7.6> ;
        skos:altLabel    "semi-variogram"@en , "semi-variogramme"@fr , "Semi-Variogramm"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/cf8c92e6-4629-4961-84d2-0380815dfe6f> ;
        skos:definition  "Maß der räumlichen Abweichung einer Variablen. Note: Zur Beziehung zwischen einzelnen Probenahmetätigkeiten siehe Anhang A."@de , "mesure de la variation spatiale d'une variable. Note: Voir à l'Annexe A les relations entre les opérations d'échantillonnage."@fr , "measure of spatial variation of a variable. Note: See in Annex A the relationships between sampling operations."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.7.6" ;
        skos:prefLabel   "Variogramm"@de , "variogram"@en , "variogramme"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "portion of material, resulting from the original sample or composite sample by means of an appropriate method of sample pretreatment and having the size (volume/mass) necessary for the desired testing or analysis"@en , "Materialmenge, die sich durch ein geeignetes Verfahren der Probenvorbehandlung aus der ursprünglichen Probe oder der Mischprobe ergibt und den für die gewünschte Prüfung oder Analyse erforderlichen Umfang (Volumen/Masse) aufweist. Ex:Naphthalen, Anthracen und Phenanthren."@de , "prise de matériau, issue de l'échantillon d’origine ou d’un échantillon composite, au moyen d'une méthode appropriée de traitement préalable des échantillons, et ayant la taille (volume/masse) nécessaire pour les essais ou l'analyse souhaités"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.3" ;
        skos:prefLabel   "analytical sample"@en , "Analysenprobe"@de , "échantillon pour analyse"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.30>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.30> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/b5e27a65-7f65-4f38-9223-c88d3260c29b> ;
        skos:definition  "chemische Reaktion in einer Lösung, bei der als Ergebnis ein festes Reaktionsprodukt entsteht"@de , "réaction chimique en solution, qui conduit à la formation d'une phase solide"@fr , "chemical reaction in solution resulting in the formation of a solid product"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.30" ;
        skos:prefLabel   "Niederschlag"@de , "précipitation"@fr , "precipitation"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.24> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.19> ;
        skos:notation   "6.1" ;
        skos:prefLabel  "Termes et définitions généraux"@fr , "General terms and definitions"@en , "Allgemeine Begriffe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "desktop risk assessment based on the possible contamination, its release, and effect taking into account similar situations and site characteristics from existing databases such as e.g. site history, contaminant characteristics, geological maps, or weather records. Note: The preliminary assessment does not require site specific data, such as soil sampling. The purpose of the preliminary assessment is to decide about the need for further study."@en , "Auswertung von vorhandenen Daten zur möglichen Schadstoffbelastung, ihrer Freisetzung und Wirkung und Heranziehung ähnlicher Situationen und Standortmerkmale aus bestehenden Datenbanken, z. B. Nutzungsgeschichte des Standorts, Schadstoffeigenschaften, geologische Karten oder Wetteraufzeichnungen.. Note: Die Vorbeurteilung erfordert keine standortspezifischen Daten, wie zum Beispiel die Entnahme von Proben. Der Zweck der Vorbeurteilung dient der Entscheidung über die Durchführung weiterer Untersuchungen."@de , "appréciation documentaire du risque, fondée sur la contamination potentielle, sa diffusion et son effet en tenant compte de situations et de caractéristiques de site similaires, à partir de bases de données existantes, telles que, par exemple, l'historique du site, les caractéristiques du ou des contaminants, les cartes géologiques ou les données météorologiques. Note: L'évaluation préliminaire ne requiert aucune donnée spécifique au site, telle que, par exemple, l'échantillonnage du sol. Cette évaluation a pour objectif de déterminer la nécessité ou non d'une étude complémentaire"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.22" ;
        skos:prefLabel   "Vorbeurteilung"@de , "évaluation préliminaire"@fr , "preliminary assessment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.3.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3> ;
        skos:definition  "site whose soil properties or functions are readily or excessively affected by changes in external influences"@en , "Standort, dessen Bodeneigenschaften oder –funktionen durch Veränderungen der äußeren Einflüsse nachhaltig verändert werden oder schon auf geringe Einflüsse nachteilig reagieren"@de , "site où les propriétés ou fonctions du sol sont facilement ou excessivement affectées par des influences externes"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.3.3" ;
        skos:prefLabel   "sensitive site"@en , "empfindlicher Standort"@de , "site sensible"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "introduction of air under pressure into the groundwater"@en , "introduction d'air sous pression dans les eaux souterraines"@fr , "Einbringen von Luft unter Druck in das Grundwasser"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.2" ;
        skos:prefLabel   "Grundwasserbelüftung"@de , "purge à l'air"@fr , "air-sparging"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.10> ;
        skos:notation   "3.5" ;
        skos:prefLabel  "Termes et définitions relatifs à la teneur de fond"@fr , "Terms and definitions relating to background content"@en , "Begriffe zum Hintergrundgehalt"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "<méthode de remédiation> mesure de la capacité d'une méthode de remédiation à donner les résultats requis. Note: Pour une méthode de traitement technologique, l'efficacité peut s'exprimer par la concentration résiduelle en contaminant accessible à laquelle on peut parvenir"@fr , "<remediation method> measure of the ability of a remediation method to achieve required performance. Note: In the case of a process-based method, effectiveness can be expressed in terms of the achievable residual contamination concentrations."@en , "<eines Sanierungsverfahrens> Maß für die Eignung des Verfahrens, die erforderliche Sanierungsleistung zu erbringen. Note: Im Fall eines prozessorientierten Verfahrens kann die Wirksamkeit in Form der erreichbaren Konzentration an Restkontamination ausgedrückt werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.6" ;
        skos:prefLabel   "effectiveness"@en , "Wirksamkeit"@de , "efficacité"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/3f640dc5-9d28-4811-8a59-c390ae13e322> ;
        skos:definition  "gaz et vapeur présents dans l’espace poral du sol"@fr , "gas and vapour in the pore spaces of soils"@en , "Gas und Dampf im Porenraum von Böden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.13" ;
        skos:prefLabel   "gaz du sol"@fr , "Bodenluft"@de , "soil gas"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.14> ;
        skos:altLabel    ""@fr , ""@en , "Halde"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Morpho/47> ;
        skos:definition  "temporary deposit of soil material. Note: Stockpiles can contain soil material. The soil material can be stored in a loosely dumped heap or can be lying in a predefined deposit above or below the surface of the location, etc."@en , "temporäre Aufschüttung von Bodenmaterial. Note: Haufwerke können Bodenmaterial enthalten. Das Bodenmaterial kann in losen Aufschüttungen oder in einer vorgegebenen Schicht ober- oder unterhalb der Oberfläche des Standortes usw. lagern."@de , "dépôt provisoire de matériau du sol. Note: Les dépôts en tas peuvent contenir des matériaux du sol. Les matériaux du sol peuvent être stockés en tas sur lequel ils sont déversés en vrac, ou être étalés dans un dépôt prédéfini au-dessus ou au-dessous de la surface du site, etc."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.14" ;
        skos:prefLabel   "Haufwerk"@de , "stockpile"@en , "dépôt en tas"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "site with a generally uniform concentration of a hazardous substance. Note: The extent of the contamination is usually large and the gradient of concentration within the site is rather shallow."@en , "site présentant une concentration globalement uniforme d'une substance dangereuse. Note: L'étendue de la contamination est généralement grande et le gradient de concentration à l'intérieur du site est plutôt faible."@fr , "Standort mit einer üblicherweise gleichmäßigen Konzentration eines gefährlichen Stoffes. Note: Die Ausdehnung der Verunreinigung ist meist groß, und der Konzentrationsgradient innerhalb des Standortes ist recht flach."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.15" ;
        skos:prefLabel   "gleichmäßig kontaminierter Standort"@de , "uniformly contaminated site"@en , "site uniformément contaminé"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.6.3> ;
        skos:altLabel    "direct measuring method"@en , "méthode de mesurage directe"@fr , "direktes Messverfahren"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "Analyseverfahren, bei dem die Bodenluftprobe (aliquoter Anteil) direkt und ohne Anreicherung in eine geeignete Vorrichtung gegeben und analysiert wird"@de , "method of analysis where the soil-gas sample (aliquot) is directly introduced into a suitable equipment without first being concentrated and subjected to analysis"@en , "méthode d’analyse dans laquelle l’échantillon de gaz du sol (aliquote) est introduit directement dans un dispositif approprié, sans concentration préalable, puis est soumis à une analyse"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.3" ;
        skos:prefLabel   "direktes Verfahren"@de , "direct method"@en , "méthode directe"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.3.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3> ;
        skos:definition  "Verhältnis zwischen der Trockenmasse des Prüfbodens und der Trockenmasse des Referenz‑/Kontrollbodens. Note: Es wird in prozentualen Anteilen angegeben."@de , "ratio of the dry mass of test soil to the dry mass of reference/control soil. Note: It is expressed as a percentage."@en , "rapport de la masse sèche du sol soumis à essai à la masse sèche du sol de référence/témoin. Note: Ce rapport est exprimé en pourcentage."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.3.6" ;
        skos:prefLabel   "Bodenmischungsverhältnis"@de , "soil mixture ratio"@en , "rapport de mélange de sols"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.37>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.37> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "Verlagerung eines Stoffes aus dem Boden in ein anderes Umweltkompartiment"@de , "migration d'une substance du sol vers un autre compartiment de l'environnement"@fr , "movement of a substance from the soil into another environmental compartment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.37" ;
        skos:prefLabel   "substance output"@en , "Stoffaustrag"@de , "exportation de substance"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "messbare nachteilige Auswirkung auf einen Rezeptor"@de , "measurable adverse effect on a receptor"@en , "effet préjudiciable mesurable sur un récepteur"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.8" ;
        skos:prefLabel   "danger"@fr , "harm"@en , "Schaden"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/379d4c73-dbb6-4484-9356-dc252614b8b3> ;
        skos:definition  "Zerlegung von komplexen organischen Verbindungen in einfachere Moleküle oder Ionen durch physikalische, chemische und/oder biologische Prozesse"@de , "breakdown of complex organic substances into simpler molecules or ions by physical, chemical, and/or biological processes"@en , "altération des substances organiques complexes en molécules plus simples ou en ions par des processus physiques, chimiques et/ou biologiques"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.7" ;
        skos:prefLabel   "Zersetzung"@de , "décomposition"@fr , "decomposition"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "masse ou volume minimal(e) de matériau dans un échantillon pour laquelle (lequel) la variabilité due aux particules individuelles dudit matériau a un effet négligeable. Note: La taille minimale d’échantillon est calculée en utilisant une formule dans laquelle différents facteurs donnent une estimation de cette taille. L'un de ces facteurs est l'importance de la variabilité acceptée due aux différences observées entre les particules individuelles. Dès lors qu’une grande valeur est attribuée à ce facteur variabilité, il y a élimination de tout « effet négligeable » tel que mentionné dans la définition. Toutefois, dans une situation normale, une valeur peu élevée est choisie, et l’on admet uniquement une variabilité relativement peu importante."@fr , "Mindestmasse oder –volumen eines Materials in einer Probe, bei der die durch die einzelnen Partikel des Materials verursachte Variabilität eine vernachlässigbare Auswirkung hat. Note: Der Mindestprobenumfang wird nach einer Gleichung berechnet, bei der verschiedene Faktoren einen Schätzwert des Mindestprobenumfangs ergeben. Einer dieser Faktoren ist die Variabilität, die anerkanntermaßen durch die Unterschiede zwischen den einzelnen Partikeln verursacht wird. Wird für diesen Faktor ein großer Wert gewählt, ergibt sich nicht länger eine „vernachlässigbare Auswirkung“, wie sie in der Definition erwähnt wurde. Unter üblichen Bedingungen wird jedoch ein geringer Wert gewählt, bei dem nur eine relativ geringe Variabilität angenommen wird."@de , "minimum mass or volume of material in a sample for which the variability caused by the individual particles within that material has a negligible effect. Note: The minimum sample size is calculated based on an equation in which different factors result in an estimation of the minimum sample size. One of these factors is the variability that is accepted to be caused by the differences between individual particles. When a large amount of variability is chosen for this factor, there will no longer be a “negligible effect”, as mentioned in the definition. However, in normal circumstances, a low value is chosen, accepting only a relatively small amount of variability."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.11" ;
        skos:prefLabel   "Mindestprobenumfang"@de , "taille minimale d'échantillon"@fr , "minimum sample size"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "échantillon dont les résultats d'analyse sont exprimés, pour l'évaluation, en masse par unité de masse"@fr , "Probe, deren Analysenergebnisse für die Auswertung auf der Grundlage Masse je Masseneinheit angegeben werden"@de , "sample whose analytical results are expressed for evaluation on the basis of mass per mass"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.12" ;
        skos:prefLabel   "sample related to mass"@en , "massenbezogene Probe"@de , "échantillon rapporté à la masse"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "outil utilisé pour collecter le matériau de sol d'une manière rapide et normalisée"@fr , "Werkzeug zur Entnahme von Bodenmaterial auf rasche und standardisierte Weise"@de , "tool to collect soil material in a quick and standardized way"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.13" ;
        skos:prefLabel   "échantillonneur"@fr , "Bodenprobenehmer"@de , "soil sampler"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "enregistrement continu (généralement sous forme d'un graphique à l'échelle) des observations faites en fonction de la profondeur sur les matériaux et les fluides de la section exposée dans un trou de forage. Note: Pour une description concernant uniquement le sol, voir 4.4.17. Pour les échantillons obtenus par forage, il convient d'intégrer une coupe dans le rapport d'échantillonnage."@fr , "fortlaufende Aufzeichnung als Funktion der Tiefe (üblicherweise graphisch und maßstabsgerecht) zu Beobachtungen über Materialien und Flüssigkeiten des in einem Bohrloch aufgeschlossenen Abschnitts. Note: Für Beschreibungen, die nur Boden betreffen, siehe 4.4.17. Ein Bohrlochprofil sollte Teil des Probenahmeberichts sein, wenn die Proben aus Bohrlöchern entnommen werden."@de , "continuous record as a function of depth (usually graphical and plotted to scale) of observations made on the materials and fluids of the section exposed in a drillhole. Note: For a description concerning only the soil, see 4.4.17. A log should be part of the sampling report if the samples are obtained from drillholes."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.14" ;
        skos:prefLabel   "log"@en , "Bohrlochprofil"@de , "coupe"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "area whose one or more element concentrations are well characterised in terms of spactial/time variability"@en , "zone dont une ou plusieurs concentrations en éléments sont bien caractérisées pour ce qui est de la variabilité spatiale/temporelle"@fr , "Fläche, von der ein oder mehrere Elementkonzentrationen bezgl. räumlicher und zeitlicher Variabilität gut beschrieben sind"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.7" ;
        skos:prefLabel   "site de référence"@fr , "reference site"@en , "Referenzstandort"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.42>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.42> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "traitement combinant une stabilisation et une solidification en un processus à une ou deux étapes. Note: Voir également stabilisation (6.4.43) et solidification (6.4.40). Les méthodes de stabilisation-solidification peuvent modifier l'état physique du matériau contaminé (en solidifiant, par exemple, une boue contaminée) et/ou réduire la « disponibilité » des contaminants par rapport aux cibles potentielles, en stabilisant ces derniers par voie chimique et (généralement) en les enfermant au sein d'un produit solide à faible perméabilité."@fr , "treatment combining stabilization and solidification in a single or two stage process. Note: See also stabilization (6.4.43) and solidification (6.4.40). Stabilization/solidification methods can change the physical state of a contaminated material (e.g. solidifying a contaminated sludge) and/or reduce the “availability” of contaminants to potential targets through chemical stabilization and (usually) by containment within a solid, low permeability, product."@en , "Behandlung, bei der Verfahren der Stabilisierung und Verfestigung in einem ein- oder zweistufigen Prozess kombiniert werden. Note: Siehe auch Stabilisierung (6.4.43) und Verfestigung (6.4.40). Verfahren der Stabilisierung/Verfestigung können die physikalische Beschaffenheit eines kontaminierten Materials verändern (z. B. Verfestigung eines kontaminierten Schlamms) und/oder die „Verfügbarkeit“ von Kontaminanten für potenzielle Ziele verringern, durch chemische Stabilisierung und (üblicherweise) durch Festlegung in einem festen, ausreichend durchlässigem Produkt."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.42" ;
        skos:prefLabel   "stabilisation/solidification"@fr , "stabilization/solidification"@en , "Stabilisierung/Verfestigung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.29> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.30> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.28> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.35> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.34> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.27> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.26> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.24> ;
        skos:notation   "4.2" ;
        skos:prefLabel  "Probenarten/Probenahmeart"@de , "Sample types/sampling type"@en , "Types d'échantillons/types d'échantillonnage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "collective term for geosynthetics and for similar products made from natural materials"@en , "terme générique utilisé pour désigner les géosynthétiques et les produits similaires constitués de matériaux naturels"@fr , "Sammelbegriff für geosynthetische und ähnliche Produkte aus natürlichen Materialien"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.11" ;
        skos:prefLabel   "geoproducts"@en , "Geoprodukte"@de , "géoproduits"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/b9f71472-959f-47d3-9ab3-c342128872c6> ;
        skos:definition  "process of repetitive observation for defined purposes of one or more elements of the environment, according to pre-arranged schedules in space and time using comparable methods for environmental sensing and data collection"@en , "processus d'observation répétitive, pour des objectifs définis, d'un ou de plusieurs éléments de l'environnement selon des programmes préétablis dans le temps et l'espace, en utilisant des méthodes comparables pour l'analyse de l'environnement et la collecte des données"@fr , "für festgelegte Zwecke wiederholbares Beobachtungsverfahren, von einem oder mehreren Umweltkompartimenten entsprechend den vorher festgelegten räumlichen und zeitlichen Programmen unter Nutzung von vergleichbaren Methoden der Umweltmessung und Datensammlung"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.4" ;
        skos:prefLabel   "monitoring"@en , "Monitoring"@de , "surveillance"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.2.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2> ;
        skos:definition  "méthode de traitement appliquée au milieu à traiter (par exemple sol, eaux souterraines) sans déplacement préalable"@fr , "treatment method applied to medium to be treated (e.g. soil, groundwater) without extraction from the ground"@en , "Behandlungsverfahren (z. B. anwendbar auf Boden, Grundwasser), das ohne Entnahme aus dem Medium angewendet wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.2.3" ;
        skos:prefLabel   "in situ treatment method"@en , "méthode de traitement in situ"@fr , "In-situ-Behandlungsverfahren"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "procédé chimique destiné à éliminer le chlore de substances chimiques organiques telles que les biphényls polychlorés (PCB)"@fr , "chemischer Prozess zur Entfernung von Chlor aus organischen Chemikalien, wie z. B. bei polychlorierten Biphenylen (PCB)"@de , "chemical process designed to remove chlorine from organic chemicals, such as polychlorinated biphenyls (PCB)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.12" ;
        skos:prefLabel   "déchloration"@fr , "Entchlorung"@de , "dechlorination"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.3> ;
        skos:altLabel    "RB"@de , "RB"@en , "RB"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "konstante Masse des freigesetzten CO2 oder Masse des verbrauchten O2 je Masseneinheit Boden je Zeiteinheit ohne Substratzugabe"@de , "masse constante de CO2 produite ou masse d’O2 consommée par unité de masse de sol par unité de temps sans ajout de substrat"@fr , "constant mass of CO2 released or mass of O2 consumed per unit mass of soil per unit time without substrate addition"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.3" ;
        skos:prefLabel   "taux de respiration basale"@fr , "basal respiration rate"@en , "Basalatmungsrate"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.5> ;
        skos:altLabel    "verunreinigter Standort"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/e9107b5b-a8c7-4b84-ad9c-4723e80aa529> ;
        skos:definition  "Standort, an dem eine Verunreinigung (2.3.6) vorliegt. Note: Diese Definition bedeutet nicht, dass das Vorhandensein der Verunreinigung Schäden verursacht."@de , "sol où existe une contamination (2.3.6) . Note: La présente définition ne présuppose pas l'existence d'un danger dû à l’existence de la contamination."@fr , "site where contamination (2.3.6) is present. Note: There is no assumption in this definition that harms results from the presence of contamination."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.5" ;
        skos:prefLabel   "kontaminierter Standort"@de , "contaminated site"@en , "site contaminé"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/7d93f3b7-62fe-4913-9f02-8e2831136dc8> ;
        skos:definition  "Anreicherung von wasserlöslichen Salzen im Boden"@de , "accumulation de sels hydrosolubles dans le sol"@fr , "accumulation of water soluble salts in soil"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.10" ;
        skos:prefLabel   "soil salinization"@en , "salinisation du sol"@fr , "Bodenversalzung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.11> ;
        skos:altLabel    "LPNA"@fr , "NAPL"@en , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "substance organique liquide qui est relativement insoluble dans l’eau. Note: Pour les LDPNA, voir 3.4.7. Pour les LLPNA, voir 3.6.8."@fr , "liquid organic substance which is relatively insoluble in water. Note: For DNAPL, see 3.4.7. For LNAPL, see 3.6.8."@en , "Element oder Verbindung, das/die bei allen Umgebungstemperaturen, die wahrscheinlich auf der Erdoberfläche anzutreffen sind, ein Gas ist. Note: Unter extrem heißen Bedingungen können einige Substanzen zu Gasen werden, die sie normalerweise nicht wären. Das sind keine Permanentgase."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.11" ;
        skos:prefLabel   "Permanentgas"@de , "non-aqueous phase liquid"@en , "liquide en phase non aqueuse"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "substance that causes the development of malignant cells in animals or humans"@en , "Substanz, die die Entwicklung von malignen (bösartigen) Zellen in Tieren oder Menschen verursacht"@de , "substance causant le développement de cellules malignes chez les humains ou les animaux"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.4" ;
        skos:prefLabel   "cancérigène"@fr , "Karzinogen"@de , "carcinogen"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.7> ;
        skos:altLabel    "CLx"@fr , "LCx"@de , "LCx"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "<fauna> concentration at a test substance or percent dilution of contaminated soil, which kills 50 % of the test organism within the test period. Note: \nx is the percentage (10, 20, 25, 50) of this effect."@en , "<faune> concentration d’une substance d’essai ou pourcentage de dilution du sol contaminé qui provoque la mort de 50 % des organismes d’essai pendant la période d'expérimentation. Note: \nx correspond au pourcentage (10, 20, 25, 50) de cet effet."@fr , "<Fauna> Konzentration einer Prüfsubstanz oder der prozentualen Verdünnung von verunreinigtem Boden, die 50 % der Prüforganismen innerhalb des Prüfzeitraums tötet. Note: \nx ist der Prozentwert (10, 20, 25, 50) dieser Wirkung."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.7" ;
        skos:prefLabel   "concentration létale x"@fr , "lethal concentration x"@en , "letale Konzentration x"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.6.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:definition  "Zerkleinerung, Mahlung oder Brechung der Probe, um die Korngröße der gesamten (Teil-)Probe zu verringern, ohne den Umfang der Probe (Masse) zu reduzieren"@de , "concassage, broyage ou écrasement de l'échantillon afin de réduire la granulométrie de l'ensemble de l'échantillon (du sous-échantillon) sans réduire sa taille (masse)"@fr , "grinding, milling, or crushing the sample in order to reduce the particle size of the whole (sub)-sample without reducing the sample size (mass)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.4" ;
        skos:prefLabel   "Verringerung der Korngröße"@de , "réduction granulométrique"@fr , "particle size reduction"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "technische Beschreibung des Zwecks der Probenahme"@de , "technical description of the purpose of sampling"@en , "description technique de l'objet de l'échantillonnage"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.23" ;
        skos:prefLabel   "objectif d’échantillonnage"@fr , "sampling objective"@en , "Probenahmeziel"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑1"@de , "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.24> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Probenahme nach einer systematischen Vorgehensweise"@de , "échantillon choisi ou constitué délibérément sur la base d’une ou de certaines caractéristiques spécifiques du matériau à échantillonner. Ex: Aspect, odeur, granulométrie."@fr , "sample deliberately chosen or formed, based on some specific characteristic(s) of the material to be sampled. Ex: Appearance, odour, particle sizes."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.24" ;
        skos:prefLabel   "selective sample"@en , "systematische Probenahme"@de , "échantillon sélectif"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.26>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.26> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "report which serves the sampling staff as a check list and provides the investigator with all necessary information about the sampling techniques applied at the site, soil profile description, sample description, and any additional important observations"@en , "rapport qui sert de liste de contrôle au personnel chargé de l'échantillonnage et qui fournit au chercheur toutes les informations nécessaires sur les techniques d'échantillonnage appliquées sur le site, la description du profil du sol, la description des échantillons, ainsi que toute autre information importante"@fr , "Protokoll, das dem Probenahmepersonal als Prüfliste dient und dem Untersuchenden alle erforderlichen Hinweise über die am Ort der Probenahme eingesetzten Probenahmetechniken, eine Beschreibung des Bodenprofils und der Probe sowie weitere wichtige Beobachtungen liefert"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.26" ;
        skos:prefLabel   "Probenahmeprotokoll"@de , "enregistrement d'échantillonnage"@fr , "sampling record"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/6e541ed4-cc6f-4368-85fe-c1de5973059e> ;
        skos:definition  "surface des particules ou d'une fraction granulométrique du sol. Note: La surface peut être mesurée par différents moyens pouvant donner des résultats différents:\n\n1)rapport de la surface à la masse des particules solides, et\n2)rapport de la surface au volume des particules solides.\n Dans la mesure où les deux définitions sont utilisées, ce terme doit toujours être défini de manière explicite chaque fois qu’il est utilisé."@fr , "the surface area of the soil or a size fraction of the soil particles. Note: Surface area can be measured by a variety of means that might give differing results such as\n\n1)ratio of surface area to mass of solid particles, and\n2)ratio of surface area to volume of solid particles.\n Because both definitions are in use, this term is to always be defined explicitly wherever it is used."@en , "die Oberfläche des Bodens oder eine Korngrößenfraktion von Bodenpartikeln. Note: Die Oberfläche kann auf unterschiedliche Weise gemessen werden, was zu verschiedenen Ergebnissen führen kann, wie z. B.\n\n1)Verhältnis der Oberfläche zur Masse der festen Partikel; und\n2)Verhältnis der Oberfläche zum Volumen der festen Partikel.\n Da beide Definitionen benutzt werden, ist dieser Begriff bei seiner Anwendung immer eindeutig festzulegen."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.8" ;
        skos:prefLabel   "spezifische Oberfläche"@de , "specific surface area"@en , "surface spécifique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/b65e8938-bf48-4081-8404-fcb2e5690d7a> ;
        skos:definition  "final stage of the biodegradation of organic matter or organic substances into carbon dioxide, water and the hydrides, oxides or other mineral salts"@en , "stade final de la biodégradation de la matière organique ou de substances organiques en dioxyde de carbone, en eau et en hydrures, en oxydes ou en d'autres sels minéraux"@fr , "abschließende Stufe des biologischen Abbaus organischer Substanz oder organischer Verbindungen zu Kohlenstoffdioxid, Wasser sowie den Hydriden, Oxiden oder anderen mineralischen Salzen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.19" ;
        skos:prefLabel   "mineralization"@en , "Mineralisation"@de , "minéralisation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.8> ;
        skos:altLabel    "phase 3"@en , "phase 3"@fr , "Untersuchungsstufe 3"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "genaue Beurteilung der Bodenbeschaffenheit in Bezug auf Kontaminanten sowie alle weiteren erforderlichen Informationen zur Erkennung und Bewertung von Risiken, zur Entscheidungsfindung über die Notwendigkeit von Sanierungsmaßnahmen sowie zur Vorentscheidung über die Art der erforderlichen Arbeiten"@de , "accurate evaluation of the soil quality for contaminants and all other information necessary for identification and assessment of risks and to enable decisions to be made about the need for remedial actions and for preliminary decisions about the nature of the works required"@en , "travail visant à évaluer avec exactitude la qualité du sol en recherchant les contaminants et en rassemblant toutes les autres informations nécessaires à l'identification et à l'appréciation des risques, afin de pouvoir décider de l'opportunité d'appliquer des actions de remédiation et d’envisager les premières décisions quant à la nature des travaux à entreprendre"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.8" ;
        skos:prefLabel   "main investigation"@en , "Hauptuntersuchung"@de , "investigation approfondie"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "criteria set up to help decide if a site requires further investigation or other action (e.g. remediation). Note: The assessment criteria aid in interpreting the results of a quantitative risk or other assessment. For risk assessments, assessment criteria are often threshold values for doses or media concentrations, such as e.g. tolerable daily intake, tolerable air, water, and soil concentrations set by international, national, or local authorities."@en , "critères établis afin de décider si un site nécessite une étude supplémentaire ou une autre action (par exemple, remédiation). Note: Les critères d'évaluation facilitent l'interprétation des résultats d'une appréciation quantitative du risque ou d'un autre type d'évaluation Dans le cas des appréciations du risque, les critères d'évaluation sont souvent des valeurs seuils relatives aux doses ou aux concentrations de milieux, telles que, par exemple, l'absorption quotidienne admissible ou les concentrations admissibles dans l'air, dans l'eau et dans le sol, fixées par les autorités internationales, nationales ou locales."@fr , "Kriterien, die zur Unterstützung einer Entscheidung, ob ein Standort weitere Untersuchungen erfordert oder ob andere Maßnahmen (z. B. Sanierung) erforderlich sind, festgelegt werden. Note: Die Beurteilungskriterien dienen zur Interpretation der Ergebnisse einer quantitativen Risikobewertung oder einer anderen Bewertung. Bei Risikobewertungen sind die Beurteilungskriterien häufig Schwellenwerte für Wirkungsdosen oder Konzentrationen in bestimmten Medien, wie z. B. tolerierbare tägliche Aufnahme, tolerierbare Konzentrationen in der Luft, Wasser und Boden, festgelegt durch internationale, nationale oder lokale Behörden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.1" ;
        skos:prefLabel   "assessment criteria"@en , "Beurteilungskriterien"@de , "critères d'évaluation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.21> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Maß für die zu erreichende Sanierungsleistung, üblicherweise als kontaminationsbezogenes Ziel in Form einer Restkonzentration ausgedrückt"@de , "indication du résultat à atteindre par une remédiation, habituellement définie comme un objectif établi en fonction de la contamination et exprimé sous forme de concentration résiduelle"@fr , "indication of the performance to be achieved by remediation, usually defined as contamination-related objective in terms of a residual concentration"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.21" ;
        skos:prefLabel   "valeur cible de remédiation"@fr , "Sanierungszielwert"@de , "remediation target value"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.6> ;
        skos:notation   "2.3" ;
        skos:prefLabel  "Termes et définitions relatifs aux terrains et aux sites"@fr , "Terms and definitions relating to land and sites"@en , "Begriffe zu Flächen und Standorten"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.24> ;
        skos:altLabel    "épandage contrôlé"@fr , ""@en , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "traitement biologique ayant largement recours à des techniques agricoles, appliqué directement aux sols en place contaminés en surface. Note: S'applique également aux matériaux contenant des hydrocarbures, etc., appliqués volontairement sur les sols comme moyen de traitement ou de mise en décharge."@fr , "biologische Behandlung, die in-situ bei oberflächennah kontaminierten Böden angewendet wird und im Wesentlichen auf landwirtschaftlichen Arbeitstechniken beruht. Note: Auch angewendet bei der kontrollierten Einbringung von mineralölhaltigen Materialien usw. in den Boden als Behandlungs-/Beseitigungsmaßnahme"@de , "biological treatment applied directly to in situ contaminated surface soils using largely agricultural technique. Note: Also applied to oily materials, etc., and deliberately applied to soil as means of treatment/disposal."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.24" ;
        skos:prefLabel   "landfarming"@en , "Landfarming"@de , "biorégénération du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "entweder die Annahme, dass ein Standort kontaminiert ist oder nicht, oder die Annahme über Art oder räumliche Verteilung der Bodenkontamination"@de , "either the assumption whether or not a site is contaminated or the assumption on the nature or spatial distribution of the soil contamination"@en , "supposition portant sur le caractère contaminé ou non d'un sol ou supposition sur la nature ou la répartition spatiale de la contamination du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.16" ;
        skos:prefLabel   "hypothèse de contamination du sol"@fr , "hypothesis of soil contamination"@en , "Hypothese der Bodenkontamination"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "concentration of a substance characteristic of a soil type in an area or region arising from both natural sources and non-natural diffuse sources, such as atmospheric deposition. Note: Commonly expressed in terms of average, typical, median, a range of values, or a background value."@en , "concentration d'une substance caractéristique d'un type de sol dans une zone ou région donnée, due à la fois aux sources naturelles et aux sources diffuses non naturelles telles que les dépôts atmosphériques. Note: La concentration de fond s'exprime communément sous forme de concentration moyenne, type, médiane, de plage de valeurs ou de valeur de fond."@fr , "Konzentration eines Stoffes, die für eine Bodenart in einer Fläche oder Region typisch ist und sowohl aus natürlichen und nicht-natürlichen diffusen Quellen stammen kann, z. B. aus atmosphärischem Niederschlag. Note: Üblicherweise ausgedrückt als Mittelwert, typischer Wert, Median, Wertebereich oder als Hintergrundwert."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.1" ;
        skos:prefLabel   "concentration de fond"@fr , "Hintergrundkonzentration"@de , "background concentration"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/e21d2724-88da-4253-b498-19c24abc369b> ;
        skos:definition  "Übergang von Stoffen oder Bodenpartikeln in eine mobile Form"@de , "passage de substances ou de particules du sol vers une forme mobile"@fr , "conversion of substances or soil particles into a mobile form"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.20" ;
        skos:prefLabel   "mobilisation"@fr , "Mobilisierung"@de , "mobilization"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.21> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "Menge oder Konzentration von Kontaminanten in einem bestimmten Medium nach der Sanierung"@de , "quantité ou concentration de contaminant restant dans un milieu déterminé après remédiation"@fr , "amount or concentration of contaminants remaining in a specific medium, following remediation"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.21" ;
        skos:prefLabel   "contamination résiduelle"@fr , "residual contamination"@en , "Restkontamination"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.2.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2> ;
        skos:definition  "manufactured  soil or natural soil used as control and dilution substrate"@en , "hergestellter oder natürlicher Boden, der als Kontrolle und Substrat zum Verdünnen verwendet wird"@de , "sol artificiel ou sol naturel utilisé comme substrat témoin et de dilution"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.2.4" ;
        skos:prefLabel   "test substrate"@en , "substrat d’essai"@fr , "Prüfsubstrat"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "matériau constitué par de la terre excavée, des matériaux de dragage, des matériaux artificiels, des sols traités et des matériaux de remblayage"@fr , "Material, zusammengesetzt aus Bodenaushub, Baggergut, hergestellten Böden, sanierten (behandelten) Böden und Verfüllmaterialien"@de , "material composed of excavated soil, dredged materials, manufactured soils, treated soils, and fill materials"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.16" ;
        skos:prefLabel   "matériau du sol"@fr , "Bodenmaterial"@de , "soil material"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "uncontaminated site-specific soil (e.g. collected in the vicinity of a contaminated site) with properties (nutrient concentrations, pH, organic carbon content and texture, etc.) similar to the test soil"@en , "nicht verunreinigter standortspezifischer Boden (z. B. in der Nähe eines verunreinigten Standortes entnommen), der ähnliche Eigenschaften aufweist wie der Prüfboden (Nährstoffkonzentrationen, pH‑Wert, Gehalt an organischem Kohlenstoff und Struktur)"@de , "sol spécifique d’un site non contaminé (par exemple prélevé aux abords d’un site contaminé) et dont les propriétés (concentrations en éléments nutritifs, pH, teneur en carbone organique et texture, etc.) sont similaires à celles du sol soumis à essai"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.13" ;
        skos:prefLabel   "sol de référence"@fr , "reference soil"@en , "Referenzboden"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.7.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/95c71d55-f2b5-46e0-af72-7584c82e662f> ;
        skos:definition  "propriété d’un sol ou d’un autre volume de matériau présentant différentes structures de variation spatiale selon la direction et la distance. Note: Habituellement illustrée par un variogramme."@fr , "Eigenschaft eines Boden‑ oder anderen Materialvolumens, das unterschiedliche räumliche Strukturen aufweist, abhängig von Richtung und Abstand. Note: Wird üblicherweise in einem Variogramm dargestellt."@de , "property of a soil or other volume of material to have different spatial variation structures depending on direction and distance. Note: Usually illustrated in a variogram."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.7.1" ;
        skos:prefLabel   "anisotropy"@en , "Anisotropie"@de , "anisotropie"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.35>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑2:2006, 1.2.19"@en , "ISO 3534-2:2006, 1.2.19"@fr , "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.1.35> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "selected part of a sample. Note: The subsample can be selected by the same method as was used in selecting the original sample, but need not be so."@en , "fehlende Kenntnisse über bestimmte Faktoren. Note: "@de , "partie tirée d’un échantillon. Note: Le sous-échantillon peut être choisi par la même méthode que celle utilisée pour la sélection de l’échantillon d’origine, sans nécessairement que cela soit le cas."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.35" ;
        skos:prefLabel   "Unsicherheit"@de , "subsample"@en , "sous-échantillon"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/edfb64b5-3f1d-40fc-bd01-262e7161725a> ;
        skos:definition  "total of all dead plant and animal substances and their organic transformation products, as well as organic material inserted through anthropogenic activities appearing in and on mineral soil. Note: Living plants and soil organisms, as well as coal, are not counted among humus but are often methodically not separatable."@en , "Gesamtheit aller im und auf dem Mineralboden befindlichen abgestorbenen pflanzlichen und tierischen Substanzen und deren organische Umwandlungsprodukte sowie durch anthropogene Tätigkeiten eingebrachte organische Stoffe. Note: Lebende Pflanzen und Bodenorganismen sowie Kohle zählen nicht zum Humus, sind methodisch aber oft nicht zu trennen."@de , "ensemble de toutes les substances végétales et animales mortes et des produits organiques de leur transformation, ainsi que les matériaux organiques incorporés par l'activité humaine, qui se retrouvent dans et sur le sol minéral. Note: Les plantes et les organismes vivants du sol, ainsi que le charbon, ne font pas partie de l'humus, bien qu'ils n'en soient souvent pas séparables."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.6" ;
        skos:prefLabel   "humus"@en , "humus"@fr , "Humus"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:definition  "infiltrating water that moves downward in the pore space due to gravity"@en , "eau d’infiltration qui descend dans l’espace poral sous l’effet de la gravité"@fr , "eindringendes Wasser, das sich durch Schwerkraft in den Poren abwärts bewegt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.5" ;
        skos:prefLabel   "eau de percolation"@fr , "percolating water"@en , "Sickerwasser"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/obssup/20> ;
        skos:definition  "Probe, die einem Bohrkern entnommen wurde"@de , "sample obtained from a core"@en , "échantillon prélevé dans une carotte"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.5" ;
        skos:prefLabel   "core sample"@en , "Kernprobe"@de , "échantillon de carotte"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/36aa2458-36fe-4392-a43d-8c513e9b0de9> ;
        skos:definition  "Schätzwert, der mit einem Prüfergebnis angegeben wird und den Wertebereich charakterisiert, von dem angenommen wird, dass der wahre Wert darin liegt"@de , "estimation liée à un résultat d’essai, caractérisant l’étendue des valeurs dans laquelle la valeur vraie est déclarée se situer"@fr , "estimate attached to a test result which characterizes the range of values within which the true value is asserted to lie"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.9" ;
        skos:prefLabel   "incertitude de mesure"@fr , "measurement uncertainty"@en , "Messunsicherheit"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.36>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.36> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "equipment in which bio-treatment is applied to a slurry of contaminated soil or sediment with water, biological agents, nutrients, etc."@en , "installation dans laquelle un traitement biologique est appliqué à une suspension de sol ou de sédiments contaminés contenant de l'eau, des agents biologiques, des nutriments, etc."@fr , "Anlage, in der ein Schlamm-Wasser-Gemisch eines kontaminierten Bodens oder Sediments mit biologischen Behandlungsmitteln, Nährstoffen usw. versetzt wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.36" ;
        skos:prefLabel   "bioréacteur de traitement en phase hétérogène"@fr , "slurry bioreactor"@en , "Schlamm-Bioreaktor"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.28>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.28> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "actions entreprises pour restaurer les fonctions du sol, pour un usage déterminé ou pour protéger l'homme et l'environnement de certains dangers"@fr , "Maßnahmen zur Wiederherstellung der Bodenfunktionen für angestrebte Nutzungen oder zum Schutz des Menschen und der Umwelt vor Gefahren"@de , "actions to restore soil functions for intended uses or to protect man and the environment from dangers"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.28" ;
        skos:prefLabel   "Bodensanierung"@de , "soil restoration"@en , "réhabilitation du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "process designed, for example, to control groundwater or gas migrations. Ex: Pumped water extraction or gas extraction system."@en , "Vorgehensweise um z. B. Grundwasser oder Bodenluftmigration zu kontrollieren"@de , "action conçue, par exemple, pour maîtriser la migration des eaux souterraines ou des gaz. Ex: Systèmes d'extraction d'eau ou de gaz par pompage."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.1" ;
        skos:prefLabel   "active protective measure"@en , "aktive Sicherungsmaßnahme"@de , "mesure de protection active"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "site for which no owner or other responsible party for pollution can be identified"@en , "Grundstück, für das ein Eigentümer oder eine andere für die Verunreinigung verantwortliche Person nicht festgestellt werden kann. Ex:Humus."@de , "site dont il n'est pas possible d'identifier le propriétaire ou le responsable"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.10" ;
        skos:prefLabel   "site orphelin"@fr , "verlassener Standort"@de , "orphan site"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "\nin situ process in which vapour extraction/air infiltration rates are adjusted to optimize biodegradation reactions"@en , "procédé de traitement in situ permettant d'ajuster les taux d'extraction de vapeur et d'infiltration d'air de manière à optimiser les réactions de biodégradation"@fr , "In-situ-Prozess, bei dem Dampfextraktions-/Luftinfiltrations-Raten für optimierte Bioabbaureaktionen angepasst werden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.8" ;
        skos:prefLabel   "biologische Belüftung"@de , "bioventing"@en , "bioaération"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.3.1> ;
        skos:altLabel    "non-extractable residues"@en , "résidus non extractibles"@fr , "nichtextrahierbare Rückstände"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3> ;
        skos:definition  "espèces chimiques dans les sols, provenant par exemple de molécules organiques qui ne sont pas extraites par des méthodes qui ne changent pas de façon significative la nature chimique de ces résidus. Note: Ces résidus non extractibles sont considérés exclure des fragments recyclés par des voies métaboliques menant aux produits naturels."@fr , "chemical species in plants and soils, originating from, for example, organic molecules that are not extracted by methods which do not significantly change the chemical nature of these residues. Note: These non-extractable residues are considered to exclude fragments recycled through metabolic pathways leading to natural products."@en , "chemische Spezies in Pflanzen und Böden, z. B. von organischen Molekülen stammend, die nicht mit Verfahren extrahierbar sind, die die chemische Natur dieser Rückstände nicht merklich ändern. Note: Es wird davon ausgegangen, dass diese nichtextrahierbaren Rückstände keine Fragmente enthalten, die durch Stoffwechselvorgänge rezykliert zu natürlichen Produkten führen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.3.1" ;
        skos:prefLabel   "résidus liés "@fr , "gebundene Rückstände"@de , "bound residues "@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.32>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.32> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "mécanismes ou réactions géochimiques, physiques et biologiques pouvant atténuer, concentrer, immobiliser, libérer, dégrader ou, plus généralement, transformer les substances du sol"@fr , "physikalische oder reaktive geochemische und biologische Prozesse, die Stoffe im Boden abschwächen, anreichern, immobilisieren, freisetzen, abbauen oder anderweitig umwandeln können"@de , "physical or reactive geochemical and biological processes, which can attenuate, concentrate, immobilise, liberate, degrade, or otherwise transform substances in soil"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.32" ;
        skos:prefLabel   "processus du sol"@fr , "soil processes"@en , "Bodenprozesse"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "sol prélevé sur le terrain ou sol artificiel dont les principales propriétés (par exemple pH, texture, teneur en matières organiques) se situent dans une gamme connue. Note: II peut arriver que les propriétés des sols standards diffèrent de celles du sol soumis à essai.. Ex: Euro-soils, sol artificiel, sol standard LUFA."@fr , "im Feld entnommener Boden oder hergestellter Boden, dessen wesentliche Eigenschaften (z. B. pH, Bodenart, Gehalt an organischer Substanz) innerhalb eines bekannten Bereiches liegen. Note: Die Eigenschaften von Standardböden können sich von denen des Prüfbodens unterscheiden.. Ex:Bei Phenolen zwischen mono-, di- und trihydrischen Verbindungen."@de , "field-collected soil or manufactured soil whose main properties (e.g. pH, texture, organic matter content) are within a known range. Note: The properties of standards soils might differ from the test soil.. Ex: Euro-soils, artificial soil, LUFA standard soil."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.19" ;
        skos:prefLabel   "Standardboden"@de , "standard soil"@en , "sol standard"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:2.2.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "Boden, dessen natürliche Eigenschaften oder Bodenfunktionen oder landwirtschaftliche Ertragsfähigkeit durch Verunreinigungen oder physikalische oder andere Prozesse geschädigt wurde"@de , "soils in which plants can achieve a rooting depth of 50 cm or more"@en , "sols dans lesquels les plantes peuvent s’enraciner sur une profondeur égale ou supérieure à 50 cm"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.3" ;
        skos:prefLabel   "deep soils"@en , "degradierter Boden"@de , "sols profonds"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "Abbau durch physikalische und/oder chemische Vorgänge"@de , "degradation by physical and/or chemical processes"@en , "dégradation par des processus physiques et/ou chimiques"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.2" ;
        skos:prefLabel   "abiotischer Abbau"@de , "abiotic degradation"@en , "dégradation abiotique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.9> ;
        skos:altLabel    "LEL"@en , ""@de , "LIE"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "Entnahme von Bodenluft direkt aus einer ohne Vorbohrung in den Boden eingeführten Bodenluftsonde. Note: "@de , "lowest volume fraction of a mixture of flammable gas with air which will propagate an explosion in a confined space at 25°C and atmospheric pressure. Note: LEL can be expressed as a percentage or in mg/l or similar units. For UEL, see 3.6.22."@en , "fraction volumique minimale d’un mélange de gaz inflammable et d’air qui va entraîner une explosion dans un espace confiné à une température de 25 °C et à la pression atmosphérique. Note: La LIE peut être exprimée en pourcentage, en mg/l ou dans des unités similaires. Pour la LSE, voir 3.6.22."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.9" ;
        skos:prefLabel   "einstufige Entnahme von Bodenluftproben"@de , "limite inférieure d’explosivité"@fr , "lower explosive limit"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "procédure visant à assurer l'intégrité de l'échantillon (par exemple, lors de son transport du terrain au laboratoire ou de ses déplacements au sein même du laboratoire), et donc à garantir la possibilité d'obtenir à partir de cet échantillon des données défendables d'un point de vue technique et juridique. Note: Voir l’ISO 5667-3, qui contient une définition de l’intégrité."@fr , "Verfahren zur Sicherstellung der Probenintegrität (Probenidentität) (z. B. während des Transports zwischen Gelände und Labor und innerhalb des Labors und zur Lieferung rechtlich und technisch gesicherter Daten einer Probe. Note: Siehe ISO 5667-3, in der eine Definition der Integrität angeführt ist."@de , "procedure to ensure sample integrity (e.g. when transferred between the field and laboratory and within a laboratory) and to ensure that the sample will provide legally and technically defensible data. Note: See ISO 5667-3 where a definition of integrity is given."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.2" ;
        skos:prefLabel   "procédure de chaîne de conservation"@fr , "Beweisketteverfahren"@de , "chain-of-custody procedure"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/obssup/18> ;
        skos:definition  "partie de matériau du sol choisie dans une quantité de matériau plus grande. Note: Il convient que le plan d'échantillonnage décrive la méthode de choix de l'échantillon."@fr , "Anteil eines Bodenmaterials, der aus einer größeren Menge des Materials ausgewählt wurde. Note: Die Art der Auswahl der Probe sollte im Probenahmeplan beschrieben werden."@de , "portion of soil material selected from a larger quantity of material. Note: The manner of selection of the sample should be described in the sampling plan."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.17" ;
        skos:prefLabel   "échantillon"@fr , "sample"@en , "Probe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 3534‑1:1993"@en , "ISO 3534‑1:1993"@de , "ISO 3534-1:1993"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "échantillon de n individus prélevés dans une population de N individus de façon que toutes les combinaisons possibles de n individus aient la même probabilité d'être prélevées. Note: Le choix fortuit ou arbitraire des unités est généralement insuffisant pour garantir le caractère aléatoire."@fr , "Probe aus n Einheiten, die aus einer Grundgesamtheit von N Einheiten in solcher Weise entnommen wird, dass alle möglichen Kombinationen von n Einheiten mit derselben Wahrscheinlichkeit entnommen werden. Note: Die wahllose oder willkürliche Entnahme von Einheiten ist im Allgemeinen nicht ausreichend, um die statistische Zufälligkeit sicherzustellen."@de , "sample of n items taken from a population of N items in such a way that all possible combinations of n items have the same probability of being taken. Note: Haphazard or arbitrary choice of units is generally insufficient to guarantee randomness."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.18" ;
        skos:prefLabel   "simple random sample"@en , "einfache Zufallsprobe"@de , "échantillon simple aléatoire"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Probe oder bekannter Teil der untersuchten Grundgesamtheit, in der der Analyt isoliert oder (üblicherweise) konzentriert wird, bevor sie zum Labor transportiert wird. Note: . Ex:Böden, Bodenmaterialien, Kompost, Schlamm usw."@de , "process of taking samples based on accessibility, expediency, cost, efficiency, or other reason not directly concerned with sampling parameters. Note: The samples can be taken to a predetermined plan (locations, depths etc.) or taken from locations and/or depths decided on site (the term “ad hoc sampling” is sometimes applied to this type of sampling)."@en , "processus de prélèvement d’échantillons reposant sur l’accessibilité, l’adéquation, les coûts, l’efficacité ou tout autre motif sans rapport direct avec les paramètres d’échantillonnage. Note: Les échantillons peuvent être prélevés selon un plan prédéterminé (emplacements, profondeurs, etc.) ou à des emplacements et/ou des profondeurs décidés sur site (le terme «échantillonnage ad hoc» s’applique parfois à ce type d’échantillonnage)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.6" ;
        skos:prefLabel   "convenience sampling"@en , "échantillonnage de commodité"@fr , "modifizierte Probe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.6> ;
        skos:notation   "7.4" ;
        skos:prefLabel  "Micro-organismes du sol"@fr , "Bodenmikroorganismen"@de , "Soil microorganisms"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.48>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.48> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "combinaison de méthodes de traitement appliquées, les unes à la suite des autres ou en parallèle, à un sol, à un matériau assimilable au sol ou à l'eau, pour en séparer les fractions granulométriques ou autres (dans le cas du sol, etc.) et pour éliminer, détruire ou immobiliser les contaminants"@fr , "combination of treatment processes applied in sequence or parallel applied to a soil, soil-like material or water to separate out size or other fractions (in the case of soil etc.), remove, destroy or immobilise contaminants"@en , "Kombination von Behandlungsprozessen, die im Boden, Bodenmaterial oder Wasser nacheinander oder nebeneinander angewendet werden, um eine Trennung nach Korngrößen oder anderer Fraktionen (z. B. im Falle von Boden), die Entfernung, Zerstörung oder Immobilisierung von Kontaminanten zu erreichen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.48" ;
        skos:prefLabel   "système de traitement"@fr , "treatment system"@en , "Behandlungssystem"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "unter dem Oberboden folgendes und auf dem Ausgangsgestein liegendes natürliches Bodenmaterial. Note: Der gesamte oder ein großer Teil der ursprünglichen Gesteinsstruktur wurde üblicherweise durch pedogene Prozesse überprägt."@de , "natural soil material below the topsoil and overlying the parent material. Note: All or much of the original rock structure has usually been obliterated by pedogenic processes."@en , "matériau naturel du sol, sous-jacent à l'horizon superficiel et surmontant la roche mère. Note: Une grande partie ou la totalité de la structure rocheuse originelle a généralement été effacée par les processus pédogéniques."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.20" ;
        skos:prefLabel   "subsoil"@en , "subsoil"@fr , "Unterboden"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "voir stratégie de remédiation (6.1.20)"@fr , "siehe Sanierungsplan (6.1.20)"@de , "see remediation strategy (6.1.20)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.15" ;
        skos:prefLabel   "projet de remédiation"@fr , "remedial design"@en , "Sanierungsentwurf"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "system in which water is extracted for treatment above ground"@en , "système procédant par extraction de l'eau, pour traitement hors du sol"@fr , "System, bei dem Grundwasser entnommen und Übertage behandelt wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.17" ;
        skos:prefLabel   "Abpump- und Behandlungssystem"@de , "système de pompage et de traitement"@fr , "pump and treat system"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "mesures destinées à protéger les habitations contre les gaz de décharge et autres gaz, combinant généralement les mesures de prévention contre la pénétration de gaz aux mesures d'alarme en cas de danger"@fr , "measures to protect buildings from landfill and other gases, usually combining measure to prevent entry of gas and to provide warnings of unsafe conditions"@en , "Maßnahme zum Schutz von Gebäuden vor Deponiegasen und anderen Gasen, üblicherweise kombinierte Maßnahmen, um das Eindringen von Gas zu vermeiden und sicherheitsrelevante Zustände anzuzeigen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.18" ;
        skos:prefLabel   "mesures de protection contre les gaz"@fr , "gas protection measures"@en , "Schutzmaßnahme gegen Gas"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "<fauna> variability among living organisms on the earth, including the variability within and between species, and within and between ecosystems. Note: This is also often used as the number and variety of organisms found within a specified geographic region."@en , "<Fauna> Variabilität lebender Organismen auf der Erde, einschließlich der Variabilität innerhalb von und zwischen Arten sowie innerhalb von und zwischen Ökosystemen. Note: Darunter wird auch häufig die Anzahl und Vielfalt von Organismen verstanden, die in einem festgelegten geographischen Gebiet gefunden werden."@de , "<faune> variabilité des organismes vivant sur la Terre, y compris la variabilité intra-espèces et inter-espèces, et au sein des écosystèmes et entre écosystèmes. Note: Ce terme est souvent utilisé pour désigner le nombre et la diversité d’organismes observés à l’intérieur d’une zone géographique définie."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.2" ;
        skos:prefLabel   "biodiversity"@en , "biodiversité"@fr , "Biodiversität"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "alle Organismen, die kleiner sind als 50 µm und sowohl als Einzeller als auch in Form von mehrzelligen Organismen auftreten. Note: Alle drei Lebensbereiche enthalten Mikroorganismen. Folglich umfassen Mikroorganismen eine große Vielfalt von Prokaryoten (Bakterien und Archaea) sowie Eukaryoten (Pilze, Einzeller, Algen)."@de , "all organisms smaller than 50 µm that can occur as single cells as well as multicellular organisms. Note: All three domains of life contain microorganisms. Thus, microorganisms include a large variety of procaryotes (bacteria and archaea) as well as eucaryotes (fungi, protists, algae)."@en , "tous les organismes inférieurs à 50 µm, qu’il s’agisse d’organismes unicellulaires ou pluricellulaires. Note: Les trois règnes du vivant incluent des micro-organismes. On trouve ainsi, chez les micro-organismes, de nombreux procaryotes (bactéries et archaea) et de nombreux eucaryotes (champignons, protozoaires, algues)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.9" ;
        skos:prefLabel   "microorganisms"@en , "micro-organismes"@fr , "Mikroorganismen"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.21> ;
        skos:altLabel    "Probenumfang"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "number of items or the quantity of material constituting a sample"@en , "nombre d'éléments ou quantité de matériau constituant un échantillon"@fr , "Anzahl von Einheiten oder Menge an Material, aus denen/der eine Probe besteht"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.21" ;
        skos:prefLabel   "Probenmenge"@de , "sample size"@en , "taille de l'échantillon"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:definition  "Anteil der Bodenpartikel mit einer Korngröße < 2 µm"@de , "fraction de particules du sol de granulométrie <2 µm"@fr , "proportion of soil particles with a particle size <2 µm"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.3" ;
        skos:prefLabel   "clay content"@en , "teneur en argile"@fr , "Tongehalt"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "conversion of substances or soil particles into a (temporarily) immobile form. Note: See accumulation (3.3.3)."@en , "Übergang von Stoffen oder Bodenpartikeln in eine (zeitweise) immobile Form. Note: Vgl. Akkumulation (3.3.3)"@de , "passage de substances ou de particules du sol vers une forme (provisoirement) immobile. Note: Voir accumulation (3.3.3)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.14" ;
        skos:prefLabel   "immobilisation"@fr , "Immobilisierung"@de , "immobilization"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "Umfang, in dem sich eine Verbindung eines Kohlenwasserstoffgemischs in Abhängigkeit von ihren chemischen und physikalischen Eigenschaften und der Größe und von den Eigenschaften der Medien in der besonderen Situation in verschiedene Medien (oder Phasen) verteilt"@de , "degré de séparation d'un composé d'un mélange d'hydrocarbures en différents milieux (ou phases) en fonction de ses propriétés physico-chimiques et de la taille et des propriétés des milieux concernés pour une situation donnée"@fr , "extent to which a compound of a hydrocarbon mixture separates into different media (or phases) based on its chemical and physical properties and the size and properties of the media in the specific situation"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.15" ;
        skos:prefLabel   "Verteilung"@de , "partage"@fr , "partitioning"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  ""@de , "volume of soil gas taken to form the sample"@en , "volume de gaz du sol prélevé pour constituer l’échantillon"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.17" ;
        skos:prefLabel   ""@de , "soil gas sample volume"@en , "volume d'échantillon de gaz du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.3> ;
        skos:altLabel    "échantillon moyen; échantillon d'ensemble"@fr , "Durchschnittsprobe; aggregierte (zusammengestellte) Probe"@de , "average sample; aggregated sample"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "zwei oder mehrere Einzelproben/Teilproben, die in geeigneten Anteilen vermischt werden, entweder einmalig oder fortlaufend (vermengte Mischprobe), von der der Durchschnittswert einer interessierenden Eigenschaft erhalten werden kann"@de , "échantillon obtenu en mélangeant de façon discrète ou continue au moins deux prélèvements élémentaires, ou sous-échantillons, en proportions appropriées (échantillon composite mélangé) et qui permettent de déterminer le résultat moyen d'une caractéristique recherchée"@fr , "two or more increments/subsamples mixed together in appropriate proportions, either discretely or continuously(blended composite sample), from which the average result of a desired characteristic can be obtained"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.3" ;
        skos:prefLabel   "composite sample"@en , "Mischprobe"@de , "échantillon composite"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.29>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.29> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "detailed definition of technical activities required to achieve the primary objective(s) of the investigation. Note: The secondary objectives address items such as the population to be sampled, the components to be determined, the statistical parameter to be determined, the scale of sampling, and the desired precision and confidence."@en , "définition détaillée des activités techniques requises pour atteindre le(s) objectif(s) principal(paux) de l’investigation. Note: Les objectifs secondaires traitent de questions telles que la population devant faire l'objet d'un échantillonnage, les composants et le paramètre statistique à déterminer, l'échelle d'échantillonnage, la précision et la confiance souhaitées."@fr , "ausführliche Definition der zum Erreichen des/der primären Ziels/Ziele der Untersuchung erforderlichen technischen Maßnahmen. Note: Bei den Sekundärzielen wird auf Aspekte wie die zu beprobende Grundgesamtheit, die zu bestimmenden Komponenten, die zu bestimmenden statistischen Parameter, der Maßstab der Probenahme sowie die gewünschte Präzision und das gewünschte Vertrauen eingegangen."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.29" ;
        skos:prefLabel   "Sekundärziel(e)"@de , "secondary objective(s)"@en , "objectif(s) secondaire(s)"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "capacité d'un sol à fournir un rendement dans les conditions du moment considéré"@fr , "ability of a soil to produce yields under current conditions"@en , "die Fähigkeit eines Bodens, unter gegenwärtigen Bedingungen Erträge zu produzieren"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.10" ;
        skos:prefLabel   "landwirtschaftliche Ertragsfähigkeit"@de , "productivité du sol"@fr , "soil productivity"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "Vorgang der Darlegung, ob und in welchem Umfang eine Exposition eines Rezeptors durch eine Kontaminationsquelle auftritt"@de , "process of establishing whether, and how much, exposure occurs between a receptor and a contaminated source"@en , "procédé de détermination de la réalité et de l'intensité de l'exposition, entre un récepteur et une source contaminée"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.11" ;
        skos:prefLabel   "Expositionsbeurteilung"@de , "exposure assessment"@en , "évaluation du degré d'exposition"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "quantité d'une substance parvenant à un récepteur. Note: Pour un récepteur humain ou un autre récepteur d'origine animale, la dose est communément exprimée sous forme de quantité de la substance par unité de poids corporel par unité de temps (par exemple, en mg/kg/jour). Des concepts analogues peuvent être appliqués à d'autres récepteurs potentiels."@fr , "Menge eines Stoffes, die den Rezeptor erreicht. Note: Für einen menschlichen oder anderen tierischen Rezeptor ist dies im Allgemeinen die Menge eines Stoffes bezogen auf eine Einheit des Körpergewichts je Zeiteinheit (z. B. mg/kg/Tag). Analoge Konzepte können auf andere potenzielle Rezeptoren angewendet werden."@de , "amount of a substance reaching a receptor. Note: For a human or other animal receptor, this is commonly expressed in terms of the amount of substance per unit of body weight per unit of time (e.g. mg/kg/day). Analogous concepts can be applied to other potential receptors."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.7" ;
        skos:prefLabel   "Dosis"@de , "dose"@fr , "dose"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "ouvrage construit dans une excavation. Ex: Mur de boue."@fr , "Sperrschicht, die in eine Aufgrabung eingebaut wurde"@de , "barrier formed in an excavation. Ex: Slurry wall."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.6" ;
        skos:prefLabel   "excavated barrier"@en , "Barriere"@de , "barrière excavée"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/466be506-dcee-4b9e-b4d0-4f54f9c7fd7a> ;
        skos:definition  "Beschreibung eines Zustandes, bei dem molekularer Sauerstoff verfügbar ist"@de , "descriptive of a condition with molecular oxygen available"@en , "descriptif d'un état se caractérisant par la présence d'oxygène moléculaire"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.1" ;
        skos:prefLabel   "aérobie"@fr , "aerobic"@en , "aerob"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.30>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.30> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "Abschnitt"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "<Schüttgüter> jede der einzelnen, großen Teilmengen eines Materials, die bereits räumlich vorhanden sind (z. B. Säcke, Ballen, Tonnen), oder über einen festen Zeitraum abgelagert (z. B. Schüttungen von einem Förder-band) bzw. als Einzelprobe mit Hilfe eines Probenahmegeräts gewonnen werden. Note: Ein Segment kann real vorliegen oder konzeptionell festgelegt sein."@de , "<matériaux en vrac> toute quantité individuelle importante d'un matériau existant déjà dans l'espace (par exemple sous forme de sacs, d'emballages, de fûts), ou accumulée pendant un temps donné (par exemple déchargement d'une bande transporteuse) ou pouvant former des prélèvements élémentaires à l'aide d'un dispositif d'échantillonnage. Note: Un segment peut être concret ou conceptuel."@fr , "<bulk materials> each of the single, large portions of material pre-existing either in space (e.g. bags, bales, drums) or accumulated during a fixed time (e.g. discharge from a conveyor belt) or formable as increments by a sampling device. Note: A segment can be actual or conceptual."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.30" ;
        skos:prefLabel   "Segment"@de , "segment"@en , "segment"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "micro-organisme ubiquiste formant une association symbiotique avec les racines d'espèces de plantes vasculaires"@fr , "ubiquitärer Mikroorganismus, der eine symbiotische Lebensgemeinschaft mit den Wurzeln von Gefäßpflanzenarten eingeht"@de , "ubiquitous microorganism forming symbiotic association with the roots of vascular plant species"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.11" ;
        skos:prefLabel   "Mykorrhizapilz"@de , "mycorrhizal fungus"@en , "champignon mycorhizogène"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.33>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.4.33> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "échantillon de terre obtenu sans modifier la structure du sol lors de la procédure d’échantillonnage. Note: Un équipement d’échantillonnage spécial est utilisé de sorte que les particules et les vides ne puissent pas être altérés par rapport à la répartition existant dans la terre avant l’échantillonnage (cela peut permettre d’obtenir des résultats proportionnels au volume ou proportionnels à la masse)."@fr , ". Note: "@de , "sample obtained from the ground with soil structure unaltered during sampling procedure. Note: Special sampling equipment is used so that the soil particles and voids cannot change from the distribution which exists in the ground before sampling (these can provide volume-proportional or mass-proportional results)."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.33" ;
        skos:prefLabel   ""@de , "undisturbed sample"@en , "échantillon non remanié"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.26>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.26> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "Verfügbarkeit einer im Boden vorliegenden chemischen Spezies für die Pflanzen. Note: Sie wird durch partielle chemische Extraktion, auch als „selektive“ bezeichnet, geschätzt."@de , "disponibilité d’une espèce chimique présente dans le sol pour les végétaux. Note: Elle est estimée par extraction chimique partielle, dite également « sélective »."@fr , "availability of a chemical species present in the soil for plants. Note: It is estimated by partial chemical extraction, also called “selective”."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.26" ;
        skos:prefLabel   "Pflanzenverfügbarkeit"@de , "phytodisponibilité"@fr , "phytoavailability"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "Konzentration eines Stoffes, die ausschließlich aus natürlichen Quellen abgeleitet wurde (d. h. geogenen Ursprungs), im Allgemeinen ausgedrückt als Mittelwert, Wertebereich oder natürlicher Hintergrundwert"@de , "concentration of a substance that is derived solely from natural sources (i.e. of geogenic origin), commonly expressed in terms of average, a range of values, or a natural background value"@en , "concentration d'une substance issue des seules sources naturelles (c'est-à-dire d'origine géogénique), communément exprimée sous forme de moyenne, de plage de valeurs ou de valeur de fond naturelle"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.7" ;
        skos:prefLabel   "natural background concentration"@en , "natürliche Hintergrundkonzentration"@de , "concentration de fond naturelle"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "IUPAC Compendium of Chemical Terminology, 1997"@fr , "ISO 11074:2015" , "IUPAC Compendium of Chemical Terminology, 1997"@en , "IUPAC Compendium of Chemical Terminology, 1997"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "Probe, die durch die gezielte Aggregierung oder Kombination von Stichprobeneinheiten entsteht"@de , "échantillon résultant de l'agrégation planifiée ou de la combinaison d'échantillons unitaires"@fr , "sample resulting from the planned aggregation or the combination of sample units"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.4" ;
        skos:prefLabel   "bulk sample"@en , "échantillon en vrac"@fr , "Sammelprobe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.31>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.31> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "toutes les opérations (par exemple séchage, broyage, classement) effectuées sur un matériau avant qu'il subisse le traitement principal ou arrive sur une chaîne de traitement"@fr , "jedes Verfahren (z. B. Trocknen, Mahlen, Klassieren), das ein Material durchlaufen muss, bevor es in den Hauptbehandlungsprozess oder in die Behandlungskette eintritt"@de , "all those activities (e.g. drying, grinding, grading) applied to a material before it enters the main treatment process or treatment train"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.31" ;
        skos:prefLabel   "pretreatment measures"@en , "Vorbehandlungsmaßnahme"@de , "mesures de prétraitement"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.6> ;
        skos:notation   "6.2" ;
        skos:prefLabel  "Grundsätzliche Sanierungsarten"@de , "Principaux types de remédiation"@fr , "Principal remediation types"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "risk assessment performed with the data from the site investigations using databases and numerical models for contaminant release assessment, environmental fate analysis, exposure assessment, environmental impact analysis, and an uncertainty analysis"@en , "appréciation du risque effectuée au moyen des données provenant des études du site, en utilisant des bases de données et des modèles numériques applicables à l'évaluation de la libération des contaminants, à l'analyse de l'évolution dans l'environnement, à l'évaluation du degré d'exposition, à l'analyse de l'impact sur l'environnement et à une analyse d'incertitude"@fr , "Risikobeurteilung auf der Grundlage der bei den Standortuntersuchungen ermittelten Daten und unter Verwendung von Datenbanken und numerischen Modellen zur Beurteilung der Schadstofffreisetzung, Umweltverfügbarkeitsanalyse, Expositionsbeurteilung, Umweltgefährdungsanalyse und einer Unsicherheitsanalyse"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.23" ;
        skos:prefLabel   "quantitative risk assessment"@en , "quantitative Risikobeurteilung"@de , "appréciation quantitative du risque"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.3.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3> ;
        skos:definition  "measures for long-term maintenance or restoration of soils and soil functions"@en , "dispositions prises pour la conservation à long terme ou la restauration du sol et de ses fonctions"@fr , "Maßnahmen zur langfristigen Erhaltung oder Wiederherstellung von Böden und Bodenfunktionen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.3.4" ;
        skos:prefLabel   "protection du sol"@fr , "Bodenschutz"@de , "soil protection"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "biological treatment in the absence of gaseous or soluble oxygen"@en , "traitement biologique en l'absence d'oxygène gazeux ou soluble"@fr , "biologische Behandlung bei Abwesenheit von gasförmigem oder löslichem Sauerstoff"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.3" ;
        skos:prefLabel   "traitement biologique anaérobie"@fr , "anaerobe biologische Behandlung"@de , "anaerobic biological treatment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.5> ;
        skos:notation   "3.6" ;
        skos:prefLabel  "Begriffe in Zusammenhang mit der Probenahme von Gasen (Bodenluft)"@de , "Termes et définitions relatifs à l’échantillonnage des gaz"@fr , "Terms and definitions relating to sampling gases"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Plan, der eine Bewertung der Risiken für die Umwelt während der Durchführung von Sanierungsmaßnahmen ermöglicht sowie Maßnahmen zur Verringerung von Risiken aufzeigt, den Zeitpunkt für erforderliche Gegenmaßnahmen, die Art der durchzuführenden Maßnahmen und die Benennung der Personen, die für die Überwachung und die zu treffenden Maßnahmen verantwortlich sind, festlegt"@de , "plan providing an assessment of the environmental risks associated with remediation, the measures to be taken to minimize risks, the point when corrective action will be taken, the type of action to be taken, and identifying those responsible for monitoring and for taking action"@en , "plan stipulant l’appréciation des risques environnementaux liés à la remédiation, les mesures à prendre pour réduire ces risques au minimum, le moment auquel seront entreprises les actions correctives, le type d'action à entreprendre et identifiant les responsables de ces actions et de leur surveillance"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.7" ;
        skos:prefLabel   "plan de protection de l'environnement"@fr , "Umweltschutzplan"@de , "environmental protection plan"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "part of the soil volume, between the solid particles of the soil"@en , "Teil des Bodenvolumens zwischen den Feststoffpartikeln des Bodens"@de , "volume entre les particules solides du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.14" ;
        skos:prefLabel   "soil pores"@en , "pores du sol"@fr , "Bodenporen"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "Böden, die unter Wasser, auf Ausgangsgestein, das in Wasser abgelagert wurde, oder durch alluviale Prozesse gebildet wurden"@de , "soils formed below water or which are formed on parent material that was deposited in water or through alluvial processes"@en , "sols formés sous l’eau ou qui se sont formés sur la roche mère ensuite déposée dans l’eau, ou à travers des processus alluviaux"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.15" ;
        skos:prefLabel   "subhydrische Böden"@de , "sols aquatiques"@fr , "subhydric soils"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.6.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "tube de verre rempli de réactifs qui, après passage de certains composés gazeux, provoquent des réactions entraînant des changements de couleur en fonction de la concentration; cet équipement est, par conséquent, utilisé pour des analyses qualitatives et semi-quantitatives. Note: Une attention particulière doit être portée aux interférences."@fr , "Glasröhrchen, das mit Reagenzien gefüllt ist und, nachdem bestimmte gasförmige Verbindungen hindurchgesaugt wurden, konzentrationsabhängige Farbreaktionen aufweist, und das daher sowohl für qualitative als auch für halb-quantitative Analysen verwendet wird. Note: Es ist wichtig, Querempfindlichkeiten zu beachten.. Ex:Aufgeschlämmte Wand."@de , "glass tube filled with reagents which, after drawing through certain gaseous compounds, show concentration-dependent chromophoric reactions and which are thus used for qualitative and semi-quantitative analyses as well. Note: It is important that attention be paid to cross-sensitivities."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.4" ;
        skos:prefLabel   "direktanzeigendes Prüfröhrchen"@de , "tube de détection à lecture directe"@fr , "direct-reading detecting tube"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.38>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.38> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "movement of substances within or on the surface of the soil caused by water, air, and human activities or soil organisms"@en , "Transport von Stoffen im oder an der Oberfläche des Bodens bedingt durch Wasser, Luft und Einwirkung von Menschen oder von Bodenorganismen"@de , "migration de substances à l'intérieur ou à la surface du sol, causée par l'eau, l'air et les activités humaines, ou bien par les organismes du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.38" ;
        skos:prefLabel   "transfert"@fr , "translocation"@en , "Verlagerung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:2.2.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "terre anthropique (2.2.1) dans laquelle le matériau a été sélectionné, placé et compacté conformément à une spécification technique. Note: Le matériau peut être d’origine naturelle ou comprendre des déchets ou d’autres matériaux artificiels."@fr , "Produkt zur Erfüllung spezieller Bodenfunktionen, das durch Vermischen von Kombinationen aus natürlichem Bodenmaterial, Abfällen oder anderen Bodenmaterialien, bei Bedarf unter Zugabe von Nährstoffen oder anderen Additiven, hergestellt wird. Note: "@de , "anthropogenic ground (2.2.1) in which the material has been selected, placed and compacted in accordance with an engineering specification. Note: The material can be natural in origin or comprise wastes or other artificial materials."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.9" ;
        skos:prefLabel   "hergestellter Boden"@de , "fill"@en , "remblai"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Mischprobe aus kleinen einzelnen Punktproben, die innerhalb einer festgelegten Fläche um einen vorbestimmten Probenahmepunkt herum entnommen wurden (z. B. 1 m2)"@de , "process of taking samples from material that has been deposited on the ground surface. Ex: Samples are taken from a stockpile (including bulk volumes of excavated soils), deposit of waste or embankment."@en , "processus de prélèvement d’échantillons d’un matériau déposé sur la surface de la terre. Ex: Échantillons prélevés sur un dépôt en tas (y compris des volumes apparents de terre excavée), un dépôt de déchets ou un talus."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.1" ;
        skos:prefLabel   "Sammelprobe"@de , "above‑ground sampling"@en , "échantillonnage en surface"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/ff31e107-4a72-4a79-9e4f-a881a2049d81> ;
        skos:definition  "physikalische und chemische Zerlegung der Substanzen"@de , "physical and chemical breakdown of the substances"@en , "altérations physique et chimique des substances"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.8" ;
        skos:prefLabel   "Abbau"@de , "dégradation"@fr , "degradation"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 3534‑1:1993"@en , "ISO 3534‑1:1993"@de , "ISO 3534-1:1993"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "totality of items under consideration. Note: In the case of a random variable, the probability distribution is considered to define the population of that variable."@en , "totalité des individus pris en considération. Note: Dans le cadre d'une variable aléatoire, la loi de probabilité est considérée comme définissant la population de cette variable."@fr , "Gesamtheit der betrachteten Aspekte. Note: Im Falle einer Zufallsvariablen wird davon ausgegangen, dass die Wahrscheinlichkeitsverteilung die Grundgesamtheit für diese Variable festlegt."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.12" ;
        skos:prefLabel   "Grundgesamtheit"@de , "population"@fr , "population"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "sample whose analytical results are expressed for evaluation on the basis of mass per area"@en , "Probe, deren Analysenergebnisse für die Auswertung auf der Grundlage Masse je Flächeneinheit angegeben werden"@de , "échantillon dont les résultats d'analyse sont exprimés, pour l'évaluation, en masse par unité de surface"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.13" ;
        skos:prefLabel   "sample related to unit area"@en , "flächenbezogene Probe"@de , "échantillon rapporté à l'unité de surface"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.14> ;
        skos:altLabel    "phase 4"@fr , "Untersuchungsstufe 4"@de , "phase 4"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "Erfassung ergänzender Informationen, soweit dies für die Wahl und Planung von Sanierungsarbeiten erforderlich ist"@de , "recueil d'autres informations, nécessaires au choix et à la conception des travaux de remédiation si nécessaire"@fr , "collection of such other information as required for the selection and design of remedial works, if necessary"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.14" ;
        skos:prefLabel   "ergänzende Untersuchung"@de , "supplementary investigation"@en , "investigation complémentaire"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "Akt oder Vorgang der Erstellung oder Aufzeichnung eines Bophrlochprofils"@de , "réalisation, ou manière de réaliser ou d'enregistrer une coupe"@fr , "act or process of making or recording a log"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.15" ;
        skos:prefLabel   "Protokollierung"@de , "logging"@en , "réalisation d'une coupe"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "sample used to challenge the analytical laboratory performance or to verify analytical results of two (or more) parties analysing samples from the same site"@en , "Probe zur Prüfung der Leistungsfähigkeit eines analytischen Labors oder zur Bestätigung der Analysenergebnisse von zwei (oder mehreren) Untersuchungsstellen, die Proben desselben Standorts analysieren"@de , "échantillon servant à contrôler les performances du laboratoire d'analyse ou à vérifier les résultats des analyses effectuées par deux groupes (ou plus) différents étudiant des échantillons prélevés sur le même site"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.8" ;
        skos:prefLabel   "Teilprobe"@de , "split sample"@en , "échantillon fractionné"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.43>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.43> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/0b293bd3-f210-4b57-971c-4b60dde8815e> ;
        skos:definition  "Zugabe von Chemikalien zu einem kontaminierten Material, um chemisch stabilere Bestandteile zu erhalten, z. B. Niederschlag von löslichen Metallionen aus einer Lösung. Note: Die Stabilisierung resultiert nicht unbedingt in einer Verbesserung der physikalischen Materialeigenschaften. Zum Beispiel kann es sich nach wie vor um einen relativ flüssigen Schlamm handeln, bei dem aber die Toxizität oder Mobilität der schädlichen Bestandteile durch den Stabilisierungsprozess verringert wurde."@de , "addition of chemicals to the contaminated material to produce more chemically stable constituents, for example, by precipitating soluble metal ions out of solution. Note: Stabilization might not result in an improvement in the physical characteristics of the material. For example, it might still remain a relatively mobile sludge but the toxicity or mobility of the hazardous constituents will have been reduced by the stabilization process."@en , "ajout de substances chimiques à un matériau contaminé afin d'obtenir des composés chimiquement plus stables, par exemple par précipitation d'ions métalliques solubles qui se séparent de la solution. Note: Le processus de stabilisation n'apporte pas obligatoirement une amélioration des caractéristiques physiques du matériau qui peut, par exemple, conserver son caractère de boue relativement mobile, mais il réduit la toxicité ou la mobilité des composés dangereux."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.43" ;
        skos:prefLabel   "stabilisation"@fr , "Stabilisierung"@de , "stabilization"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.2> ;
        skos:notation   "4.3" ;
        skos:prefLabel  "Phases d'échantillonnage"@fr , "Sampling stages"@en , "Probenahmestufen"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "collective terms for geotextiles, geomembranes, etc. made from synthetic materials"@en , "terme générique utilisé pour désigner les géotextiles, les géomembranes, etc., constitués de matières synthétiques"@fr , "Sammelbegriff für Geotextilien, Dichtungsbahnen usw. aus synthetischen Materialien"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.12" ;
        skos:prefLabel   "Geokunststoff"@de , "geosynthetics"@en , "géosynthétiques"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:6.1.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Mischung aus Permanentgasen (Hauptbestandteile), überwiegend Methan und Kohlenstoffdioxid, die aus der Zersetzung abbaubarer Abfälle in Deponien entsteht. Note: Es kann auch eine große Anzahl VOCs (Spurenbestandteile) enthalten."@de , "mélange de gaz permanents (principaux constituants) dans lequel prédominent le méthane et le dioxyde de carbone, issu de la décomposition des déchets dégradables dans les sites de décharge. Note: Ce mélange peut également contenir de nombreux COV (à l’état de traces)."@fr , "mixture of permanent gases (main components), dominated by methane and carbon dioxide, formed by the decomposition of degradable wastes within landfill sites. Note: It can also include a large number of VOCs (trace components)."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.10" ;
        skos:prefLabel   "gaz de décharge"@fr , "Deponiegas"@de , "landfill gas"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "Fläche, auf der die Untersuchungen stattfinden und für die üblicherweise eine möglichst homogene Fläche gewählt wird"@de , "zone où ont lieu les recherches, généralement choisie pour être relativement homogène"@fr , "area in which investigations take place, such an area is usually chosen to be relatively homogenous"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.5" ;
        skos:prefLabel   "monitoring site"@en , "Monitoringstandort"@de , "site de surveillance"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.2.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2> ;
        skos:definition  "treatment applied away from the site to be remediated"@en , "Behandlung außerhalb des zu sanierenden Standorts"@de , "traitement appliqué hors du site à réhabiliter"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.2.4" ;
        skos:prefLabel   "off-site treatment"@en , "Off-site-Behandlung"@de , "traitement hors site"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "heat is applied directly to medium to be treated. Ex: By open flame, infrared radiant heaters, stream of hot-gas."@en , "Desorption mit direkter Anwendung von Wärme auf das zu behandelnde Medium"@de , "application directe de chaleur au milieu à traiter. Ex: Par l'utilisation d'une flamme nue, de radiateurs à infrarouge, d'un courant de gaz chaud."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.13" ;
        skos:prefLabel   "direkte thermische Desorption"@de , "direct thermal desorption"@en , "désorption thermique directe"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "substrat inerte n'affectant pas la germination des spores, qui est utilisé comme témoin ou diluant"@fr , "inertes Substrat, das die Sporenkeimung nicht beeinflusst und als Kontrollprobe oder Verdünnungsmittel verwendet wird"@de , "inert substrate which does not affect spore germination, used as a control or dilutant"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.4" ;
        skos:prefLabel   "substrat témoin"@fr , "control substrate"@en , "Kontrollsubstrat"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 23611-6:2012, 3.2.4"@fr , "ISO 11074:2015" , "ISO 23611‑6:2012, 3.2.4"@en , "ISO 23611‑6:2012, 3.2.4"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.6> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "Kontamination"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/c27860eb-ce7e-469a-bf6c-bdaa24b3b2ed> ;
        skos:definition  "substance(s) or agent(s) present in the soil as a result of human activity"@en , "substance(s) ou agent(s) présent(s) dans le sol du fait de l'activité humaine"@fr , "Substanz oder Mittel, die bzw. das im Boden als Ergebnis menschlichen Wirkens vorhanden ist"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.6" ;
        skos:prefLabel   "contamination"@en , "contamination"@fr , "Verunreinigung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/3cd9a3d4-7cb8-41d8-a4d0-affde72310e7> ;
        skos:definition  "analytical method that is used to separate and determine the components of complex mixtures based on partitioning between a gas phase and a stationary phase"@en , "méthode d'analyse utilisée pour séparer et déterminer les composants de mélanges complexes, basée sur le partage entre une phase gazeuse et une phase stationnaire"@fr , "zur Trennung und Bestimmung der Bestandteile komplexer Gemische angewendetes analytisches Verfahren, das auf der Verteilung zwischen einer Gasphase und einer stationären Phase beruht"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.10" ;
        skos:prefLabel   "chromatographie en phase gazeuse"@fr , "Gaschromatographie"@de , "gas chromatography"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "valeur numérique calculée à partir d'un ensemble de valeurs d'un paramètre choisi de la population. Ex: La moyenne, la médiane, l'écart-type ou les percentiles de la fréquence de distribution."@fr , "numerical value calculated from a variate of a chosen parameter of the population. Ex: Mean, median, standard deviation, or percentiles of the ordered frequency distribution."@en , "numerischer Wert, berechnet aus einer Variablen eines ausgewählten Parameters der Grundgesamteinheit"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.11" ;
        skos:prefLabel   "statistical characteristic"@en , "caractéristique statistique"@fr , "statistische Kenngröße"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.6.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "Bohrloch, das zur Stabilisierung der Bohrlochwand und/oder zur Abgrenzung des Probenahmebereichs mit einem geeigneten Material ausgebaut ist. Note: Abhängig vom Typ und der Stabilität des Einbaus wird zwischen temporären (für einzelne oder kurze wiederholte Bodenprobenahmen) und stationären (für Langzeitbeobachtungen) Bodenluftmessstellen unterschieden.. Ex:Kontrolle des Grundwassers oder von Bodenluftmigrationen mittels Abpumpen von Wasser oder durch Verfahren zur Extraktion der Bodenluft."@de , "sondage dont la finition est réalisée avec un matériau approprié pour stabiliser la paroi du sondage et/ou pour limiter la zone d'échantillonnage. Note: Selon le type et la stabilité de l’assemblage, une distinction est faite entre les points de mesure temporaires des gaz du sol (échantillonnage de sol unique ou répété à court terme) et les points de mesure fixes (observations à long terme)."@fr , "borehole finished with suitable material for stabilization of the borehole wall and/or for limiting the sampling area. Note: Depending on the type and stability of fitting, a difference is made between temporary (for single or short-term repeated soil sampling) and stationary (for long-term observations) soil-gas measuring points."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.12" ;
        skos:prefLabel   "soil gas monitoring installation"@en , "dispositif de surveillance des gaz du sol"@fr , "Bodenluftüberwachungseinrichtung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11504:2012"@en ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "Ort (zum Beispiel im Boden oder Grundwasser), an dem die Beurteilungskriterien gemessen werden müssen und nicht überschritten werden dürfen"@de , "location (for example, soil or groundwater) where the assessment criteria shall be measured and shall not be exceeded"@en , "lieu (par exemple, sol ou eaux souterraines) où les critères d’évaluation doivent être mesurés et ne doivent pas être dépassés"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.5" ;
        skos:prefLabel   "point de conformité"@fr , "Ort der Beurteilung"@de , "compliance point"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.8> ;
        skos:altLabel    "CMEO"@fr , "LOEC"@de , "LOEC"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "lowest test substance concentration that has a statistically significant effect (p > 0,05). Note: All test concentrations above the LOEC should usually show an effect that is statistically different from the control."@en , "plus faible concentration de la substance d’essai qui exerce un effet statistiquement significatif (p > 0,05). Note: Il convient que toutes les concentrations d'essai supérieures à la CMEO aient généralement un effet statistiquement différent du témoin."@fr , "niedrigste Konzentration einer Prüfsubstanz, die eine statistisch signifikante Wirkung (p > 0,05) aufweist. Note: Alle Prüfkonzentrationen über der LOEC sollten üblicherweise eine Wirkung zeigen, die sich statistisch von der Kontrolle unterscheidet."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.8" ;
        skos:prefLabel   "lowest observed effect concentration"@en , "geringste Konzentration, bei der eine Wirkung zu beobachten ist"@de , "concentration minimale avec effet observé"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.>
        a                  skos:Concept ;
        skos:inScheme      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.3> ;
        skos:notation      "5." ;
        skos:prefLabel     "Begriffe zur Beurteilung von Böden"@de , "Terms and definitions relating to the assessment of soils"@en , "Termes et définitions relatifs à l'évaluation des sols"@fr ;
        skos:topConceptOf  <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.24> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "predetermined procedure for implementation of the sampling strategy"@en , "mode opératoire prédéterminé pour la mise en œuvre de la stratégie d’échantillonnage"@fr , "vorher festgelegte Vorgehensweise zur Umsetzung der Probenahmestrategie"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.24" ;
        skos:prefLabel   "Probenahmeplan"@de , "plan d'échantillonnage"@fr , "sampling plan"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.25> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "separation of part of a sample on the basis of grading (i.e. above or below a defined particle size), appearance or some other attribute"@en , "séparation d’une partie d’un échantillon en fonction de son classement (c’est-à-dire au-dessus ou en dessous d’une granulométrie définie), de son aspect ou de tout autre attribut"@fr , "Probenahmebereich, üblicherweise länglich oder linear, als Grundlage für die Untersuchung spezieller Bodeneigenschaften gewählt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.25" ;
        skos:prefLabel   "sous-échantillonnage sélectif"@fr , "selective subsampling"@en , "Transekte"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.6.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/dc38b73b-e14a-403f-b91f-4513938e441d> ;
        skos:definition  "decreasing the size of the sample"@en , "Reduzierung des Umfangs der Probe"@de , "diminution de la taille de l'échantillon"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.5" ;
        skos:prefLabel   "Verringerung"@de , "reducing"@en , "réduction"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.27>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.27> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "description of the whole sampling process; it is based on sampling plan and sampling record and has to say how the sampling was planned and performed"@en , "Beschreibung des gesamten Probenahmeprozesses; er beruht auf dem Probenahmeplan und dem Probenahmeprotokoll und muss wiedergeben, wie die Probenahme geplant und durchgeführt wurde"@de , "description de l’ensemble du processus d’échantillonnage, basée sur le plan d’échantillonnage et sur l’enregistrement d’échantillonnage et devant décrire la manière dont l’échantillonnage a été planifié et exécuté"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.27" ;
        skos:prefLabel   "sampling report"@en , "rapport d'échantillonnage"@fr , "Probenahmebericht"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.9> ;
        skos:altLabel    "WW"@de , "Ww"@en , "Ww"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/3a63e52b-64ec-4ef2-a503-3d58ee512824> ;
        skos:definition  "<teneur en eau gravimétrique> masse d'eau qui s'évapore du sol lorsqu'il est séché jusqu'à une masse constante à une température de 105 °C, exprimée comme la masse de l’eau divisée par la masse initiale de l'échantillon de sol sec"@fr , "<gravimetrischer Wassergehalt> Masse des aus dem Boden verdunstenden Wassers, wenn dieser bei 105 °C bis zur Massenkonstanz getrocknet wird, angegeben als Masse des Wassers geteilt durch die ursprüngliche Trockenmasse der Bodenprobe"@de , "<gravimetric water content> mass of water evaporating from the soil when dried to a constant mass at 105 °C, expressed as the mass of water divided by the original dry mass of the soil sample"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.9" ;
        skos:prefLabel   "water content"@en , "Wassergehalt"@de , "teneur en eau"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.9> ;
        skos:altLabel    "nested sampling"@en , "échantillonnage emboîté"@fr , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "Probenahme, bei der die Probe in verschiedenen Stufen entnommen wird, wobei die Probeeinheiten aus der jeweils größeren Einheit der vorangehenden Stufe gewonnen werden. Note: Die erste Reihe von Teilmengen (Einheiten oder Einzelproben) der für die Beprobung zur Verfügung stehenden Grundgesamtheit ist die Ausgangsprobe. Die nachfolgenden Proben (Sekundär-, Tertiär-, usw.) sind die Reihe von Teilproben, Einheiten, Stücken, Individuen oder Einzelproben, die aus der vorangehenden Stufe entnommen wurden. Die Einheiten können bei den verschiedenen Stufen der mehrstufigen Probenahme unterschiedlich sein."@de , "sampling in which the sample is selected by stages, the sampling units at each stage being sampled from the larger sampling units chosen at the previous stage. Note: The first set of portions (units or increments) taken from the population available for sampling is the primary sample. The subsequent samples (secondary, tertiary, etc.) are the sets of subsamples, units, items, individuals, or increments taken from the preceding step. The units can be different at different steps of multistage sampling."@en , "type d'échantillonnage selon lequel l'échantillon est prélevé par étapes successives, les unités d'échantillonnage étant à chaque étape échantillonnées à partir d'unités plus importantes choisies à l’étape précédente. Note: L'échantillon primaire est constitué par le premier ensemble de portions (unités ou prélèvements élémentaires) prélevé dans la population disponible pour l'échantillonnage. Les échantillons suivants (secondaires, tertiaires, etc.) sont les ensembles de sous-échantillons, d'unités, d'entités, d'individus ou de prélèvements élémentaires recueillis à l'étape précédente. Les unités peuvent être différentes selon les étapes de l'échantillonnage à plusieurs degrés."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.9" ;
        skos:prefLabel   "multi-stage sampling"@en , "échantillonnage à plusieurs degrés"@fr , "mehrstufige Probenahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.>
        a                  skos:Concept ;
        skos:inScheme      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:notation      "2." ;
        skos:prefLabel     "Termes et définitions généraux"@fr , "General terms and definitions"@en , "Allgemeine Begriffe"@de ;
        skos:topConceptOf  <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "mesure dans laquelle des substances chimiques présentes dans le sol peuvent être absorbées ou métabolisées par un récepteur humain ou écologique, ou être disponibles pour une interaction avec les systèmes biologiques"@fr , "degree to which chemicals present in the soil can be absorbed or metabolised by a human or ecological receptor or are available for interaction with biological systems"@en , "Grad, bis zu dem Chemikalien im Boden durch menschliche oder ökologische Rezeptoren absorbiert oder metabolisiert werden oder für den Austausch zwischen biologischen Systemen zur Verfügung stehen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.2" ;
        skos:prefLabel   "biodisponibilité"@fr , "bioavailability"@en , "Bioverfügbarkeit"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "ouvrage enterré (sensiblement) horizontal, utilisé pour isoler/confiner un site"@fr , "im Boden befindliche (im Wesentlichen) horizontale Barriere zur Isolierung/Einschließung eines Standortes"@de , "in-ground (largely) horizontal barrier used to isolate/contain site"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.1" ;
        skos:prefLabel   "Sohlenbarrieren-System"@de , "barrière inférieure"@fr , "bottom barrier system"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:6.1.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Maßnahme zur Verbesserung der Eigenschaften eines zerstörten oder geschädigten Bodens, bestimmte Funktionen zu erfüllen (z. B. Zugabe von organischem Material und Nährstoffen zur Unterstützung des Pflanzenwachstums)"@de , "technologie qui prétraite, traite ou post-traite la terre ou le contaminant dans le cadre du management des risques"@fr , "technology that pre-processes, processes or post-processes the ground or contaminant as part of risk management"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.22" ;
        skos:prefLabel   "technologie de remédiation"@fr , "Bodensanierung"@de , "remediation technology"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.25> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "readily-movable process-based treatment method. Note: A mobile system can consist of one or more mounted unit operations. For example, separate lorries might carry the main processing unit, the emissions control unit(s), and power generation units.. Ex: Lorry or barge mounted."@en , "leicht bewegliches prozessorientiertes Behandlungsverfahren. Note: Ein mobiles Behandlungssystem kann aus einem oder mehreren aufgebauten Einheiten bestehen. Zum Beispiel können die Hauptbehandlungseinheiten, die Emissionskontrolleinheit(en) und die Energieversorgungseinheit auf verschiedene Lastkraftwagen verteilt sein."@de , "méthode de traitement technologique reposant sur l'utilisation d'un système facilement déplaçable. Note: Un système mobile peut se composer d'une ou de plusieurs unités opérationnelles. Des camions séparés peuvent, par exemple, transporter l'unité principale de traitement, l'unité ou les unités de contrôle des émissions et les groupes électrogènes.. Ex: Système embarqué sur un camion ou une barge."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.25" ;
        skos:prefLabel   "mobiles Behandlungssystem"@de , "système de traitement mobile"@fr , "mobile treatment system"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "substance dont la présence indique celle d'un groupe ou d'un mélange de substances"@fr , "substance representing a group or a mixture of substances"@en , "Substanz die eine Stoffgruppe oder ein Gemisch von Stoffen repräsentiert"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.17" ;
        skos:prefLabel   "Leitsubstanz"@de , "substance indicatrice"@fr , "indicator substance"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "composé (hypothétique) dont les propriétés toxicologiques et/ou physiques sont comparables à une fraction d'hydrocarbure, qui peut donc être utilisé pour représenter la fraction dans une évaluation de l'exposition"@fr , "repräsentative Verbindung mit toxikologischen und/oder physikalischen Eigenschaften, die für eine Kohlenwasserstofffraktion bezeichnend sind, die deshalb als repräsentativ für die Expositionsbeurteilung dieser Fraktion angewendet werden kann"@de , "representative compound with toxicological and/or physical properties indicative of a hydrocarbon fraction, which can therefore be used to represent the fraction in an exposure assessment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.22" ;
        skos:prefLabel   "Surrogatverbindung"@de , "surrogate compound"@en , "composé de substitution"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.21> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "any source other than a point source . Note: See diffuse source input (3.3.9)."@en , "jede Quelle außer Punktquellen. Note: Siehe Stoffeintrag aus diffuser Quelle Eintrag (3.3.9)."@de , "apport de substance par toute source autre qu'une source ponctuelle. Note: Voir apport dû à une source diffuse (3.3.9)."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.21" ;
        skos:prefLabel   "Stoffeintrag aus nicht-punktförmiger Quelle"@de , "apport dû à une source non ponctuelle"@fr , "non-point source input"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "caractéristique statistique de la teneur (pédo-géochimique naturelle et anthropique) totale d’une substance dans le sol"@fr , "statistische Kenngröße des gesamten (natürlichen pedo-geochemischen und anthropogenen) Gehalts einer Substanz im Boden"@de , "statistical characteristics of the total (natural pedo-geochemical and anthropogenic) content of substances in soil"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.2" ;
        skos:prefLabel   "valeur de fond"@fr , "background value"@en , "Hintergrundwert"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "Masse der intakten mikrobiellen Zellen in einem vorgegebenen Boden. Note: Sie wird üblicherweise durch Messung des Kohlenstoff- oder Stickstoffgehalts in diesen Zellen bestimmt."@de , "masse de cellules microbiennes intactes dans un sol donné. Note: Note 1 à l’article: Elle est généralement estimée à partir de la mesure de la teneur en carbone ou en azote de ces cellules."@fr , "mass of intact microbial cells in a given soil. Note: This is usually estimated from the measurement of carbon or nitrogen content of these cells."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.17" ;
        skos:prefLabel   "soil microbial biomass"@en , "biomasse microbienne du sol"@fr , "mikrobielle Biomasse des Bodens"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "partie du sol complètement saturée d’eau"@fr , "part of the soil which is completely saturated by water"@en , "Teil des Bodens, der vollständig wassergesättigt ist"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.14" ;
        skos:prefLabel   "sol saturé"@fr , "saturated soil"@en , "gesättigter Boden"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.7.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/571ebcbe-c8df-4e6a-8637-0b964b71fb0e> ;
        skos:definition  "méthodologie statistique fondée sur l'utilisation de coordonnées spatiales et permettant de définir un modèle d'estimation et de prédiction"@fr , "statistical methodology based on the use of spatial coordinates and able to define a model of estimation and prediction"@en , "auf der Nutzung von räumlichen Koordinaten beruhendes statistisches Verfahren, mit dem ein Modell für Schätzungen und Voraussagen festgelegt werden kann"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.7.2" ;
        skos:prefLabel   "geostatistics"@en , "Geostatistik"@de , "géostatistique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.36>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.36> ;
        skos:altLabel    "item; portion; individual"@en , "Stück; Individuum"@de , "entité; partie; individu"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "toute quantité distincte et identifiable de matériau pouvant être prélevée dans une population pour constituer un échantillon complet ou partiel et pouvant être individuellement considérée, étudiée, analysée ou combinée"@fr , "jede der einzelnen, identifizierbaren Mengen eines Materials, das geeignet ist als Probe oder als Teilmenge einer Probe entnommen zu werden, und das individuell betrachtet, untersucht, geprüft oder kombiniert werden kann"@de , "each of the discrete, identifiable portions of material suitable for removal from a population as a sample or as a portion of a sample and which can be individually considered, examined, tested, or combined"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.36" ;
        skos:prefLabel   "unité"@fr , "Einheit"@de , "unit"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/ObjParSubs/2128> ;
        skos:definition  "zusammenfassender Parameter, der alle Kohlenstoff-Formen einschließt, für gelöste (DOC: gelöster organischer Kohlenstoff ― siehe 2.1.4) und gesamte organische Verbindungen (TOC: gesamter organischer Kohlenstoff ― siehe 2.1.22). Note: Organischer Kohlenstoff ist kein Synonym für den Gehalt an organischer Substanz (siehe 2.1.8)."@de , "paramètre global incluant toutes les formes de carbone organique dissous (COD: carbone organique dissous – voir 2.1.4) et de composés organiques totaux (COT: Carbone organique total – voir 2.1.22). Note: Le carbone organique n’est pas synonyme de la teneur en matière organique (cf. 2.1.8)."@fr , "summarizing parameter including all of the carbon forms for dissolved (DOC: dissolved organic carbon – see 2.1.4) and total organic compounds (TOC: total organic carbon- see 2.1.22). Note: Organic carbon is not synonymous with organic matter content (see 2.1.8)."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.7" ;
        skos:prefLabel   "carbone organique"@fr , "organischer Kohlenstoff"@de , "organic carbon"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/53fcaa06-e98c-43c2-9f1b-a0b04e809624> ;
        skos:definition  "zone of the ground in which the pore space is filled completely with liquid at the time of consideration"@en , "Bodenraum, dessen Poren zum Betrachtungszeitpunkt vollständig mit Flüssigkeit gefüllt sind"@de , "zone du sol dans laquelle l'espace poral est entièrement rempli de liquide au moment considéré"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.6" ;
        skos:prefLabel   "gesättigte Zone"@de , "saturated zone"@en , "zone saturée"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "undesired result due to the following:\n\n—collection of a sample with uncontrolled mixing of soil material from different soil horizons/layers;\n—addition of chemical substances to a soil sample from sampling devices, containers, reagents of preservation, by transport conditions, means of preparation, and during analytical processing\n"@en , "résultat indésirable provenant:\n\n—du mélange accidentel de matériaux provenant de différents horizons/couches de sol, lors du prélèvement de l'échantillon;\n—de l'adjonction de substances chimiques dans un échantillon de sol par les dispositifs d'échantillonnage, les conteneurs, les réactifs de conservation, les conditions de transport ou les moyens de préparation, ainsi qu'au cours de l'analyse\n"@fr , "unerwünschtes Ergebnis durch das Folgende:\n\n—Entnahme einer Probe, wobei unkontrolliert Bodenmaterial verschiedener Bodenhorizonte/‑schichten vermischt wird;\n—Einschleppung chemischer Stoffe in die Bodenprobe durch Probenahmegeräte, -behälter, Konservierungsmittel, Transportbedingungen, Verfahren der Probenvorbehandlung und während der Durchführung von Analysen\n"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.6" ;
        skos:prefLabel   "Verschleppung von Verunreinigungen"@de , "contamination croisée"@fr , "cross contamination"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.4> ;
        skos:notation   "3.1" ;
        skos:prefLabel  "Bodeneigenschaften"@de , "Caractéristiques du sol"@fr , "Soil characteristics"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.37>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.37> ;
        skos:altLabel    "In-situ-Bodenwaschverfahren"@de , "in situ soil washing"@en , "lavage du sol sur site"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "procédé utilisé sur site pour séparer par voie physique, par exemple par lavage à l'eau, les contaminants du sol. Note: L'efficacité peut être améliorée par l'utilisation d'agents tels que les surfactants."@fr , "\nin situ process in which contaminants are physically removed from soil, etc. by washing with water. Note: Effectiveness can be enhanced by use of agents such as surfactants."@en , "\nIn-situ-Prozess, bei dem Kontaminanten physikalisch aus dem Boden entfernt werden, z. B. durch Auswaschen mit Wasser. Note: Der Wirkungsgrad von Bodenspülverfahren kann durch den Zusatz von Reagenzien, wie z. B. oberflächenaktive Substanzen, unterstützt werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.37" ;
        skos:prefLabel   "soil flushing"@en , "rinçage du sol"@fr , "Bodenspülverfahren"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "measures applied on completion of remedial works or as an integral part of a containment strategy to ensure continued effectiveness over the long-term"@en , "mesures, prises en complément de travaux de remédiation ou faisant partie intégrante d'une stratégie de confinement, qui visent à garantir une efficacité continue à long terme"@fr , "Maßnahmen zur Fertigstellung der Sanierungsarbeiten oder als integrierter Bestandteil einer Einhausungsstrategie mit dem Ziel der Sicherstellung einer Langzeitwirkung"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.2" ;
        skos:prefLabel   "gestion post-traitement"@fr , "Nachsorge-Management"@de , "aftercare management"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.29>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.29> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "three-dimensional definition of the area where samples are to be obtained from and thus, for which the background value(s) are to be determined"@en , "dreidimensionale Beschreibung des Gebietes, von dem Proben zu entnehmen sind und für das damit die Hintergrundwerte zu ermitteln sind"@de , "définition tridimensionnelle de la zone où doivent être prélevés des échantillons et pour laquelle la (les) valeur(s) de fond doit (doivent) ainsi être déterminée(s)"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.29" ;
        skos:prefLabel   "Untersuchungsgebiet"@de , "study area"@en , "zone d'étude"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:2.2.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "Material von natürlichem Boden, das verlagert wurde. Note: "@de , "anthropogenic ground (2.2.1) comprising material placed without engineering control and/or manufactured by man in some way, such as through crushing or washing, or arising from an industrial process. Note: Can comprise mixed natural soil materials and/or wastes such as building rubble, timber, refuse and industrial wastes."@en , "terre anthropique (2.2.1) comprenant le matériau placé sans maîtrise technique et/ou produit par l’être humain d’une certaine manière, par exemple par concassage ou lavage, ou résultant d’un processus industriel. Note: Il peut comprendre un mélange de matériaux naturels du sol et/ou des déchets tels que pierraille, bois, rebuts et déchets industriels."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.10" ;
        skos:prefLabel   "made ground"@en , "natürliches Bodenmaterial"@de , "matériau de remblayage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "zone délimitée"@fr , "defined area"@en , "definierte Fläche"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.11" ;
        skos:prefLabel   "site"@fr , "site"@en , "Standort"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "treatment of contaminated soil, sediment, water, or other material in which the principal mechanism for degradation or conversion to a less environmentally harmful form is a chemical reaction or combination of reactions"@en , "traitement d'un sol, d'un sédiment, de l'eau ou d'un autre matériau contaminé dans lequel le mécanisme principal de dégradation ou de transformation en une forme moins nocive pour l'environnement correspond à une réaction chimique ou à une combinaison de réactions chimiques"@fr , "Behandlung von kontaminiertem Boden, Sediment, Wasser oder anderem Material, bei der die wesentlichen Wirkungen des Abbaus oder der Umwandlung in eine weniger umweltgefährdende Form auf einer chemischen Reaktion oder einer Kombination von Reaktionen beruht"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.9" ;
        skos:prefLabel   "traitement chimique"@fr , "chemical treatment"@en , "chemische Behandlung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.3.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3> ;
        skos:definition  "uncontaminated substrate, used as a control and as medium for preparing dilution series with test soils or chemicals, that allows the growth of healthy plants. Note: Either artificial or natural standard or reference soils can be used, if unhindered growth of the test plants in these soils can be expected. In any case, differences in nutrient levels between a test soil and a control soil can affect the dose (response pattern). For example, a control soil much richer in nutrients than a test soil can result in a false-positive result (i.e. the test soil appears to have a “toxic” effect on the growth of the test plants). If a control soil is poorer in nutrients than a test soil, hormesis can be expected at low soil-mixture ratios, or even an inverse dose responde relationship, if nutrient supply becomes the main effect."@en , "nicht verunreinigtes Substrat, das als Kontrolle und als Mittel zur Herstellung von Verdünnungsreihen mit Prüfböden oder Chemikalien verwendet wird und das Wachstum gesunder Pflanzen zulässt. Note: Es können entweder künstliche oder natürliche Standard‑ oder Referenzböden verwendet werden, sofern ein ungehemmtes Wachstum der Prüfpflanzen in diesen Böden erwartet werden kann. In jedem Fall können Unterschiede im Nährstoffgehalt zwischen einem Prüf‑ und einem Kontrollboden die Dosis-Wirkungs-Beziehung (Reaktionsmuster) beeinflussen. So kann beispielsweise ein Kontrollboden, der wesentlich reicher an Nährstoffen ist als der Prüfboden, zu einem falsch-positiven Ergebnis führen (d. h. der Prüfboden scheint eine „toxische“ Wirkung auf das Wachstum der Prüfpflanzen auszuüben). Ist ein Kontrollboden ärmer an Nährstoffen als der Prüfboden, kann bei niedrigen Bodenmischungsverhältnissen Hormesis (7.3.4) oder, sofern der Nährstoffeintrag die Hauptwirkung ausmacht, sogar eine umgekehrte Dosis-Wirkungs-Beziehung erwartet werden."@de , "substrat non contaminé utilisé comme témoin et comme milieu de préparation des gammes de dilutions avec les sols soumis à essai ou avec des substance chimiques, et qui permet la croissance de végétaux sains. Note: On peut utiliser des sols standards artificiels, naturels ou de référence, dans la mesure où aucun retard de croissance des végétaux d’essai dans ces sols n’est à attendre. Dans tous les cas, des différences du niveau d’éléments nutritifs entre un sol soumis à essai et un sol témoin peuvent affecter la relation dose-réponse. Par exemple, un sol témoin beaucoup plus riche en éléments nutritifs que le sol soumis à essai peut donner lieu à un résultat « faux positif » (c'est-à-dire que le sol soumis à essai semble avoir un effet « toxique » sur la croissance des végétaux d’essai). Si un sol témoin est moins riche en éléments nutritifs que le sol soumis à essai, on peut s’attendre à un phénomène d’hormèse pour les rapports de mélange de sols faibles, ou même à une relation dose-réponse inverse si l’apport d’éléments nutritifs devient l’effet principal."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.3.2" ;
        skos:prefLabel   "Kontrollboden"@de , "control soil"@en , "sol témoin"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.33>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.33> ;
        skos:altLabel    "Kd"@de , "Kd"@en , "Kd"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "ratio of the concentration of a substance in the soil solid phase to that in the soil-water phase"@en , "Quotient aus der Konzentration eines Stoffes in der festen Bodenphase und in der Bodenwasserphase"@de , "rapport de la concentration d'une substance dans la phase solide du sol à celle dans la phase liquide du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.33" ;
        skos:prefLabel   "Verteilungskoeffizient Boden-Wasser"@de , "soil-water partition coefficient"@en , "coefficient de répartition sol-eau"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "material excavated during e.g. maintenance, construction, reconstruction, and extension measures from waters. Note: Dredged material might consist of\n\n—sediments or subhydric soils, and\n—soils and their parent material beneath the surface water body.\n"@en , "Material, das z. B. während der Unterhaltung, des Baus, der baulichen Sanierung und baulichen Erweiterungsmaßnahmen aus Gewässern entnommen wurde. Note: Baggergut kann bestehen aus:\n\n—Sedimenten oder subhydrischen Böden; und\n—Böden und ihrem Ausgangsgestein unterhalb der Gewässersohle.\n"@de , "matériau excavé des eaux pendant, par exemple, des travaux de maintenance, de construction, de reconstruction et d'extension. Note: Le matériau excavé peut être constitué\n\n—de sédiments ou de sols aquatiques; et\n—de sols et de roches mères correspondantes, situés au-dessous de la surface des eaux.\n"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.4" ;
        skos:prefLabel   "dredged material"@en , "matériau de dragage"@fr , "Baggergut"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/35e1124c-36a7-4576-9b7f-e7dacf3a48e9> ;
        skos:definition  "Zunahme der Konzentration eines Stoffes im Boden aufgrund der Tatsache, dass der Stoffeintrag größer als der Stoffaustrag ist. Note: Der Stoffaustrag schließt Material ein, das biologisch abgebaut wurde."@de , "augmentation de la concentration d'une substance dans le sol, due à des apports de substance supérieurs aux pertes. Note: La perte de substance comprend l'altération des matériaux."@fr , "increase of the concentration of a substance in soil due to the fact that the substance input is larger than the substance output. Note: Substance output includes material which is broken down."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.3" ;
        skos:prefLabel   "Akkumulation"@de , "accumulation"@fr , "accumulation"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "natürlich entstandener oder künstlich hergestellter Ausschnitt an der Oberfläche oder im Untergrund, bei dem der/das die Umgebung bedeckende Boden/Gestein einer gegebenen Kontaminationsquelle ausgesetzt ist"@de , "naturally formed or artificially constructed locality at the surface or underground at which soil/rock is exposed to a given source of contamination"@en , "emplacement naturel ou artificiel, superficiel ou souterrain, au niveau duquel le sol/la roche est exposé(e) à une source donnée de contamination"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.10" ;
        skos:prefLabel   "exposure"@en , "affleurement"@fr , "Aufschluss"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "im Labor vorbereiteter Behälter mit Wasser oder anderer Blindwertmatrix, der durch das Probenahmepersonal während der Probenahme am Ort der Probenahme aufgestellt wird, um mögliche Kontaminationen aus der Umwelt nachzuweisen"@de , "récipient préparé dans le laboratoire, utilisant comme réactif de l'eau ou toute autre matrice de blanc, et destiné à être emporté par le personnel d'échantillonnage pour être exposé à l'environnement dans lequel l'échantillonnage est effectué afin de vérifier l'absence de contamination au cours de l'échantillonnage"@fr , "container prepared in the laboratory using reagent water or other blank matrix and sent with the sampling personnel for exposure to the sampling environment to verify possible contamination during sampling"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.3" ;
        skos:prefLabel   "Feldblindwertprobe"@de , "blanc de terrain"@fr , "field blank"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.30>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.30> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "qualitative oder quantitative Aussage zur Unsicherheit von Daten und Annahmen, die Eingang in eine quantitative Bewertung finden"@de , "indication qualitative ou quantitative concernant l'incertitude des données et des hypothèses inhérentes à une évaluation quantitative"@fr , "qualitative or quantitative statement on the uncertainty of the data and assumptions entering a quantitative assessment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.30" ;
        skos:prefLabel   "analyse d'incertitude"@fr , "uncertainty analysis"@en , "Unsicherheitsanalyse"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.18> ;
        skos:altLabel    "sampling personnel"@en , "Probenahmepersonal"@de , "équipe d'échantillonnage"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/497dc533-515f-4275-ac78-c45832813478> ;
        skos:definition  "personne ou groupe de personnes mettant en œuvre les procédures d'échantillonnage sur les lieux de l'échantillonnage. Note: Parfois, les outils et les dispositifs permettant d'obtenir des échantillons sont également désignés par le terme « échantillonneurs ». Dans ce cas, il convient d'écrire « dispositifs d'échantillonnage » ou « équipement d'échantillonnage »."@fr , "Person oder Gruppe von Personen, die die Probenahmeverfahren am Probenahmeort durchführt. Note: Werkzeuge und andere Hilfsmittel zur Entnahme von Proben werden manchmal auch als „Probenehmer“ bezeichnet. In diesen Fällen sollte von „Probenahmegeräten“ oder „Probenahmeausrüstung“ gesprochen werden."@de , "person or a group of persons carrying out the sampling procedures at the sampling locality. Note: Tools and other devices to obtain samples are sometimes also designated as “samplers”. In this case, write “sampling devices” or “sampling equipment”."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.18" ;
        skos:prefLabel   "échantillonneur"@fr , "Probenehmer"@de , "sampler"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534-2:2006, 5.3.8"@fr , "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" , "ISO 3534‑2:2006, 5.3.8"@en ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "<matériau en vrac> processus de préparation d’échantillon dans lequel un échantillon de matériau en vrac est divisé en parties individuelles, par exemple par diviseur à couloirs, division mécanique ou division par quartiers, dont une ou plusieurs sont conservées"@fr , "Probe, die sich aus über einen Bereich, wie zum Beispiel einem Feld, entnommenen kleinen einzelnen Punktproben zusammensetzt"@de , "<bulk material> activity in sample preparation whereby a sample of bulk material is divided by such means as riffling, mechanical division, or quartering into separate parts, one or more of which is retained"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.19" ;
        skos:prefLabel   "sample division"@en , "Flächenprobe"@de , "division d’échantillon"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Probenahmemuster mit Probenahmepunkten, die nach anderen als statistischen Verfahren festgelegt sind"@de , "sampling pattern indicating sampling locations based on other than statistical procedures"@en , "grille d’échantillonnage indiquant des emplacements de prélèvement sur la base de méthodes non statistiques"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.7" ;
        skos:prefLabel   "non-systematic pattern"@en , "unsystematisches Muster"@de , "grille non systématique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.49>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.49> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "treatment in which temperature is sufficient to melt the bulk of treated material, to produce a glass or partially glassy material"@en , "Behandlung, bei der die Temperatur ausreicht, um den Großteil des behandelten Materials zu schmelzen, wobei ein Glas oder ein teilweise verglastes Material anfällt. Ex:Wasser zur Kalibrierung von Viskosimetern, Saphire als Wärmekapazitäts-Kalibriermittel in der Kalorimetrie und Lösungen zur Kalibrierung in der chemischen Analytik."@de , "traitement au cours duquel la température est suffisante pour faire fondre la masse de matière à traiter, le produit obtenu étant une matière vitreuse ou partiellement vitreuse"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.49" ;
        skos:prefLabel   "Verglasung"@de , "vitrification"@en , "vitrification"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.21> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/3c6fa568-39e1-4689-aa7e-1a9ecd8e74e3> ;
        skos:definition  "upper part of a natural soil that is generally dark coloured and has a higher content of organic matter and nutrients when compared to the (mineral) horizons below, excluding the humus layer. Note: For arable land, topsoil refers to the ploughed soil depth, while for grassland; it is the soil layer with high root content."@en , "oberer Teil eines natürlichen Bodens, gewöhnlich von dunkler Farbe und mit einem im Vergleich zu den darunter liegenden (mineralischen) Horizonten höheren Gehalt an organischer Substanz und Nährstoffen, ausgenommen Humus. Note: Bei Ackerland bezieht sich Oberboden auf die gepflügte Bodentiefe, während er sich bei Weideland auf die Bodenschicht mit hoher Durchwurzelung bezieht."@de , "partie supérieure d'un sol naturel, généralement de couleur foncée et contenant plus de matières organiques et de nutriments que les horizons (minéraux) sous-jacents, en excluant la couche d'humus. Note: Pour les sols cultivés, l'horizon superficiel correspond à la profondeur de sol labouré; pour les prairies, il s'agit de la couche de sol contenant une quantité importante de racines."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.21" ;
        skos:prefLabel   "Oberboden"@de , "topsoil"@en , "horizon superficiel"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Untersuchung zur Erfassung aller erforderlichen Informationen für die Planung und Ausführung von Sanierungsplänen"@de , "investigation to collect all information necessary to design and execute remediation strategy"@en , "étude permettant de recueillir toutes les données nécessaires à la conception et à la mise en œuvre d'une stratégie de remédiation"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.16" ;
        skos:prefLabel   "remedial investigation"@en , "étude de remédiation"@fr , "Sanierungsuntersuchung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/02ccaf0b-2bd9-4818-abe1-e616c5045748> ;
        skos:definition  "reaction with water involving incorporation of oxygen, hydrogen, and/or an hydroxyl group in the product"@en , "réaction avec l'eau entraînant l'incorporation d'oxygène, d'hydrogène et/ou d'un groupe hydroxyle dans le produit"@fr , "Reaktion mit Wasser unter Einschluss von Sauerstoff, Wasserstoff und/oder Hydroxylgruppen im Reaktionsprodukt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.19" ;
        skos:prefLabel   "Hydrolyse"@de , "hydrolyse"@fr , "hydrolysis"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "permeable in-ground wall which absorbs, reacts with, or degrades contaminants in groundwater migrating through it"@en , "durchlässige, im Boden eingebaute Wand, die Schadstoffe, die mit dem Grundwasser diese Wand durchdringen, absorbiert, mit ihnen reagiert oder diese abbaut"@de , "paroi perméable enterrée qui absorbe, qui dégrade ou qui réagit avec les contaminants des eaux souterraines migrant dans le sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.18" ;
        skos:prefLabel   "barrière réactive"@fr , "aktive Barriere"@de , "reactive barrier"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "site dangereux laissé par son propriétaire ou un autre responsable dans un état non entretenu"@fr , "umweltgefährdender Standort, der vom Besitzer oder einer anderen dafür verantwortlichen Person in unbeaufsichtigtem Zustand zurückgelassen wurde"@de , "hazardous site left by the owner or other responsible party in unmanaged condition"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.1" ;
        skos:prefLabel   "Altlast"@de , "site dangereux abandonné"@fr , "abandoned hazardous site"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/b1a2e281-db25-486e-a12d-3bb438f5c404> ;
        skos:definition  "<fauna> total mass of test organisms or parts of them expressed as dry mass of test organism or dry mass per test unit"@en , "<Fauna> Gesamtmasse von Prüforganismen oder Teilen davon, angegeben als Trockenmasse von Prüforganismen oder Trockenmasse je Prüfeinheit"@de , "<faune> masse totale des organismes d’essai ou de parties de ces organismes, exprimée en masse sèche d’organismes d’essai ou en masse sèche par unité de surface"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.3" ;
        skos:prefLabel   "Biomasse"@de , "biomasse"@fr , "biomass"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑2:1993"@en , "ISO 3534‑2:1993"@de , "ISO 11074:2015" , "ISO 3534-2:1993"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Probe bestimmter Menge oder Größe, die an einem vorbestimmten Teil des Materials oder zu einem vorbestimmten Ort und einer Zeit aus einem Materialstrom entnommen wird, und die als repräsentativ für ihr unmittelbares oder lokales Umfeld betrachtet wird"@de , "échantillon d'effectif ou de taille spécifiés, prélevé à un endroit spécifié dans un matériau ou en un lieu et à un moment spécifiés dans un écoulement et considéré comme représentatif de son environnement immédiat ou proche"@fr , "sample of specified number or size taken from a specified part in the material or at a specified place and time in a stream and considered representative of its own immediate or local environment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.20" ;
        skos:prefLabel   "Punktprobe"@de , "échantillon ponctuel"@fr , "spot sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "processus, et son résultat, consistant à garder un échantillon de sol disponible dans des conditions prédéfinies, en général pour un laps de temps déterminé, entre le prélèvement et le traitement de cet échantillon"@fr , "Vorgang und Ergebnis des Aufbewahrens einer Bodenprobe unter vorab festgelegten Bedingungen, üblicherweise für eine festgelegte Dauer zwischen der Probenahme und der weiteren Bearbeitung einer Probe"@de , "process and the result of keeping a soil sample available under predefined conditions, usually for a specified time interval between collection and further treatment of a sample"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.22" ;
        skos:prefLabel   "sample storage"@en , "stockage d'un échantillon"@fr , "Probenlagerung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/4a52183e-8c4b-492b-8628-52b828f78403> ;
        skos:definition  "masse de substance d’essai par unité de masse de matériau. Note: La concentration est exprimée en fraction massique, en milligrammes par kilogramme (mg/kg) de sol sec."@fr , "Masse an Prüfsubstanz je Masseeinheit des Materials. Note: Die Konzentration wird angegeben als Massenanteil in Milligramm je Kilogramm (mg/kg) des trockenen Bodens."@de , "mass of test substance per unit mass of material. Note: Concentration is expressed as a mass fraction, in milligrams per kilogram (mg/kg) of dry soil."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.4" ;
        skos:prefLabel   "concentration"@en , "concentration"@fr , "Konzentration"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.15> ;
        skos:altLabel    "Elution; Auslaugung"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/659d458c-8070-4fa1-875a-c2ac934cccf6> ;
        skos:definition  "Lösung und Verlagerung von gelösten Stoffen durch Wasser"@de , "dissolution et déplacement de substances dissoutes par l'eau"@fr , "dissolution and movement of dissolved substances by water"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.15" ;
        skos:prefLabel   "Eluierung"@de , "leaching"@en , "lixiviation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "organic compound comprised of carbon and hydrogen atoms arranged in varying structural configurations which make up the principal constituents of crude oil and petroleum products. Note: Mineral oil is a colloquial term for petroleum hydrocarbons or petroleum products."@en , "composés organiques comprenant des atomes de carbone et d'hydrogène de structures variées et qui forment les principaux constituants du pétrole brut et des produits pétroliers. Note: Le terme « huile minérale » est un terme familièrement utilisé pour désigner les hydrocarbures pétroliers ou les produits pétroliers."@fr , "organische Verbindungen, die in unterschiedlichen strukturellen Konfigurationen angeordnete Kohlenstoff- und Wasserstoffatome enthalten, die die Hauptbestandteile von Rohöl und Erdölerzeugnissen ausmachen. Note: Mineralöl ist ein umgangssprachlicher Begriff für Erdölkohlenwasserstoffe oder Erdölerzeugnisse."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.16" ;
        skos:prefLabel   "Erdölkohlenwasserstoffe"@de , "hydrocarbures pétroliers"@fr , "petroleum hydrocarbon"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.3.4> ;
        skos:altLabel    "adsorption method"@en , "méthode d’adsorption"@fr , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "Verfahren, bei dem die zu bestimmenden Stoffe absorptiv auf einem Adsorbens (z. B. Aktivkohle oder XAD‑4‑Harz) angereichert und anschließend desorbiert und analysiert werden"@de , "method in which substances to be determined are concentrated adsorptively on an adsorbent, subsequently desorbed and analysed. Ex: Adsorbent: e.g. activated charcoal or XAD 4 resin."@en , "méthode dans laquelle des substances à déterminer sont concentrées par adsorption sur un adsorbant et sont ensuite soumises à une désorption et analysées. Ex: Adsorbant: par exemple, charbon actif ou résine XAD-4."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.4" ;
        skos:prefLabel   "Anreicherungs‑/Adsorptionsverfahren"@de , "concentration method"@en , "méthode de concentration"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.20> ;
        skos:altLabel    "destruction thermique"@fr , "thermal destruction"@en , "thermische Zerstörung"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "Behandlung, bei der das kontaminierte Medium (z. B. Boden) auf eine Temperatur gebracht wird, bei der eine thermische Zerstörung der Kontaminanten erfolgt. Note: Organische Kontaminanten können im Behandlungsbett verbrennen oder verdampfen. Sie können anschließend oberhalb des Behandlungsbetts oder in einem Nachbrennofen weiterbrennen. Einige organische Kontaminanten, z. B. Cyanid, können ebenfalls zerstört werden. Flüchtige anorganische Substanzen (z. B. Quecksilber) können teilweise oder vollständig verdampfen und sind in einem nachgeschalteten Gasreinigungssystem aufzufangen. Nichtflüchtige Kontaminanten werden im residuellen mineralischen Material, das üblicherweise als Schlacke vorliegt, zurückgehalten."@de , "treatment in which contaminated medium (e.g. soil) is raised to a temperature at which thermal destruction of contaminants occurs. Note: Organic contaminants might burn in the treatment bed or be vaporized. They might then burn above the bed or in an after-burner. Some inorganic contaminants, such as cyanides, might also be destroyed. Volatile inorganics (e.g. mercury) might be partly or totally vaporized and are to be collected in an off-gas treatment system. Non-volatilized contaminants are retained in the residual mineral matter which typically sinters."@en , "traitement au cours duquel le milieu contaminé (par exemple le sol) est porté à une température engendrant la destruction thermique des contaminants. Note: Les contaminants organiques peuvent brûler dans le lit de traitement ou se vaporiser. Ils peuvent alors brûler au-dessus du lit ou dans un brûleur. Certains contaminants inorganiques, tels que les cyanures, peuvent également être détruits. Les contaminants inorganiques volatils (par exemple le mercure) peuvent se vaporiser totalement ou partiellement et doivent être recueillis dans un système de traitement des gaz hors site. Les contaminants non volatilisés sont retenus dans la matière minérale résiduelle qui subit généralement un frittage."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.20" ;
        skos:prefLabel   "incinération"@fr , "Verbrennung"@de , "incineration"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "collection systématique ou permanente et stockage à long terme d'échantillons de sol représentatifs pour\n\n—la documentation de l'état du matériau à la date de l'échantillonnage, et\n—le contrôle des méthodes d'analyse\n"@fr , "systematische oder dauerhafte Sammlung und Langzeitlagerung von repräsentativen Bodenproben zur\n\n—Dokumentation des stofflichen Ist-Zustandes zum Zeitpunkt der Probenahme; und\n—Überprüfung von Analysenverfahren\n"@de , "systematic or permanent collection and long term storage of representative soil samples for\n\n—documentation of the state of the material at the time of sampling, and\n—control of analytical methods\n"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.11" ;
        skos:prefLabel   "banque d'échantillons de sol"@fr , "soil specimen bank"@en , "Bodenprobenbank"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.12> ;
        skos:altLabel    ""@de , "exposure routes"@en , "trajet d'exposition"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "Weg, den eine Chemikalie von ihrer Quelle zum Rezeptor nimmt. Note: Jeder Expositionspfad verbindet eine Quelle mit einem Rezeptor."@de , "path a chemical takes from a source to a receptor. Note: Each exposure pathway links a source to a receptor."@en , "chemin suivi par un agent chimique entre une source et un récepteur. Note: Chaque voie d'exposition associe une source à un récepteur."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.12" ;
        skos:prefLabel   "exposure pathway"@en , "voie d'exposition"@fr , "Expositionspfad"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "defines the effect a given dose (or equivalent quantity for non-animal receptors) has on the receptor"@en , "Beziehung, die die Wirkung einer bestimmten Dosis (oder einer äquivalenten Menge bei nicht-tierischen Rezeptoren) auf einen Rezeptor bestimmt"@de , "relation définissant l'effet d'une dose donnée (ou d'une grandeur équivalente pour les récepteurs non animaux) sur le récepteur"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.8" ;
        skos:prefLabel   "Dosis-Wirkungs-Beziehung"@de , "dose-response relationship"@en , "relation dose-effet"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.7> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "Aushub"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/d894c72d-316e-44ea-952a-dceb8937698e> ;
        skos:definition  "extraction de sol, de remblais, de sédiments, etc., pour traitement ou mise en décharge"@fr , "removal of soil, fill, sediment, etc., from the ground for treatment or disposal"@en , "Entfernung von Boden, Verfüllmaterial, Sediment usw. zur Behandlung oder Beseitigung"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.7" ;
        skos:prefLabel   "Auskofferung"@de , "excavation"@en , "excavation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "microbial oxidation of ammonium to nitrite and thereafter, to nitrate"@en , "oxydation microbienne de l'ammonium en nitrites puis en nitrates"@fr , "mikrobielle Oxydation von Ammonium zu Nitrit und danach zu Nitrat"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.12" ;
        skos:prefLabel   "Nitrifikation"@de , "nitrification"@fr , "nitrification"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.31>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.31> ;
        skos:altLabel    "(en:slot sample)"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "sample taken as a vertical slot from within a stratum or other subpart which is putatively homogeneous"@en , "als vertikaler Schlitz aus einer Schicht oder einer anderen Einheit entnommene Probe, die vermutlich homogen ist"@de , "échantillon prélevé sous forme de coupe verticale dans une strate ou autre sous-partie supposée homogène"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.31" ;
        skos:prefLabel   "échantillon transversal"@fr , "Schlitzprobe"@de , "slot sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/3c6fa568-39e1-4689-aa7e-1a9ecd8e74e3> ;
        skos:definition  "descriptive of a condition with no molecular oxygen available"@en , "descriptif d'un état se caractérisant par l'absence d'oxygène moléculaire"@fr , "Beschreibung eines Zustandes, bei dem kein molekularer Sauerstoff verfügbar ist"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.2" ;
        skos:prefLabel   "anaérobie"@fr , "anaerobic"@en , "anaerob"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "EN 16039"@fr , "EN 16039"@en , "EN 16039"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/ObsProp/335> ;
        skos:definition  "in situ unter natürlichen Bedingungen verfestigtes Gestein entweder unter Ablagerungen wie z. B. Gletschergeschiebe oder freigelegt durch vergangene oder rezente Erosionsprozesse"@de , "\nin situ naturally consolidated rock either underlying drift deposits such as glacial till or exposed by past or current erosion processes"@en , "roche consolidée naturellement in situ, sous-jacente à des dépôts glaciaires tels que l'argile à moraines ou exposée du fait de processus d'érosion passés ou actuels"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.1" ;
        skos:prefLabel   "Festgestein"@de , "bedrock"@en , "socle rocheux"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.27>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.27> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "input of a substance from a stationary discrete source of definite size. Note: The sources can be stack emissions, accidental spills, waste dumps, spills on industrial sites, major leaks from sewers and other pipelines. Point source input can cause both locally contaminated sites and relatively uniformly contaminated sites."@en , "apport d'une substance par une source ponctuelle fixe de taille définie. Note: Les sources peuvent être les émissions d'une cheminée, des déversements accidentels, des dépôts d'ordures, des déversements sur sites industriels, ou encore des fuites importantes provenant des égouts et d'autres canalisations. L'apport dû à une source ponctuelle peut être à l’origine de contaminations de sites aussi bien locales que relativement uniformes."@fr , "Eintrag einer Substanz aus einer einzelnen stationären Quelle von genau festgelegter Größe. Note: Derartige Quellen sind z. B. Schornsteinemissionen, Stoffeintrag bei Unfällen, Abfalldeponien, Stoffeintrag in Böden von Industrieanlagen, größere Leckagen aus Abwasserkanälen und anderen Rohrleitungen. Stoffeinträge aus Punktquellen können sowohl zu lokal als auch zu verhältnismäßig gleichmäßig kontaminierten Standorten führen."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.27" ;
        skos:prefLabel   "point source input"@en , "apport dû à une source ponctuelle"@fr , "Stoffeintrag aus einer Punktquelle"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "statistical characteristics of the natural pedo-geochemical content of a substance in soils"@en , "statistische Kenngröße des natürlichen pedo-geochemischen Gehalts eines Stoffes in Böden. Ex:Steuerung von Stoff- und Energiekreisläufen als Kompartiment von Ökosystemen; Grundlage für das Leben von Pflanzen, Tieren und Menschen; Grundlage der Standsicherheit von Bauwerken und Straßen; Grundlage für den Ertrag aus Landwirtschaft, Gartenbau und Forstwirtschaft; Träger von genetischem Reservoir; Archiv der Naturgeschichte; archäologisches und paläo-ökologisches Archiv."@de , "caractéristique statistique de la teneur pédo-géochimique naturelle d'une substance dans les sols"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.8" ;
        skos:prefLabel   "valeur de fond naturelle"@fr , "natürlicher Hintergrundwert"@de , "natural background value"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "plan précisant les échantillons à analyser ou à soumettre à l'essai, les paramètres à mesurer, les méthodes de préparation des échantillons ainsi que les méthodes d'analyse ou d'essai à employer. Note: Il convient d'y associer des méthodes d'assurance qualité."@fr , "plan comprising the samples to be analysed or tested, the parameters to be measured, sample preparation methods, and the analytical or testing methods to be employed. Note: There should be associated quality assurance methods."@en , "Planung, die die zu analysierenden oder zu prüfenden Proben, die zu messenden Parameter, die Probenvorbehandlungsverfahren, und die anzuwendenden Analysen- oder Prüfverfahren umfasst. Note: Verfahren der Qualitätssicherung sollten die Strategie begleiten."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.1" ;
        skos:prefLabel   "analytical and testing strategy"@en , "stratégie d’analyse et d’essai"@fr , "Analysen- und Prüfstrategie"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "property or attribute of a material that is measured, compared, or observed"@en , "propriété ou attribut d'un matériau que l'on peut mesurer, comparer ou observer"@fr , "Eigenschaft oder Merkmal eines Materials, die/das gemessen, verglichen oder aufgezeichnet wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.5" ;
        skos:prefLabel   "caractéristique"@fr , "Kennzeichen"@de , "characteristic"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.32>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "EN 1085"@fr , "EN 1085"@en , "EN 1085"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.32> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "Erste Reinigungsstufe"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "<contaminated water> stage of treatment involving the removal of suspended solids from raw wastewater or after preliminary treatment. Note: This treatment usually forms the first stage of a treatment train for contaminated water."@en , "<eau contaminée> étape du traitement des eaux usées consistant à éliminer des matières en suspension des eaux usées brutes ou prétraitées. Note: Ce traitement constitue habituellement la première phase d'une chaîne de traitement de l'eau contaminée."@fr , "<verunreinigtes Wasser> Behandlungsstufe zum Entfernen von absetzbaren oder flotierbaren Feststoffen aus Rohabwasser oder vorgereinigtem Abwasser. Note: Diese Behandlung ist üblicherweise die erste Stufe einer Behandlungskette für kontaminiertes Wasser."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.32" ;
        skos:prefLabel   "Vorklärung"@de , "traitement primaire"@fr , "primary treatment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.8> ;
        skos:notation   "6.3" ;
        skos:prefLabel  "Ingenieurtechnische Verfahren"@de , "Engineering-based methods"@en , "Méthodes de génie civil"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.24>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.24> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "Kombination der Wahrscheinlichkeit oder Häufigkeit des Auftretens einer festgelegten Gefährdung und das Ausmaß der Konsequenzen des Auftretens"@de , "combination of the probability or frequency of occurrence of a defined hazard and the magnitude of the consequences of the occurrence"@en , "combinaison de la probabilité ou de la fréquence d'occurrence d'un danger et de l'ampleur des conséquences de sa survenue"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.24" ;
        skos:prefLabel   "risque"@fr , "risk"@en , "Risiko"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "méthodes utilisant l'activité naturelle de plantes ou de micro-organismes, tels que les bactéries ou les champignons, pour transformer, détruire, fixer ou immobiliser les contaminants"@fr , "Methoden, bei denen die natürlichen Aktivitäten von Pflanzen oder Mikroorganismen wie Bakterien oder Pilze, genutzt werden, um Kontaminanten umzuwandeln, zu zerstören, festzulegen oder zu immobilisieren"@de , "methods using the natural activities of plants or micro-organisms, such as bacteria and fungi, to transform, destroy, fix, or immobilise contaminants"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.4" ;
        skos:prefLabel   "biological treatment"@en , "traitement biologique"@fr , "biologische Behandlung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "mesure requise pour contrer une menace immédiate pesant sur la santé humaine ou l'environnement . Ex: Clôturage, élimination des dépôts superficiels, barrage de protection des eaux de surface."@fr , "measure required to counteract immediate threats to human health or the environment . Ex: Fencing, removal of surface deposits, bunding to protect surface waters."@en , "Maßnahme, die erforderlich ist, um unmittelbare Schäden für die menschliche Gesundheit oder die Umwelt abzuwehren. Ex:Mittelwert, Medianwert, Standardabweichung oder Perzentilwerte nach der geordneten Häufigkeitsverteilung."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.8" ;
        skos:prefLabel   "Sofortmaßnahme"@de , "immediate measure"@en , "mesure d'urgence"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/structure/Category/19> ;
        skos:definition  "all current positive or negative properties with regards to soil utilization and soil functions"@en , "toutes les propriétés du sol à un moment donné, positives ou négatives eu égard à son utilisation et à ses fonctions"@fr , "Gesamtheit der gegenwärtigen positiven oder negativen Eigenschaften des Bodens im Hinblick auf Nutzungen und Bodenfunktionen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.15" ;
        skos:prefLabel   "qualité du sol"@fr , "soil quality"@en , "Bodenbeschaffenheit"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "soil subject to a based ex situ or in situ process"@en , "sol soumis à une méthode de traitement ex situ ou in situ\n"@fr , "Boden, der einem prozessorientierten Behandlungsverfahren ex situ oder in situ unterzogen wurde"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.16" ;
        skos:prefLabel   "sol traité"@fr , "treated soil"@en , "sanierter Boden"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "Bewegung von Gasen und Dämpfen aus den Abfällen in einer Deponie oder durch den Boden in die angrenzenden Schichten oder die Emission in die Atmosphäre. Note: "@de , "mouvement des gaz depuis leur source, à travers le sol et vers les couches adjacentes, ou émission vers l’atmosphère. Note: Des EXEMPLES de sources incluent les déchets dans une décharge ou les déversements d’hydrocarbures."@fr , "movement of gas from the source through the ground to the adjoining strata or to emit to atmosphere. Note: EXAMPLES of sources include wastes within a landfill or spill of hydrocarbons."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.5" ;
        skos:prefLabel   "Gasmigration"@de , "migration des gaz"@fr , "gas migration"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.39>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 6107-6:1986"@fr , "ISO 6107‑6:1986"@en , "ISO 6107‑6:1986"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.39> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "biodegradation leading to complete mineralization"@en , "biodégradation conduisant à une minéralisation complète"@fr , "biologischer Abbau, der zur vollständigen Mineralisation führt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.39" ;
        skos:prefLabel   "ultimate biodegradation"@en , "biodégradation ultime"@fr , "vollständiger biologischer Abbau"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.15> ;
        skos:altLabel    "analytical portion"@en , "partie analysée"@fr , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "Menge eines Materials von geeignetem Umfang für die Messung der Konzentration oder anderer interessierender Eigenschaften, die der Untersuchungsprobe entnommen wurde. Note: Die Prüfmenge kann der Ausgangsprobe oder der Untersuchungsprobe direkt entnommen werden, falls keine Probenvorbehandlung (z. B. bei Flüssigkeiten) erforderlich ist; üblicherweise erfolgt die Entnahme aus der vorbehandelten Untersuchungsprobe. Eine Einheit oder Einzelprobe ausreichender Homogenität, geeigneten Umfangs und Feingehalts kann ohne weitere Vorbehandlung als Prüfmenge verwendet werden."@de , "quantité de matériau, prélevée dans l'échantillon pour essai, suffisante pour permettre la mesure de la concentration ou de toute autre propriété étudiée. Note: Si, en l'absence de toute préparation, la prise d'essai peut être prélevée dans l'échantillon primaire ou directement dans l'échantillon pour laboratoire (par exemple dans le cas de liquides), elle est généralement prélevée dans l'échantillon préparé pour essai. On peut considérer comme prise d'essai une unité ou un prélèvement élémentaire suffisamment homogène et pur(e), de taille appropriée, et qui ne nécessite aucune autre préparation."@fr , "quantity of material, of proper size, for measurement of the concentration or other property of interest, removed from the test sample. Note: The test portion can be taken from the primary sample or from the laboratory sample directly if no preparation of sample is required (e.g. with liquids), but it is usually taken from the prepared test sample. A unit or increment of proper homogeneity, size, and fineness, needing no further preparation, can be a test portion."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.15" ;
        skos:prefLabel   "Prüfmenge"@de , "prise d'essai"@fr , "test portion"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "Eintrag einer Substanz aus einer nicht stationären Quelle, aus Quellen großer Ausdehnung oder aus einer Vielzahl von Quellen. Note: Derartige Quellen sind z. B. Kraftfahrzeuge, Ausbringung von Stoffen in der Landwirtschaft, Emissionen einer Stadt oder Region, Sedimentablagerungen eines Flusses bei Überflutung. Stoffeintrag aus diffusen Quellen führt meist zu mehr oder weniger gleichmäßig kontaminierten Standorten. An einigen Standorten können die Eintragsbedingungen dennoch örtlich nahe der Quelle, oder wo der Eintrag aus atmosphärischen Niederschlägen/Regen erhöht ist, höhere Einträge verursachen."@de , "apport d'une substance émise par des sources mobiles, des sources de grande étendue ou par plusieurs sources. Note: Les sources peuvent être des automobiles, des substances épandues par des pratiques agricoles, des émissions venant d'une ville ou d'une région, ou encore un dépôt de sédiments par débordement d'une rivière. Les apports dus à une source diffuse sont habituellement à l'origine de sites à contamination relativement uniforme. Pour certains sites cependant, les conditions d'apport peuvent entraîner un apport local plus important à proximité de la source ou à l'endroit où les dépôts atmosphériques/les précipitations s’accumulent"@fr , "input of a substance emitted from moving sources, from sources with a large area, or from many sources. Note: The sources can be cars, application of substances through agricultural practices, emissions from town or region, deposition of sediment through flooding of a river. Diffuse source input usually leads to sites that are relatively uniformly contaminated. At some sites, the input conditions can nevertheless cause a higher local input near the source or where atmospheric deposition/rain is increased."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.9" ;
        skos:prefLabel   "diffuse source input"@en , "Stoffeintrag aus diffuser Quelle"@de , "apport dû à une source diffuse"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.1.13> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "primäres Ziel"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "kurze Beschreibung dessen, was durch die Probenahme zu erreichen ist, zum Beispiel in Bezug auf zu beantwortende Fragen, zu bestimmende Eigenschaften oder darauf, ob raumbezogene oder Durchschnittsangaben erforderlich sind. Ex:Aromatische Kohlenwasserstoffe mit einem Ring und weitere halogenierte Kohlenwasserstoffe mit niedrigem Siedepunkt, die als Lösemittel oder Kraftstoff verwendet werden, sowie einige Abbauprodukte"@de , "<échantillonnage du sol> intégralité d’un volume ou d’une masse de sol au sujet de laquelle on cherche à obtenir des informations par le biais d’un échantillonnage. Ex: L’intégralité peut être, par exemple, un site particulier, un volume de sol in situ, un dépôt en tas, un chargement de camion."@fr , "<soil sampling> entirety of a soil volume or mass about which information is to be sought via sampling. Ex: The entirety could be e.g. particular site, in situ volume of soil, stockpile, truck load."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.13" ;
        skos:prefLabel   "Hauptziel"@de , "population"@fr , "population"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "system of predetermined sampling points"@en , "System vorbestimmter Probenahmepunkte"@de , "système de points d'échantillonnage prédéterminés"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.14" ;
        skos:prefLabel   "réseau d'échantillonnage"@fr , "Probenahmegitter"@de , "sampling network"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "processus de prélèvement d’échantillons à partir de la surface de la terre et/ou dans la terre située sous la surface"@fr , "process of taking samples from the ground surface and/or within the ground beneath the surface"@en , "Probe, die auf der Grundlage der Zugangsmöglichkeiten, Transportmöglichkeiten, Kosten, Effizienz oder anderen Gründen, die nicht direkt mit den Probenahmeparametern zusammenhängen, gewählt wird"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.2" ;
        skos:prefLabel   "Bequemlichkeitsprobe"@de , "échantillonnage dans la terre"@fr , "in‑ground sampling"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "échantillon constitué par les boues de forage et/ou les eaux de sondage résultant du forage dans un solide"@fr , "Probe aus schlammhaltigen Bohrungen und/oder Spülbohrungen aus Bohrungen im Festgestein"@de , "sample obtained from sludge loaded cuttings and/or flushings resulting from solid drillings"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.16" ;
        skos:prefLabel   "Spülprobe"@de , "mud sample"@en , "échantillon de boue"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.9> ;
        skos:altLabel    "Rückverfolgbarkeit"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "Eigenschaft eines Messergebnisses, durch eine ununterbrochene Kette von Vergleichsmessungen auf geeignete Normale, im Allgemeinen internationale oder nationale Normale, bezogen zu sein. Note: Die ununterbrochene Kette von Vergleichsmessungen wird „Rückführbarkeitskette“ genannt. (Siehe ISO 10012-1.)"@de , "propriété du résultat d’une mesure tel qu'il puisse être relié à des normes de mesure correspondantes, en général nationales ou internationales, par l'intermédiaire d'une chaîne ininterrompue de comparaisons. Note: Cette chaîne ininterrompue de comparaisons est appelée « chaîne de traçabilité ». Voir l’ISO 10012-1."@fr , "property of the result of a measurement whereby it can be related to appropriate measurement standards, generally international or national standards, through an unbroken chain of comparisons. Note: The unbroken chain of comparisons is called a “traceability chain”. See ISO 10012-1."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.9" ;
        skos:prefLabel   "Rückführbarkeit"@de , "traceability"@en , "traçabilité"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.44>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "EN 1085"@fr , "EN 1085"@en , "EN 1085"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.44> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "dritte Reinigungsstufe"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "<eau contaminée> procédés complémentaires permettant une épuration plus poussée que celle obtenue à la suite d'un traitement primaire et secondaire. Note: Il est recommandé de spécifier précisément le type de traitement (par exemple élimination de l'azote ou du phosphore, lagune de finition, désinfection et filtration), puisqu'un traitement tertiaire peut aussi, dans certains cas, être intégré à un traitement secondaire. Ce traitement constitue la troisième (et habituellement la dernière) phase d'une chaîne de traitement de l'eau contaminée."@fr , "<contaminated water> additional treatment processes which result in further purification than that obtained by applying primary and secondary treatment. Note: It is recommended that the expression for the precise treatment (e.g. nitrogen removal, phosphorus removal, polishing lagoons, disinfection, and filtration) is used since, in some cases, the tertiary treatment can also be integrated in the secondary treatment. This treatment forms the third (and usually the final) stage of a treatment train for contaminated water."@en , "<verunreinigtes Wasser> zusätzliche Behandlungsverfahren zur weitergehenden Reinigung als durch Vorklärung und sekundäre Behandlung erreicht wird. Note: Es wird empfohlen, den Begriff für eine spezielle Behandlung zu verwenden, wie z. B. Stickstoff-Entfernung, Phosphor-Entfernung, Schönung, Desinfektion und Filtration; in einigen Fällen kann die weitergehende Abwasserreinigung Teil der biologischen Abwasserreinigung sein. Diese Behandlung ist die dritte Stufe (üblicherweise die abschließende Stufe) einer Behandlungskette für kontaminiertes Wasser."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.44" ;
        skos:prefLabel   "traitement tertiaire"@fr , "tertiary treatment"@en , "tertiäre Behandlung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.33> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.24> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.27> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.31> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.28> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.30> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.26> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.29> ;
        skos:notation   "4.4" ;
        skos:prefLabel  "Execution of sampling"@en , "Exécution de l'échantillonnage"@fr , "Durchführung der Probenahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/5738d641-34f5-4508-8d97-6558928ee52c> ;
        skos:definition  "gewobene, nicht gewobene oder geknüpfte durchlässige Textilien für die Anwendung im Ingenieurbau und vergleichbaren Bereichen und üblicherweise aus synthetischen Materialien (wie Polypropylen) jedoch auch aus natürlichen Materialien hergestellt"@de , "woven, non-woven, or knitted permeable textiles used in civil engineering and related activities, usually made from synthetic materials (such as polypropylene) but can also be made from natural materials"@en , "matériaux textiles perméables tissés, non tissés ou tricotés, utilisés en génie civil et activités connexes; généralement constitués de matériaux synthétiques (tels que le polypropylène), mais pouvant également être constitués de matériaux naturels"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.13" ;
        skos:prefLabel   "geotextile"@en , "géotextiles"@fr , "Geotextilien"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/daf47dca-bc19-4f3b-9807-3dd24b9a33b1> ;
        skos:definition  "alle natürlichen Prozesse einschließlich chemischer, physikalischer und biologischer Prozesse, die zu einer Verringerung von Schadstoffkonzentrationen im Boden oder im Grundwasser führen. Note: Bei Grundwasser kann die natürliche Konzentrationsabnahme an der Quelle oder während der Schadstoffverlagerung erfolgen.. Ex:Entfernung von Zielen (Rezeptoren) am Standort oder in der Nähe des Standorts oder Änderung der beabsichtigten Nutzung des Standorts."@de , "all those natural processes, including chemical, physical, and biological processes, which lead to reduction in contaminant concentrations in the soil or groundwater. Note: In the case of groundwater, natural attenuation might occur at the source and during migration of contaminants."@en , "ensemble des processus naturels, y compris chimiques, physiques et biologiques, qui conduisent à une réduction de la concentration en contaminants dans le sol ou les eaux souterraines. Note: S'agissant des eaux souterraines, l'atténuation naturelle peut intervenir à la source et durant la migration des contaminants."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.11" ;
        skos:prefLabel   "natural attenuation"@en , "atténuation naturelle"@fr , "natürliche Konzentrationsabnahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "zones représentatives choisies selon des critères spécifiques, où les sols sont étudiés sur de longues périodes pour obtenir des informations fiables sur les effets des influences de l'environnement"@fr , "representative areas chosen according to specific criteria where soils are investigated over long periods to obtain reliable information on the effects of environmental influences"@en , "nach bestimmten Kriterien ausgewählte repräsentative Flächen, auf denen Böden langfristig zur Gewinnung gesicherter Erkenntnisse über Umwelteinflüsse untersucht werden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.6" ;
        skos:prefLabel   "observatoires permanents"@fr , "Dauerbeobachtungsflächen"@de , "permanent monitoring areas"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.2.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2> ;
        skos:definition  "Behandlung am zu sanierenden Standort"@de , "traitement appliqué sur le site à réhabiliter"@fr , "treatment applied on the site being remediated"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.2.5" ;
        skos:prefLabel   "On-site-Behandlung"@de , "traitement sur site"@fr , "on-site treatment"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "application of electrokinetic processes, such as electro-osmosis, to remove contaminants from soil or other solids"@en , "mise en œuvre de moyens électrocinétiques tels que l'électro-osmose pour éliminer les contaminants du sol ou d'autres solides"@fr , "Anwendung von elektrokinetischen Prozessen, wie z. B. Elektro-Osmose, zur Entfernung von Kontaminanten aus Böden oder anderen Feststoffen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.14" ;
        skos:prefLabel   "electrokinetic remediation"@en , "remédiation électrocinétique"@fr , "elektrokinetische Sanierung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.5> ;
        skos:altLabel    "CR"@de , "CR"@en , "CR"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "die Gesamtfläche, die durch die Kurve der Bodenatmungsrate zur Zeitachse vom Zeitpunkt der Substratzugabe bis zum Zeitpunkt des Peakmaximums (tpeakmax) begrenzt wird"@de , "zone totale délimitée par la courbe du taux de respiration du sol et l'axe du temps entre le temps d'ajout du substrat et le temps jusqu'au pic maximum (tpeakmax)"@fr , "total area bounded by the line of the soil respiration rate curve to the time axis from time of the addition of substrate to the time of peak maximum (tpeakmax)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.5" ;
        skos:prefLabel   "cumulative CO2 evolution or O2 consumption"@en , "kumulative CO2‑Entwicklung oder kumulativer O2‑Verbrauch"@de , "dégagement de CO2 ou consommation d’O2 cumulé(e)"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.13> ;
        skos:altLabel    "Entnahme von Bodenluftproben"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "sampling based on the adsorption of gases of the ground on an adsorbent placed in the ground, without using artificially reduced pressure"@en , "Sonde, üblicherweise ein Rohr, das direkt in den Boden (einstufige Entnahme von Bodenluftproben) oder in ein Bohrloch (zweistufige Entnahme von Bodenluftproben) eingeführt wird, um Bodenluftproben zu entnehmen"@de , "échantillonnage basé sur l’adsorption des gaz de la terre sur un adsorbant placé dans la terre, sans utiliser de dépression artificielle"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.13" ;
        skos:prefLabel   "échantillonnage passif des gaz du sol"@fr , "Bodenluftsonde"@de , "passive soil-gas sampling"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "Fähigkeit eines Bodens, feste, gelöste oder gasförmige Stoffe zurückzuhalten oder zu binden"@de , "capacité d'un sol à retenir ou à fixer des substances solides, dissoutes ou gazeuses"@fr , "ability of a soil to retain or bind solid, dissolved, or gaseous substances"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.10" ;
        skos:prefLabel   "Filtereigenschaften"@de , "filter characteristics"@en , "caractéristiques de filtration"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/07548eee-dd41-401e-ae8e-b2c612be7bae> ;
        skos:definition  "Verbindungen von Wasserstoff und Kohlenstoff, die Hauptbestandteile von Rohöl, raffinierten Erdölerzeugnissen und aus der Verkokung (bei hoher oder niedriger Temperatur) von Kohle abgeleiteten Erzeugnissen sind"@de , "compound of hydrogen and carbon which are the principal constituents of crude oil, refined petroleum products, and products derived from the carbonization of coal (at a high or low temperature)"@en , "produit composé d'hydrogène et de carbone, principaux constituants du pétrole brut, des produits pétroliers raffinés et des produits dérivés de la carbonisation du charbon (à faible ou haute température)"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.11" ;
        skos:prefLabel   "Kohlenwasserstoffe"@de , "hydrocarbon"@en , "hydrocarbure"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/58c475f1-c71e-4e56-8d7d-fa7d0aad787a> ;
        skos:definition  "element present in low concentration in soil material in respect to the most commonly observed natural background level"@en , "élément présent en faible concentration dans le matériau du sol comparativement au niveau de fond naturel le plus couramment observé"@fr , "Element, das in niedrigen Konzentrationen in Bodenmaterial vorkommt, bezogen auf die am häufigsten beobachteten natürlichen Hintergrundkonzentrationen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.12" ;
        skos:prefLabel   "Spurenelement"@de , "trace element"@en , "élément trace"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.7> ;
        skos:altLabel    ""@fr , ""@en , "verfallender Standort"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "site so damaged by human activity as to be incapable of beneficial use without treatment. Note: Damage can be to the aesthetic, physical, engineering, environmental, or contamination aspects of the site."@en , "site tellement endommagé par l'activité humaine qu'il n'est plus utilement exploitable sans traitement. Note: Le dommage peut toucher à des aspects esthétiques, physiques, mécaniques, environnementaux, ou être en lien avec la contamination du site."@fr , "Grundstück, das durch menschliche Aktivitäten in erheblicher Weise geschädigt wurde, so dass eine sinnvolle Nutzung ohne vorangehende Behandlung nicht möglich ist. Note: Schäden können ästhetische, physische, technische, umweltrelevante oder kontaminationsbedingte Aspekte des Grundstücks umfassen."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.7" ;
        skos:prefLabel   "derelict site"@en , "site dégradé"@fr , "zerstörter Standort"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 19258:2005"@fr , "ISO 19258:2005"@en , "ISO 19258:2005"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "Stoff oder Agens, der/das als Ergebnis menschlichen Wirkens im Boden vorhanden ist. Note: Diese Definition bedeutet nicht, dass das Vorhandensein des Kontaminanten Schäden verursacht. Siehe auch Schadstoff (3.4.18)."@de , "substance ou agent présent(e) dans le sol du fait de l'activité humaine. Note: La présente définition ne présuppose pas l'existence d'un danger dû à la présence du contaminant. Voir également polluant (3.4.18)."@fr , "substance or agent present in the soil as a result of human activity. Note: There is no assumption in this definition that harms results from the presence of the contaminant. See also pollutant (3.4.18)."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.6" ;
        skos:prefLabel   "contaminant"@en , "contaminant"@fr , "Kontaminant"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.9> ;
        skos:altLabel    "CL50"@fr , "LC50"@de , "LC50"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "<faune> concentration d’une substance d’essai ou pourcentage de dilution du sol contaminé qui provoque la mort de 50 % des organismes d’essai pendant la période d'expérimentation"@fr , "<fauna> concentration of a test substance or percent dilution of contaminaned soil which kills 50 % of the test organism within the test period"@en , "<Fauna> Konzentration einer Prüfsubstanz oder der prozentualen Verdünnung von verunreinigtem Boden, die 50 % der Prüforganismen innerhalb des Prüfzeitraums tötet"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.9" ;
        skos:prefLabel   "concentration létale médiane"@fr , "median lethal concentration"@en , "mittlere letale Konzentration"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 3534‑1:1993, modified"@en , "ISO 3534‑1:1993, modifiziert"@de , "ISO 11074:2015" , "ISO 3534-1:1993, modifié"@fr ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.25> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "operational requirements and/or instructions as to how sampling is to be carried out"@en , "Durchführungsanforderungen und/oder -anleitungen zur Art und Weise der Durchführung der Probenahme. Ex:Asphaltene."@de , "exigences et/ou instructions opérationnelles concernant la mise en œuvre de l’échantillonnage"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.25" ;
        skos:prefLabel   "Probenahmeverfahren"@de , "procédure d'échantillonnage"@fr , "sampling procedure"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.26>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.26> ;
        skos:altLabel    "Rückstellprobe"@de , "referee sample; reserve sample"@en , "échantillon de référence; échantillon de réserve"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "échantillon dont le prélèvement, la préparation et la conservation ont fait l'objet d'un accord en vue de régler un éventuel litige. Note: L'accord ne porte généralement pas uniquement sur l'échantillon mais est élargi à tous les paramètres permettant d'aboutir à une décision (par exemple, quantité de matériau sur laquelle le prélèvement a été effectué, appel à une tierce partie et critères servant de base d'acceptation, de rejet ou d'ajustement économique). Le terme « échantillon de référence » a également été utilisé dans ce contexte."@fr , "Probe, die in einer vereinbarten Art und Weise entnommen, vorbehandelt und aufbewahrt wird, um in einer Streitsache verwendet zu werden. Note: Die Vereinbarung geht üblicherweise über die eigentliche Probe hinaus, um zu einer Entscheidung zu führen (z. B. Menge des zu beprobenden Materials, Einschaltung Dritter, Kriterien als Grundlage für die Annahme, Zurückweisung oder Nachbesserung unter wirtschaftlichen Gesichtspunkten). Der Begriff „Referenzprobe“ wird in diesem Zusammenhang auch verwendet."@de , "sample taken, prepared, and stored in an agreed upon manner for the purpose of settling a dispute. Note: The agreement usually extends beyond the sample to the basis for reaching a decision (e.g. quantity of material from which it was taken, use of a third party, and criteria serving as the basis for acceptance, rejection, or economic adjustment). The term “reference sample” has also been used in this context."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.26" ;
        skos:prefLabel   "Schiedsprobe"@de , "umpire sample"@en , "échantillon d'arbitrage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.6.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:definition  "separation of a free-flowing sample into (usually) equal parts by means of a mechanical device composed of diverter chutes"@en , "séparation d'un échantillon en écoulement libre, en parties (généralement) égales, à l'aide d'un dispositif mécanique composé de répartiteurs"@fr , "Auftrennung einer frei fallenden Probe in (üblicherweise) gleiche Anteile durch mechanische Geräte mit Teilungsschächten"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.6" ;
        skos:prefLabel   "Teilung mit Riffelteiler"@de , "riffling"@en , "division d'un échantillon par répartiteur"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.28>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.28> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "allgemeine Bereiche eines Bodenkörpers, aus dem Proben entnommen werden"@de , "general areas within a body of soil from which samples are collected"@en , "ensemble des zones d’un sol dans lesquelles sont prélevés des échantillons"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.28" ;
        skos:prefLabel   "site d'échantillonnage"@fr , "Ort der Probenahme"@de , "sampling site"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.3> ;
        skos:notation   "5.1" ;
        skos:prefLabel  "Termes et définitions relatifs à la qualité"@fr , "Begriffe der Bodenbeschaffenheit"@de , "Terms and definitions relating to quality"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.3> ;
        skos:altLabel    ""@de , "système de classement"@fr , "ranking system"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/4a61f517-830b-4ad1-8227-2daec2ee917d> ;
        skos:definition  "formalisiertes System zur Durchführung einer vorläufigen Beurteilung. Note: Formalisierte Vorgehensweisen können auch für die Interpretation der historischen Recherche hilfreich sein."@de , "système formalisé permettant d'effectuer une évaluation préliminaire. Note: Les procédures formalisées peuvent également faciliter l'interprétation des résultats de l’investigation préliminaire."@fr , "formalized system to perform a preliminary assessment. Note: Formalized procedures can also aid in interpreting results of the preliminary investigation."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.3" ;
        skos:prefLabel   "Klassifizierungssystem"@de , "classification system"@en , "système de classification"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "Schicht aus hochdurchlässigem körnigem Material innerhalb eines Abdeckungssystems. Note: Zweck ist die Rückhaltung von sich kapillar aufwärts bewegenden löslichen Kontaminanten."@de , "strate constituée d'un matériau grossier très perméable à l'intérieur d'une couverture. Note: Son but est d'arrêter la remontée des contaminants solubles par capillarité."@fr , "stratum of high permeability granular material within a cover system. Note: Its purpose is to stop upward capillary movement of soluble contaminants."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.2" ;
        skos:prefLabel   "break layer"@en , "Sperrschicht"@de , "couche de rupture"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "programme of inspection and/or testing for the purposes of assessing whether completed works or a component of the works complies with predetermined quality or performance criteria"@en , "Programm zur Wartung und/oder Prüfung mit Ziel der Bewertung, ob die fertig gestellten Arbeiten oder ein Bestandteil dieser Arbeiten mit den vorbestimmten Qualitäts- oder Leistungskriterien übereinstimmen"@de , "programme de contrôle et/ou d’essais dont le but est d'évaluer la conformité de tout ou partie des travaux effectués en regard de critères prédéterminés de qualité ou de performance"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.23" ;
        skos:prefLabel   "Validierungsplan"@de , "validation plan"@en , "plan de validation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.26>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.26> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/4be3c9b3-6fc3-448d-a93a-dfc2007d1c1e> ;
        skos:definition  "loss of an electron by an atom or group of atoms. Ex: Change in oxidation stage (for example, AsText III to AsText V), addition of oxygen to an organic molecule, hydrolysis of an inorganic or organic species."@en , "Verlust eines Elektrons durch ein Atom oder eine Atomgruppe"@de , "perte d'un électron par un atome ou un groupe d'atomes. Ex: Changement d'état d'oxydation (par exemple AsIII devenant AsV), ajout d'oxygène à une molécule organique ou hydrolyse d'une espèce organique ou inorganique."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.26" ;
        skos:prefLabel   "oxidation"@en , "Oxidation"@de , "oxydation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "rate of substances reaching the body by ingestion, such as e.g. from contaminated food or direct soil ingestion, in particular by children"@en , "Rate der Aufnahme von Stoffen durch den Körper über die Ingestion, z. B. über kontaminierte Nahrungsmittel oder die direkte orale Bodenaufnahme, insbesondere durch Kinder"@de , "taux d’absorption de substances atteignant le corps par ingestion, par exemple suite à l’ingestion d'un aliment contaminé ou l'ingestion directe de sol, notamment par les enfants"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.18" ;
        skos:prefLabel   "exposition par ingestion"@fr , "ingestion exposure"@en , "Exposition durch Ingestion"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "estimation quantitative d'une concentration d'un ou de plusieurs polluants, en deçà de laquelle il n'y a pas, dans l'état actuel des connaissances, production d'effets néfastes significatifs sur les éléments sensibles spécifiques de l'environnement (du sol)"@fr , "quantitativer Schätzwert für die Konzentration eines oder mehrerer Schadstoffe, unterhalb dessen nach heutigem Wissensstand keine signifikant schädigenden Wirkungen auf ausgesuchte empfindliche Elemente der (Boden-) Umwelt auftreten"@de , "quantitative estimate of a concentration of one or more pollutants below which, significant harmful effects on specified sensitive elements of the (soil) environment do not occur, according to existing knowledge"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.3" ;
        skos:prefLabel   "kritische Konzentration"@de , "concentration critique"@fr , "critical concentration"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.22> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/4d4caeba-c4d5-44ac-8b4c-fcc58fc0445f> ;
        skos:definition  "rapport des concentrations d'une substance dans deux milieux différents, par exemple des compartiments de l’environnement"@fr , "Quotient aus den Konzentrationen eines Stoffes in zwei unterschiedlichen Medien, z. B. Umweltkompartimenten"@de , "ratio between the concentrations of a substance in two different media and e.g. environmental compartments"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.22" ;
        skos:prefLabel   "Verteilungskoeffizient"@de , "partition coefficient"@en , "coefficient de répartition"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "<bei anorganischen Stoffen> Gesamtmenge eines Elements in allen auftretenden chemischen Formen und unabhängig von seinem Auftreten in dem Bodenmaterial, einschließlich der in Silicatmineralen gebundenen Anteile. Note: Die Bestimmung der Gesamtkonzentration erfordert die Anwendung von instrumentellen Techniken, wie z. B. Röntgenfloureszenzanalyse oder eine starke Lösemittelkombination, wie z. B. eine Mischung aus Flusssäure und Perchlorsäure, oder alkalische Schmelze. Die Anwendung dieser Lösemittelmischungen verursachen in den Laboren viele praktische und sicherheitsbezogene Probleme und werden deshalb meist vermieden."@de , "<for inorganics> total of an element present in all chemical forms and irrespective of its location in the soil material, including that incorporated in silicate minerals. Note: Determination of the total concentration requires use of an instrumental technique such as X-ray fluorescence analysis or a powerful solvent combination, such as a mixture of hydrofluoric and perchloric acid or alkaline melt. The use of this solvent mixture presents many practical and safety-related problems in the laboratory and is therefore, often avoided."@en , "<pour les matières inorganiques> quantité totale d'un élément présent sous toutes ses formes chimiques indépendamment de sa localisation dans le matériau du sol, y compris la part intégrée aux minéraux silicatés. Note: La détermination de la concentration totale requiert l'utilisation d'une méthode instrumentale telle que l'analyse par fluorescence-X ou une combinaison de solvants puissants telle qu'un mélange d'acide fluorhydrique et d'acide perchlorique ou de fusion alcaline. L'utilisation de ce mélange solvant présentant de nombreux problèmes pratiques et de sécurité dans le laboratoire d'analyse, elle est bien souvent évitée."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.23" ;
        skos:prefLabel   "concentration totale"@fr , "Gesamtkonzentration"@de , "total concentration"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.18>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.18> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "volume of carbon dioxide released per unit mass of soil per unit time"@en , "volume de dioxyde de carbone produit par unité de masse de sol par unité de temps"@fr , "Volumen des je Masseneinheit Boden und je Zeiteinheit freigesetzten Kohlenstoffdioxids"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.18" ;
        skos:prefLabel   "soil respiration rate"@en , "taux de respiration du sol"@fr , "Atmungsrate des Bodens"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "matériau devant être soumis à essai. Ex: Sols, matériaux de sol, compost, boue, etc."@fr , "material to be tested. Ex: Soils, soil materials, compost, sludge, etc."@en , "zu untersuchendes Material"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.15" ;
        skos:prefLabel   "Prüfmaterial"@de , "matériau d’essai"@fr , "test material"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.7.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/1ee2a18b-a25e-4c44-b926-929749efddac> ;
        skos:definition  "spezielles Interpolationsverfahren der Geostatistik, um unbekannte Werte einer Variablen für nicht beprobte Flächen zu schätzen. Note: Wird üblicherweise in einem Variogramm dargestellt."@de , "special interpolation method applied in geostatistics for the estimation of unknown values of a variable at unsampled locations. Note: Usually illustrated in a variogram."@en , "méthode particulière d'interpolation appliquée en géostatistique pour l'estimation des valeurs inconnues d'une variable en des emplacements non échantillonnés. Note: Habituellement illustrée par un variogramme."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.7.3" ;
        skos:prefLabel   "Kriging"@de , "krigeage"@fr , "kriging"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/ObjParSubs/3736> ;
        skos:definition  "Material aus pflanzlichen und/oder tierischen organischen Stoffen und deren Zersetzungsprodukten"@de , "matter consisting of plant and/or animal organic materials, and the conversion products of those materials. Ex: Humus."@en , "matière constituée de matériaux organiques d’origine végétale et/ou animale et de produits de leur transformation. Ex: Humus."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.8" ;
        skos:prefLabel   "matière organique"@fr , "organic matter"@en , "organische Substanz"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/83aaf722-096e-4e4c-8c36-b3bf12293d96> ;
        skos:definition  "totalité de l’eau des zones non saturée et saturée"@fr , "gesamtes Wasser aus der ungesättigten und gesättigten Zone"@de , "all water of the unsaturated and saturated zone"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.7" ;
        skos:prefLabel   "soil water"@en , "Bodenwasser"@de , "eau du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.4.7> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "metrische Probe"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "Probe, die in einer vorab festgelegten Tiefe entnommen wurde, unabhängig von vorhandenen Bodenbedingungen und Bodeneigenschaften"@de , "dispositif cylindrique à couvercle et fond amovibles, introduit en force dans la surface (de la terre/du sol exposé) pour obtenir un échantillon non remanié"@fr , "cylindrical device with removable top and base forced into the surface of (the ground/exposed soil) to obtain an undisturbed sample"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.7" ;
        skos:prefLabel   "cylindre coupant"@fr , "cutting cylinder"@en , "tiefenbezogene Probe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.1> ;
        skos:notation   "3.2" ;
        skos:prefLabel  "Begriffe zu Bodenwasser"@de , "Terms and definitions relating to soil water"@en , "Termes et définitions relatifs à l'eau du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.38>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.38> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "In-situ-Prozess, bei dem flüchtige Gase durch Absaugen aus dem Boden extrahiert werden. Note: Dies kann das kontrollierte Einbringen von Luft einschließen."@de , "procédé sur site ayant pour but d'extraire par aspiration les vapeurs volatiles contenues dans le sol. Note: Peut également impliquer une infiltration contrôlée d'air."@fr , "\nin-situ process involving extraction of volatile vapours from the ground under suction. Note: This might also involve controlled infiltration of air."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.38" ;
        skos:prefLabel   "Bodenluftabsaugung"@de , "extraction de la vapeur du sol"@fr , "soil vapour extraction"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Prozesse der Information und Konsultation der durch eine Verdachtsfläche betroffenen lokalen Öffentlichkeit über Maßnahmen der Untersuchung oder Sanierung dieser Fläche"@de , "processes involved in informing and consulting the local community affected by a hazardous site and activities to investigate or remediate it"@en , "ensemble des processus d'information et de consultation des populations locales affectées par un site dangereux et des opérations d'investigation ou de remédiation le concernant"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.3" ;
        skos:prefLabel   "Öffentlichkeitsarbeit"@de , "concertation publique"@fr , "community relations"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.10> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "eaux souterraines surmontant une zone non saturée"@fr , "Grundwasser oberhalb einer ungesättigten Zone"@de , "groundwater above a non-saturated zone"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.10" ;
        skos:prefLabel   "eaux souterraines perchées"@fr , "schwebendes Grundwasser"@de , "perched groundwater"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.11> ;
        skos:altLabel    ""@fr , "Wiederherstellung; Rehabilitation"@de , "rehabilitation"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/9c80f07b-0554-472c-8534-91a5717f3003> ;
        skos:definition  "remise en état exploitable d'un terrain endommagé, dégradé, ou d'un site dégradé. Note: Le terme « remédiation » est communément réservé au procédé de traitement des sites contaminés/pollués."@fr , "die Rückführung von geschädigten, degradierten oder aufgegebenen Flächen zu einer vorteilhaften Nutzung. Note: Der Begriff Sanierung ist üblicherweise dem Prozess des Umgangs mit kontaminierten/verunreinigten Flächen vorbehalten.. Ex:Eine EC50 ist eine Konzentration, die eine voraussichtliche Wirkung auf einen Endpunkt der Prüfung von 50 % der exponierten Grundgesamtheit innerhalb einer festgelegten Expositionsdauer hervorruft."@de , "return of damaged, degraded, or derelict land to a beneficial use. Note: The term remediation is commonly reserved for the process of dealing with contaminated/polluted sites."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.11" ;
        skos:prefLabel   "reclamation"@en , "Rekultivierung"@de , "réhabilitation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "collecte des données relatives à un site fournissant les informations appropriées pour l'évaluation concernée. Note: En lien avec l'évaluation du risque, cette caractérisation concerne spécialement l'identification de la source et la caractérisation de l'élément pour lequel est faite l'évaluation de l'exposition."@fr , "collection of data connected to a site providing appropriate information for the assessment in question. Note: In connection with risk assessment, specifically the source identification and characterization element of the exposure assessment."@en , "Sammlung von Daten über einen Standort für die Zurverfügungstellung geeigneter Informationen für eine spezifische Bewertung. Note: In Verbindung mit der Gefährdungsabschätzung insbesondere die Identifizierung der Kontaminationsquelle und das charakterisierende Merkmal der Expositionsbeurteilung."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.12" ;
        skos:prefLabel   "Standortbeschreibung"@de , "caractérisation du site"@fr , "site characterization"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.3.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3> ;
        skos:definition  "développement de la plantule contenue dans une graine à la fin de la période de latence. Note: La germination est exprimée en pourcentage de plantules émergeant des pots pour essai par rapport aux pots témoins."@fr , "Entwicklung eines Keimlings innerhalb eines Samens als Ende der Keimruhe. Note: Die Keimrate wird angegeben als der prozentuale Anteil der gekeimten Samen in den Prüfgefäßen, verglichen mit denen in den Kontrollgefäßen."@de , "development of a seedling contained within a seed, ending the latent period. Note: It is expressed as the percentage of seedlings which emerge from test pots as compared with the control pots."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.3.3" ;
        skos:prefLabel   "germination"@en , "germination"@fr , "Keimung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.34>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.34> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/ba47fc08-9d42-459e-a222-4e49c14c7a20> ;
        skos:definition  "reversible binding of a substance by soil constituents. Note: Mechanisms of sorption include, for example, ion exchange, surface absorption, and dissolution of organic chemicals in the soil organic matter."@en , "liaison réversible d'une substance avec des constituants du sol. Note: Les mécanismes de sorption comprennent, par exemple, les échanges d'ions, les absorptions de surface, ou encore les dissolutions de composés chimiques organiques dans la matière organique du sol."@fr , "umkehrbare Bindung eines Stoffes durch Bodenbestandteile. Note: Sorptionsvorgänge sind z. B.: Ionenaustausch, Oberflächenadsorption und Auflösen organischer Chemikalien in organischer Bodensubstanz."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.34" ;
        skos:prefLabel   "sorption"@fr , "sorption"@en , "Sorption"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.2.5> ;
        skos:altLabel    ""@en , ""@fr , "Erdaufschüttung"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/f50299b9-b6a1-4429-83b5-2fe47011cbdb> ;
        skos:definition  "reuse of soil material for civil engineering and construction purposes. Note: The same word can also refer to the material accumulated during an operation of earthwork."@en , "Wiederverwertung von Bodenmaterial für ingenieurtechnische Zwecke und Baumaßnahmen. Note: Der Begriff Erdaufschüttung kann sich auch auf das Material beziehen, das während der Durchführung von Erdarbeiten angehäuft wird."@de , "réutilisation des matériaux du sol à des fins de génie civil et de construction. Note: Le même mot peut également renvoyer au matériau accumulé pendant une opération de terrassement."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.5" ;
        skos:prefLabel   "earthwork"@en , "terrassement"@fr , "Erdarbeiten"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "conditions de sol potentiellement préjudiciables aux immeubles et aux matériaux de construction"@fr , "soil conditions potentially damaging to buildings and construction materials"@en , "Bodenverhältnisse, die schädlich für Bauwerke und Baumaterialien sein können"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.4" ;
        skos:prefLabel   "aggressive soil conditions"@en , "aggressive Bodenverhältnisse"@de , "conditions de sol agressives"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.10> ;
        skos:altLabel    "phase 1"@en , "Untersuchungsstufe 1"@de , "phase 1"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "étude sur documents et reconnaissance du site"@fr , "desk study and site reconnaissance"@en , "vorbereitende Arbeiten und Standortbegehung"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.10" ;
        skos:prefLabel   "historische Recherche"@de , "preliminary investigation"@en , "investigation préliminaire"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "Probe, die ohne vorangehende Trocknung zur Analyse und Prüfung verwendet wird"@de , "échantillon utilisé pour des analyses ou des essais sans séchage préliminaire"@fr , "sample used for analysis and testing without preliminary drying"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.11" ;
        skos:prefLabel   "frische Probe"@de , "échantillon frais"@fr , "fresh sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.5.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> ;
        skos:definition  "im Gelände entnommene und mit den zu untersuchenden Verbindungen oder ähnlichen Verbindungen dotierte Probe zur Prüfung möglicher Verluste der Analyten bei Transport, Lagerung, Vorbehandlung sowie zur Kontrolle der Wiederfindungsraten"@de , "échantillon prélevé sur le terrain et enrichi en composants recherchés ou connexes pour vérifier les pertes potentielles du composant à analyser lors du transport, du stockage et de la préparation, ainsi que l'efficacité de récupération des composants à analyser"@fr , "sample collected in the field and spiked with compounds of interest or related compounds to check on the potential for loss of analyte on transportation, storage and preparation, and for recovery of analytes"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.5.4" ;
        skos:prefLabel   "dotierte Geländeprobe"@de , "field spike"@en , "échantillon de terrain dopé"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "volume of sample which is taken from soil"@en , "Volumen der Probe, das aus dem Boden entnommen wird"@de , "volume de l’échantillon qui est prélevé dans le sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.19" ;
        skos:prefLabel   "sample volume"@en , "volume d'échantillon"@fr , "Probenvolumen"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "process of taking samples from particular zones or features of a site taking into account existing knowledge.. Note: Judgemental sampling could be required, for example, around underground storage tanks or pipelines where there might have been leaks, above ground storage tanks where there might have been spills, and for areas where raw materials or wastes have been stored or deposited. Sampling locations are usually predetermined based on what is known about the target area but some locations can be selected in the field in response to on-site observations."@en , "processus de prélèvement d’échantillons ciblé sur des zones ou des caractéristiques particulières d’un site, en tenant compte des connaissances existantes. Note: L’échantillonnage sur avis d’expert peut être requis, par exemple, autour des réservoirs de stockage ou des canalisations enterré(e)s susceptibles d’avoir présenté des fuites, des réservoirs de stockage en surface au niveau desquels des déversements peuvent s’être produits et dans des zones où des matières premières ou des déchets ont été stockés ou déposés. Les emplacements d’échantillonnage sont généralement prédéterminés selon les connaissances sur la zone cible, mais certains emplacements peuvent être choisis sur le terrain en fonction des observations sur site."@fr , "Probe, die mit kostengünstigen Verfahren gewonnen wurde und zu Ergebnissen mit geringerer Zuverlässigkeit führen. Note: Die Entnahme von Orientierungsproben ist ein übliches Screening-Verfahren in der Orientierungsphase umfangreicher Bodenbeprobungsprogramme."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.8" ;
        skos:prefLabel   "Orientierungsprobe"@de , "échantillonnage sur avis d’expert"@fr , "judgemental sampling"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "durch menschliche Tätigkeiten verursachte Auswirkung auf die Eigenschaften des Bodens"@de , "résultat des activités humaines sur les propriétés du sol"@fr , "influence on soil properties caused by human activities"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.1" ;
        skos:prefLabel   "anthropogene Veränderung"@de , "anthropogenic change"@en , "changement de nature anthropique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.22>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.22> ;
        skos:altLabel    "TOC"@de , "COT"@fr , "TOC"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "gesamter in der organischen Substanz vorhandener Kohlenstoff"@de , "ensemble du carbone présent dans la matière organique"@fr , "all carbon present in organic matter"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.22" ;
        skos:prefLabel   "gesamter organischer Kohlenstoff"@de , "carbone organique total"@fr , "total organic carbon"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/273baaf8-0a2e-4e62-9c73-9232cb497fa2> ;
        skos:definition  "procédé de traitement d'un sol, d'une eau souterraine ou d'un site contaminé en vue d'éliminer ou de maîtriser les risques qu'ils font courir à la santé humaine ou à l'environnement"@fr , "Prozess der Beseitigung oder Überwachung von Risiken durch kontaminierte Böden, Grundwasser oder Standorte für die menschliche Gesundheit oder die Umwelt"@de , "process of dealing with contaminated soil, groundwater, or site to eliminate or control risks to human health or the environment"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.17" ;
        skos:prefLabel   "remediation"@en , "remédiation"@fr , "Sanierung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "cover to hazardous site composed primarily of a geomembrane. Note: Other geosynthetics and natural materials, such as sand or soil, can be used to complete the cover system."@en , "couverture placée sur un site dangereux et composée principalement d'une géomembrane. Note: D'autres géosynthétiques ou matériaux naturels tels que du sable ou de la terre peuvent être utilisés pour compléter la couverture."@fr , "Abdeckung für gefährliche Standorte, im Wesentlichen aus einer Dichtungsbahn bestehend. Note: Andere Geokunststoffe und natürliche Materialien, wie z. B. Sand oder Boden, können zur Vervollständigung des Abdeckungssystems verwendet werden."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.19" ;
        skos:prefLabel   "surface liner system"@en , "Oberflächenabdeckungssystem"@de , "système d'isolement superficiel"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "industrial site left by the owner or other responsible party in unmanaged condition"@en , "site industriel laissé par son propriétaire ou un autre responsable dans un état non entretenu"@fr , "Industriegelände, das vom Besitzer oder einer anderen dafür verantwortlichen Person in unbeaufsichtigtem Zustand zurückgelassen wurde"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.2" ;
        skos:prefLabel   "abandoned industrial site"@en , "Altstandort"@de , "site industriel abandonné"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/8686e199-738d-40da-b243-6ce5ba3f6159> ;
        skos:definition  "composé carboné acyclique ou cyclique, saturé ou insaturé, à l’exclusion des composés aromatiques"@fr , "acyclic or cyclic, saturated or unsaturated carbon compound, excluding aromatic compounds"@en , "acyclische oder cyclische, gesättigte oder ungesättigte Kohlenstoffverbindung, mit Ausnahme von aromatischen Verbindungen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.1" ;
        skos:prefLabel   "aliphatic hydrocarbon"@en , "aliphatischer Kohlenwasserstoff"@de , "hydrocarbure aliphatique"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.4>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.4> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "organisches Produkt, das auf den Boden ausgebracht wird, zum Beispiel Klärschlamm, Kompost, Gülle und industrielle Produkte"@de , "organic product applied to soil including for example, sewage sludge, compost, manure, and industrial products"@en , "produit organique appliqué sur un sol, y compris, par exemple, des boues d’épuration, du compost, du fumier et des produits industriels"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.4" ;
        skos:prefLabel   "Biofeststoff"@de , "biosolid"@en , "biosolide"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.6.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:definition  "procédé consistant à éliminer l'eau du sol présente dans un échantillon. Note: Quatre types de séchage peuvent s'appliquer en analyse du sol:\n\n—séchage à l'air;\n—séchage en étuve;\n—séchage chimique;\n—lyophilisation.\n"@fr , "Vorgang, bei dem Bodenwasser aus einer Probe entfernt wird. Note: In der Bodenanalytik werden vier Trocknungsverfahren wie die Folgenden eingesetzt:\n\n—Lufttrocknung;\n—Ofentrocknung;\n—chemische Trocknung;\n—Gefriertrocknung.\n"@de , "process of removing the soil water from a sample. Note: In soil analysis, four kinds of drying, such as the following, may be applied:\n\n—air drying;\n—oven drying;\n—chemical drying;\n—freeze drying.\n"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.1" ;
        skos:prefLabel   "séchage"@fr , "Trocknung"@de , "drying"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 3534-1:1993"@fr , "ISO 3534‑1:1993"@en , "ISO 3534‑1:1993"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/9cf93e73-d8c2-453a-8142-5d560d17d024> ;
        skos:definition  "processus de prélèvement ou de constitution d'un échantillon. Note: Pour les besoins de l'étude des sols, le terme « échantillonnage » s'applique également au choix des emplacements auxquels des essais in situ seront effectués sur le terrain sans enlèvement de matériau."@fr , "process of drawing or constituting a sample. Note: For the purpose of soil investigation, “sampling” also relates to the selection of locations for the purpose of in situ testing carried out in the field without removal of material."@en , "Vorgang der Entnahme oder Zusammenstellung einer Probe. Note: Für Zwecke der Bodenuntersuchung umfasst „Probenahme“ auch die Auswahl von Orten zur Durchführung von In-situ-Messungen im Freiland ohne Materialentnahme."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.20" ;
        skos:prefLabel   "échantillonnage"@fr , "sampling"@en , "Probenahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.2.21> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Probe, entnommen aus einer einzelnen Schicht der festgelegten Grundgesamtheit (z. B. Fläche oder Volumen des zu beprobenden Bodens). Note: Die Probe darf nach dem Zufallsprinzip aus einer Schicht (geschichtete Zufallsprobe) oder an vorgegebenen, regelmäßig angeordneten Probenahmepunkten (geschichtete regelmäßige Probe) entnommen werden. Das Ziel der geschichteten Probenahme ist die Gewinnung einer repräsentativeren Probe, als dies mit der Gewinnung von Zufallsproben erfolgen kann. Der Begriff Schicht wird hier im statistischen Sinn verwendet und sollte nicht als pedologische oder geologische Schicht missverstanden werden.. Ex:LKW- oder Lastenkahnaufbau."@de , "échantillon prélevé dans une seule strate de la population définie (par exemple, surface ou volume du sol à échantillonner). Note: L’échantillon peut être prélevé de manière aléatoire dans la strate (échantillon aléatoire stratifié) ou au niveau de points d’échantillonnage prédéfinis agencés de façon régulière (échantillon régulier stratifié). Le prélèvement d'échantillons stratifiés a pour objectif d'obtenir un échantillon plus représentatif que celui qui pourrait être obtenu par échantillonnage aléatoire. Le terme « strate » est utilisé ici dans un sens statistique. Il convient de ne pas le confondre avec les strates au sens où l'entendent géologues ou pédologues."@fr , "sample taken from a single stratum of the defined population (e.g. area or volume of soil to be sampled). Note: Sample can be taken randomly within the stratum (stratified random sample) or at predefined regularly arranged sampling points (stratified regular sample). The purpose of taking stratified samples is to obtain a more representative sample than that which might otherwise be combined by random sampling. The term stratum is used here in a statistical sense and should not be misunderstood as pedological or geological strata."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.21" ;
        skos:prefLabel   "échantillon stratifié"@fr , "geschichtete Probe"@de , "stratified sample"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.23>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.23> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "action de transférer un échantillon du site d'échantillonnage à l'endroit où il va être traité (par exemple laboratoire, banque d’échantillons de sol, etc.)"@fr , "Überführung einer Probe vom Ort der Probenahme zum Ort der nachfolgenden Behandlung (z. B. Labor, Bodenprobenbank)"@de , "act of transferring a sample from the locality of sampling to the place of subsequent treatment (e.g. laboratory, soil specimen bank, etc.)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.23" ;
        skos:prefLabel   "Probentransport"@de , "transport d'un échantillon"@fr , "sample transportation"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.1.5> ;
        skos:altLabel    "D95"@de , "D95"@en , "D95"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.1> ;
        skos:definition  "particle size such as 5 % of the mass of the material correspond to particles having larger size"@en , "Korngröße, bei der 5 % der Masse des Materials Partikeln mit einer größeren Größe entsprechen"@de , "fraction granulométrique telle que les particules d'une taille supérieure représentent 5 % de la masse du matériau"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.1.5" ;
        skos:prefLabel   "granulométrie maximale"@fr , "maximale Korngröße"@de , "maximum particle size"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "potential for substances present in the soil/soil material to be moved due to the movement of water"@en , "potentiel de mouvement de substances présentes dans le sol/matériau du sol, causé par le déplacement de l'eau"@fr , "Potenzial von in Böden/Bodenmaterial vorkommenden Stoffen, durch Bewegung des Wassers verlagert zu werden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.16" ;
        skos:prefLabel   "Auswaschungspotenzial"@de , "leaching potential"@en , "potentiel de lixiviation"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" , "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.17> ;
        skos:altLabel    "PAK"@de , "HAP"@fr , "PAH"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/3c2dab22-2c85-4f35-bed6-e4f9c5c9628c> ;
        skos:definition  "Verbindung, deren Moleküle zwei oder weitere einfache aromatische Ringe enthalten, die miteinander durch Teilung zweier benachbarter Kohlenstoffatome verschmolzen sind"@de , "composé dont les molécules contiennent deux ou plusieurs noyaux aromatiques simples qui fusionnent ensemble en partageant deux atomes de carbone adjacents. Ex: Naphtalène, anthracène et phénanthrène."@fr , "compound whose molecules contain two or more simple aromatic rings fused together by sharing two neighbouring carbon atoms. Ex: Naphthalene, anthracene, and phenanthrene."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.17" ;
        skos:prefLabel   "hydrocarbure aromatique polycyclique"@fr , "polycyclic aromatic hydrocarbon"@en , "polycyclischer aromatischer Kohlenwasserstoff"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.19>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.19> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  ""@de , "emplacement d’échantillonnage des gaz du sol situé juste au-dessous de la dalle de fondation d’un bâtiment, dans la zone non saturée"@fr , "soil gas sampling location just below the foundation slab of a building, within the unsaturated zone"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.19" ;
        skos:prefLabel   "sub-slab sampling location"@en , "emplacement d’échantillonnage sous dalle"@fr , ""@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.5> ;
        skos:altLabel    "phase 2"@en , "phase 2"@fr , "Untersuchungsstufe 2"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "collection of samples for analysis to confirm the hypothesis concerning soil quality from phase 1 investigation and to provide information to enable the design of the main investigation (phase 3)"@en , "recueil d'échantillons pour analyse permettant de confirmer l'hypothèse concernant la qualité du sol avancée en phase 1 et de disposer des informations nécessaires à la conception de l’investigation approfondie (phase 3)"@fr , "Gewinnung von Proben zur Analyse, um die Hypothese bezüglich der Bodenbeschaffenheit aus der Untersuchungsstufe 1 zu bestätigen, und zur Informationsbeschaffung für den Entwurf der Hauptuntersuchung (Untersuchungsstufe 3)"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.5" ;
        skos:prefLabel   "investigation exploratoire"@fr , "exploratory investigation"@en , "orientierende Untersuchung"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.21>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.21> ;
        skos:altLabel    "einheimisch"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "referring to organisms which have developed naturally in a given area and not as a consequence of artificial introduction"@en , "Beschreibung für Organismen, die sich natürlich an einem Standort entwickelt haben und nicht von außen künstlich angesiedelt wurden"@de , "qui se rapporte à des organismes s'étant développés naturellement dans un milieu donné et qui ne résultent pas d'un apport anthropique"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.21" ;
        skos:prefLabel   "indigène"@fr , "endemisch"@de , "indigenous"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "in-ground vertical structure designed to contain contamination"@en , "im Boden eingebautes vertikales Bauwerk zum Einschluss von Verunreinigungen"@de , "ouvrage enterré vertical, destiné à confiner une contamination"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.20" ;
        skos:prefLabel   "barrière verticale"@fr , "vertical barrier"@en , "vertikale Barriere"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "niveau d'exposition à différents phénomènes dangereux potentiels dans la zone concernée, non directement lié au site considéré, par exemple teneur d'un contaminant spécifique que l'on trouve généralement dans le régime moyen de la population de la zone en question"@fr , "level of exposure to different potential hazards in the relevant area and not directly related to the site considered, e.g. content of a specific contaminant generally found in the average diet of the population in the area in question"@en , "Grad der Exposition verschiedener potenzieller Gefährdungen in der betreffenden Umgebung, der nicht ursächlich mit dem zu betrachtenden Standort in Verbindung steht, z. B. der Gehalt eines bestimmten Kontaminanten, der grundsätzlich in der durchschnittlichen Nahrung der Bevölkerung des betrachteten Gebiets vorkommt"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.13" ;
        skos:prefLabel   "general exposure pattern"@en , "schéma général d'exposition"@fr , "allgemeines Expositionsmuster"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "Analyse des Verbleibs eines Kontaminanten nach dessen Freisetzung in die Umwelt. Note: Diese umfasst eine Wirkungspfadanalyse und andere Betrachtungen zur Umweltverträglichkeit wie z. B. Transportprozesse aufgrund physikalischer und chemischer Eigenschaften, Abbauvorgänge, Verdünnung oder Akkumulation in Biota."@de , "analyse de l’évolution du contaminant, une fois libéré dans l’environnement. Note: Cette analyse comprend une analyse du cheminement et d'autres éléments de l'évolution dans l'environnement, tels que, par exemple, les processus de transport dus aux propriétés physiques et chimiques, à la dégradation, à la dilution ou à l'accumulation dans les biotopes."@fr , "analysis of the fate of the contaminant once it is released into the environment. Note: This includes a pathway analysis and other environmental fate considerations such as e.g., transport processes due to physical and chemical properties, degradation, dilution or accumulation in biota."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.9" ;
        skos:prefLabel   "environmental fate analysis"@en , "Umweltverträglichkeitsanalyse"@de , "analyse de l'évolution dans l'environnement"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:definition  "collective term for products made from a combination of two or more geoproducts"@en , "Sammelbegriff für Produkte, bestehend aus einer Kombination von zwei oder mehreren Geoprodukten"@de , "terme générique utilisé pour désigner des produits constitués de deux géoproduits ou plus"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.8" ;
        skos:prefLabel   "Geoverbundstoff"@de , "geocomposite"@en , "géocomposite"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2.1>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.2.1> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2> ;
        skos:definition  "tendency (of an organism) to avoid the test soil while preferring the control soil"@en , "tendance (d’un organisme) à éviter le sol soumis à essai et à préférer le sol témoin"@fr , "Neigung (eines Organismus), unter Bevorzugung des Kontrollbodens, den Prüfboden zu meiden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.2.1" ;
        skos:prefLabel   "Vermeidungsverhalten"@de , "comportement d’évitement"@fr , "avoidance behaviour"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.20>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.20> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "<gaz du sol> couche de sol située sous le sol de surface et recouvrant le socle rocheux. Note: Cette Note ne s’applique qu’à la langue anglaise, dans laquelle le terme «subsoil» représente le même concept que le terme «undersoil»."@fr , ". Note: "@de , "<soil gas> layer of soil beneath the surface soil and overlying the bedrock . Note: Subsoil is also known as “undersoil”."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.20" ;
        skos:prefLabel   ""@de , "subsoil "@en , "sous-sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.13> ;
        skos:altLabel    "N-mineralization"@en , ""@fr , "N-Mineralisierung"@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "microbial degradation of an organic substance containing nitrogen, through the processes of ammonification and nitrification, to the respective inorganic end-products, specifically ammonium and nitrate"@en , "mikrobieller Abbau einer Stickstoff enthaltenden organischen Substanz über die Prozesse der Ammonifizierung und Nitrifizierung in die entsprechenden anorganischen Endprodukte, speziell Ammonium und Nitrat"@de , "dégradation microbienne d'une substance organique azotée, par les processus d'ammonification et de nitrification, donnant des produits inorganiques, plus particulièrement de l'ammonium et des nitrates"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.13" ;
        skos:prefLabel   "nitrogen mineralization"@en , "Stickstoff-Mineralisierung"@de , "minéralisation de l'azote"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.10>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.1.10> ;
        skos:altLabel    "CSEO"@fr , "NOEC"@de , "NOEC"@en ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:definition  "plus haute concentration de la substance d’essai immédiatement inférieure à la CMEO, à laquelle aucun effet n'est observé. Note: La CSEO n'a pas d'effet statistiquement significatif (p < 0,05) par rapport au témoin."@fr , "highest test substance concentration immediately below the LOEC at which no effect is observed. Note: NOEC has no statistically significant effect (p < 0,05) when compared with the control."@en , "höchste Konzentration einer Prüfsubstanz unmittelbar unterhalb der LOEC, bei der keine Wirkung beobachtet wird. Note: Die NOEC hat, verglichen mit der Kontrolle, keine statistisch signifikante Wirkung (p < 0,05)."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.1.10" ;
        skos:prefLabel   "concentration sans effet observé"@fr , "no observed effect concentration"@en , "Konzentration, bei der keine Wirkung zu beobachten ist"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.32>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.32> ;
        skos:altLabel    "Handstück"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "unité/quantité de matériau spécialement sélectionnée, prélevée dans un système dynamique et supposée représentative du matériau initial au moment du prélèvement. Note: Un spécimen peut être considéré comme un type particulier d'échantillon, prélevé par unité de temps plutôt que par unité de surface. Le terme « spécimen » a été utilisé pour désigner aussi bien une unité représentative qu'une unité non représentative d'une population, généralement dans les prélèvements cliniques, biologiques et minéralogiques."@fr , "specifically selected unit/portion of a material taken from a dynamic system and assumed to be representative of the parent material at the time it is taken. Note: A specimen can be considered as a special type of sample, taken primarily in time rather than in space. The term “specimen” has been used both as a representative unit and as a non-representative unit of a population, usually in clinical, biological, and mineralogical collections."@en , "speziell ausgewählte(r) Einheit/Anteil eines Materials aus einem dynamischen System, die/der als repräsentativ für das Ausgangsmaterial zum Zeitpunkt der Probenahme angesehen wird. Note: Ein Prüfmuster kann als spezielle Art einer Probe betrachtet werden, das vorwiegend unter Zeitbezug anstatt räumlichem Bezug gewonnen wurde. Der Begriff „Prüfmuster“ wird sowohl für repräsentative Einheiten als auch für nicht-repräsentative Einheiten einer Grundgesamtheit verwendet, üblicherweise bei klinischen, biologischen und mineralogischen Sammlungen."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.32" ;
        skos:prefLabel   "Prüfmuster"@de , "spécimen"@fr , "specimen"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "teneur en eau du sol, utilisable par les plantes, basée sur la profondeur de pénétration des racines. Note: La capacité au champ utilisable dans la zone efficace des racines est exprimée en millimètres de colonne d'eau. On considère généralement que la réserve utile en eau est la teneur en eau comprise entre la capacité au champ (CC) et le point de flétrissement permanent (PFP) ou entre 10 kilopascals et 1 500 kilopascals. Voir réserve utile en eau facilement utilisable."@fr , "soil water content usable by plants based on the effective root penetration depth. Note: The usable field capacity in the effective root zone is expressed in mm water column. The available water capacity (AWC) is generally taken to be the water content between field capacity (FC) and the permanent wilting point (PWP) or 10 kilopascals to 1 500 kilopascals. See readily available water capacity."@en , "Bodenwassergehalt, der von Pflanzen genutzt werden kann; bezogen auf die effektive Durchwurzelungstiefe. Note: Die nutzbare Feldkapazität im effektiven Wurzelraum wird in mm Wassersäule angegeben. Die nutzbare Feldkapazität (AWC) wird im Allgemeinen als die Differenz des Wassergehaltes zwischen der Feldkapazität (FC) und dem permanenten Welkepunkt (PWP) oder dem Wassergehalt zwischen 10 Kilopascal und 1 500 Kilopascal angesehen. Siehe leicht nutzbare Felkdkapazität."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.3" ;
        skos:prefLabel   "nutzbare Feldkapazität"@de , "réserve utile en eau"@fr , "available water capacity"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.2.2> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/1a4c8cab-c9b6-48c8-8ba6-272210baa11e> ;
        skos:definition  "eau retenue dans les particules du sol par une attraction intermoléculaire non équilibrée à la limite liquide. Ex: La montée ou la baisse des liquides dans des tubes étroits, la formation de pellicules, de gouttes, de bulles, etc."@fr , "water held on soil particles due to unbalanced inter-molecular attraction at the liquid boundary. Ex: The rise or depression of liquids in narrow tubes, the formation of films, drops, bubbles, etc."@en , "Wasser an Bodenpartikeln, bedingt durch unausgewogene Intermolekuaranziehung an den Flüssigkeitsgrenzen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.2.2" ;
        skos:prefLabel   "capillary water"@en , "eau capillaire"@fr , "Kapillarwasser"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074>
        a                               reg:Register , skos:ConceptScheme , ldp:Container ;
        rdfs:label                      "ISO 11074" ;
        dct:description                 "Diese Internationale Norm ISO11074 definiert eine Auflistung von Begriffen, die bei der Erarbeitung von Normen im Bereich der Bodenbeschaffenheit verwendet werden. Die Begriffe sind folgenden Gebieten zugeordnet: — allgemeine Begriffe (Begriffe im Zusammenhang mit Böden, Bodenmaterialien, Flächen und Standorten); — Beschreibung von Böden (Bodenmerkmale, Bodenwasser, Eigenschaften von Böden und Stoffen in Böden, Prozesse in Böden, Bodenkontamination, Verunreinigung, Hintergrundgehalt); — Probenahme von Böden (allgemeine Begriffe, Probeart/Probenahmeart, Probenahmestufen, Durchführung der Probenahme, Qualitätskontrollproben, Probenvorbehandlung); — Begriffe zur Bodenbewertung (Qualität, Boden- und Standortbeurteilung unter Berücksichtigung der Risiken, Gefährdung und Exposition, Bodenschutz); — Sanierung (allgemeine Begriffe, hauptsächliche Sanierungsarten, ingenieurtechnisch-orientierte Verfahren, prozessorientierte Behandlungsverfahren); — Bodenökotoxikologie."@de , "ISO:11074 est une Norme internationale qui définit une liste de termes utilisés lors de l’élaboration des normes dans le domaine de la qualité du sol. Ces termes sont classés selon les rubriques principales suivantes: — termes et définitions généraux (termes relatifs au sol, aux matériaux du sol, aux terrains et aux sites); — description du sol (caractéristiques du sol, eau du sol, propriétés du sol et des constituants, processus d'évolution du sol, contamination, pollution, teneur de fond); — échantillonnage (termes généraux, types d'échantillon/type d'échantillonnage, phases d'échantillonnage, exécution de l'échantillonnage, échantillons de contrôle qualité, prétraitement des échantillons); — termes et définitions relatifs à l'évaluation des sols (qualité, évaluation du sol et des sites eu égard au risque, à la dangerosité et à l'exposition, protection du sol); — remédiation (termes généraux, principaux types de remédiation, méthodes de génie civil, méthodes de traitement technologiques); — écotoxicologie du sol."@fr , "ISO:11074 is an International Standard that defines a list of terms used in the preparation of the standards in the field of soil quality. The terms are classified under the following main headings: — general terms (terms relating to soil, soil materials, land, and sites); — description of soil (soil characteristics, soil water, properties of soils and substances, processes in soil, contamination, pollution, background content); — sampling (general terms, sample types/sampling type, sampling stages, execution of sampling, quality control samples, sample pretreatment); — terms relating to the assessment of soils (quality, assessment of soil and sites with respect to risk, hazard and exposure, soil protection); — remediation (general terms, principal remediation types, engineering-based methods, process-based treatment methods); — soil ecotoxicology."@en ;
        dct:modified                    "2024-08-15T18:59:13.041Z"^^xsd:dateTime ;
        reg:category                    <https://data.geoscience.earth/ncl/structure/Category/5> ;
        reg:inverseMembershipPredicate  skos:inScheme ;
        reg:notation                    "ISO11074" ;
        reg:owner                       <https://data.geoscience.earth/ncl/structure/Owner/4> ;
        ui:hierarchyChildProperty       skos:narrower ;
        ui:hierarchyRootProperty        skos:topConceptOf ;
        owl:versionInfo                 2 .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.28>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 6107‑6:1986, modified"@en , "ISO 6107‑6:1986, modifiziert"@de , "ISO 6107-6:1986, modifié"@fr , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.28> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/ff31e107-4a72-4a79-9e4f-a881a2049d81> ;
        skos:definition  "dégradation ou altération de la structure moléculaire d'une substance à un stade suffisamment avancé pour en éliminer une propriété caractéristique"@fr , "Abbau oder Änderung der Molekularstruktur einer Substanz in dem Maß, dass dadurch eine charakteristische Eigenschaft der Substanz verlorengeht"@de , "degradation or alteration of the molecular structure of a substance to an extent sufficient to remove some characteristic property"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.28" ;
        skos:prefLabel   "Primärabbau"@de , "dégradation primaire"@fr , "primary degradation"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "statistical characteristics of the pedo-geochemical content. Note: Any estimate of pedo-geochemical background value is prone to a certain amount of error given the uncertainty associated with determining the pedo-geochemical content."@en , "caractéristiques statistiques de la teneur pédo-géochimique. Note: Toute estimation de valeur de fond pédo-géochimique sera associée à une certaine erreur, donnée par l'incertitude liée à la détermination de la teneur pédo-géochimique."@fr , "statistische Kenngröße des pedo-geochemischen Gehalts. Note: Jeder Schätzwert des pedo-geochemischen Hintergrundwerts ist mit einer Reihe von Fehlern bezgl. der Messunsicherheit bei der Bestimmung des pedo-geochemischen Gehalts behaftet."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.9" ;
        skos:prefLabel   "pedo-geochemical background value"@en , "valeur de fond pédo-géochimique"@fr , "pedo-geochemischer Hintergrundwert"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.2>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.2> ;
        skos:altLabel    "borehole; bore"@en , "Bohrloch"@de , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "hole of any predetermined diameter and length formed in any soil, geological formation, or man-made material by drilling"@en , "Loch beliebigen, vorgegebenen Durchmessers und beliebiger, vorgegebener Länge, das in einem Boden, einer geologischen Formation oder einem vom Menschen hergestellten Material durch Bohren entsteht"@de , "trou de diamètre et de profondeur prédéfinis, creusé par forage dans tout type de sol, de formation géologique ou de matériau artificiel"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.2" ;
        skos:prefLabel   "boring"@en , "Bohrung"@de , "sondage"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "having properties which vary from point to point when viewed at a scale suitable to the job at hand. Note: This is the opposite of homogeneous."@en , "dont les propriétés sont variables d'un point à l'autre lorsqu'elles sont analysées à une échelle adaptée à la tâche à exécuter. Note: Le contraire est « homogène »."@fr , "mit Eigenschaften, die sich von Punkt zu Punkt unterscheiden, bei Betrachtung in einem Maßstab, der für die vorliegende Aufgabe geeignet ist. Note: Das Gegenteil von homogen."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.6" ;
        skos:prefLabel   "heterogeneous"@en , "heterogen"@de , "hétérogène"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.33>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.33> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/7d86d7df-4568-4e5b-9506-db714150ec2c> ;
        skos:definition  "modification chimique sous l'action de la chaleur. Note: Le terme est quelquefois employé dans une acception plus restreinte pour décrire les modifications chimiques résultant du traitement thermique en l'absence d'oxygène."@fr , "chemical change caused by heat. Note: Sometimes used in a more restricted sense to describe chemical changes resulting from heat treatment in the absence of oxygen."@en , "chemische Veränderung durch Wärme. Note: Der Begriff wird manchmal mit eingeschränkter Bedeutung angewendet, um chemische Veränderungen zu beschreiben, die durch Wärmebehandlung bei Abwesenheit von Sauerstoff erfolgen."@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.33" ;
        skos:prefLabel   "Pyrolyse"@de , "pyrolysis"@en , "pyrolyse"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.29> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.27> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.39> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.36> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.32> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.30> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.48> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.44> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.42> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.28> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.37> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.35> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.33> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.31> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.49> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.45> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.40> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.26> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.24> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.38> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.34> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.46> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.47> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.43> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.41> ;
        skos:notation   "6.4" ;
        skos:prefLabel  "Prozessorientierte Behandlungsverfahren"@de , "Process-based treatment methods"@en , "Méthodes de traitement technologiques"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.25>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.2.25> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2> ;
        skos:definition  "utilisation des informations disponibles afin d'identifier le danger et de caractériser le risque"@fr , "use of available information to identify hazard and to characterize the risk"@en , "Nutzung vorhandener Information zur Identifizierung einer Gefährdung und Beschreibung des Risikos"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.2.25" ;
        skos:prefLabel   "analyse du risque"@fr , "Risikoanalyse"@de , "risk analysis"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.5>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.5> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "equipment in which biotreatment is applied to a solid, liquid, or slurry"@en , "installation dans laquelle un traitement biologique est appliqué à un solide, à un liquide ou à une phase hétérogène"@fr , "Anlage, in der Feststoffe, Flüssigkeiten oder Schlämme einer biologischen Behandlung unterzogen werden"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.5" ;
        skos:prefLabel   "bioreactor"@en , "bioréacteur"@fr , "Bioreaktor"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.9>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:6.1.9> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "Anlage zur Entsorgung von Abfällen durch Ablagerung in oder auf dem Boden. Note: Sie kann letztendlich neue Flächen aufweisen, die anderweitig genutzt werden können.. Ex:Sperre durch Injizierung von Chemikalien oder Zementmörtel."@de , "dépôts de déchets dans le sol ou sur le sol. Note: Il peut en résulter un sol utilisable à d’autres fins."@fr , "deposition of waste into or onto the land. Note: It can eventually provide land which can be used for another purpose."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.9" ;
        skos:prefLabel   "décharge"@fr , "landfill"@en , "Deponie"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.1.16> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.1> ;
        skos:definition  "propriété caractérisant l'état acido-basique des sols, déterminée par l’intermédiaire de la concentration en ions hydrogène d'une solution d'extraction réalisée dans des conditions définies. Note: La valeur du pH correspond au cologarithme décimal de la concentration en ions hydrogène d'une solution aqueuse, exprimée en moles par litre."@fr , "Säure-Base-Zustand charakterisierende Eigenschaft von Böden, die durch die Wasserstoffionenkonzentration eines unter definierten Bedingungen auftretenden Bodenextraktes bestimmt wird. Note: Der pH-Wert wird angegeben als negativer dekadischer Logarithmus der Wasserstoffionenkonzentration in mol/l wässriger Lösung."@de , "characterizing property of the acid base state of soils, which is determined through hydrogen ion concentration of a soil extraction performed under defined conditions. Note: The pH value is stated as negative 10-logarithm of the concentration of hydrogen ions and expressed in moles/l in aqueous solution."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.1.16" ;
        skos:prefLabel   "Bodenreaktion"@de , "soil reaction"@en , "réaction du sol"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:2.2.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.2> ;
        skos:definition  "Material von sanierten Böden, dass durch menschliche Aktivitäten verlagert und/oder modifiziert wurde"@de , "soil in which plants can achieve a rooting depth of less than 50 cm."@en , "sol dans lequel les plantes peuvent s’enraciner sur une profondeur inférieure à 50 cm"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.2.17" ;
        skos:prefLabel   "saniertes Bodenmaterial"@de , "sol peu profond"@fr , "shallow soil"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.>
        a                  skos:Concept ;
        skos:inScheme      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1> ;
        skos:notation      "7." ;
        skos:prefLabel     "Écotoxicologie du sol"@fr , "Soil ecotoxicology"@en , "Bodenökotoxikologie"@de ;
        skos:topConceptOf  <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.6.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "standpipe suitably installed inside a borehole from which gas samples can be taken to measure soil-gas concentrations and to monitor changes in composition of soil gas or soil-gas migration"@en , "in geeigneter Weise in ein Bohrloch eingeführtes Standrohr, aus dem Gasproben entnommen werden können, um die Bodenluftkonzentration zu messen und Veränderungen in der Zusammensetzung der Bodenluft oder die Bodenluftmigration zu überwachen"@de , "colonne montante installée dans un sondage comme il se doit pour que des échantillons de gaz puissent être prélevés afin de mesurer les concentrations de gaz du sol et de surveiller les changements de composition ou la migration des gaz du sol"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.6" ;
        skos:prefLabel   "Bodenluftmessstelle"@de , "gas monitoring well"@en , "puits de surveillance des gaz"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "personne responsable de l'élaboration à la fois du plan et du programme d'échantillonnage"@fr , "Person, die für die Entwicklung des Probenahmeplans und des Probenahmeprogrammes verantwortlich ist"@de , "individual responsible for the development of both the sampling plan and the sampling programme"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.14" ;
        skos:prefLabel   "chef de projet"@fr , "project manager"@en , "Projektmanager"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.>
        a                  skos:Concept ;
        skos:inScheme      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower      <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:notation      "4." ;
        skos:prefLabel     "Échantillonnage"@fr , "Sampling"@en , "Probenahme"@de ;
        skos:topConceptOf  <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.3>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.3> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "échantillon composite pour lequel les prélèvements élémentaires sont effectués dans une petite zone autour d’un point d’échantillonnage prédéfini. Note: La zone échantillonnée varie en général de 0,5 m2 à 1,0 m2. Le matériau échantillonné est prélevé dans la même strate ou dans un matériau ayant les mêmes caractéristiques."@fr , "Probe, die entnommen wurde, um die Übereinstimmung bezüglich der Eigenschaften und/oder der stratigraphischen Position von zwei oder mehreren getrennt liegenden Gebieten zu beschreiben. Note: "@de , "composite sample for which the increments are taken over a small area around a predefined sampling point. Note: Sampled area is typically about 0,5 m2 to 1,0 m2. Material sampled is taken from within the same stratum or from material with the same characteristics."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.3" ;
        skos:prefLabel   "Korrelationsprobe"@de , "cluster sample"@en , "échantillon en grappe"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "une situation d’échantillonnage parmi quatre, caractérisée par la combinaison suivante: si des informations sur la répartition spatiale ou les propriétés moyennes sont exigées, et si un échantillonnage dans la terre (4.2.2) ou un échantillonnage en surface (4.2.1) est requis. Note: Le concept est illustré dans l’ISO 18400-104:2018, Tableau 2."@fr , "one of four sampling situations characterised by a combination of whether information is required on spatial distribution or average properties, with whether in-ground sampling (4.2.2) or above-ground sampling (4.2.1) is required.. Note: The concept is illustrated in ISO 18400-104: 2018, Table 2."@en , "Satz vorbestimmter Probenahmepunkte zur Überwachung eines oder mehrerer bestimmter Standorte. Note: "@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.15" ;
        skos:prefLabel   "situation d’échantillonnage principale"@fr , "principal sampling situation"@en , "Probenahmemuster"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3.16>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.3.16> ;
        skos:altLabel    "Analysenprobe"@de , ""@en , ""@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.3> ;
        skos:definition  "Anteil eines Materials, der aus der Laborprobe durch geeignete Verfahren der Probenvorbehandlung gewonnen wird und die Menge (Volumen/Masse) umfasst, die für die gewünschte Untersuchung oder Analyse erforderlich ist"@de , "portion of material, resulting from the laboratory sample by means of an appropriate method of sample pretreatment, and having the size (volume/mass) necessary for the desired testing or analysis"@en , "prise de matériau, issue de l'échantillon pour laboratoire au moyen d'une méthode appropriée de traitement préalable des échantillons, et ayant la taille (volume/masse) nécessaire pour les essais ou l'analyse souhaités"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.3.16" ;
        skos:prefLabel   "test sample"@en , "échantillon pour essai"@fr , "Untersuchungsprobe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.17>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.17> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/cd9aeebb-4328-4b6b-8261-5dcc3fda337d> ;
        skos:definition  "Beschreibung der Merkmale eines Bodens in einer Profilgrube oder im Anschnitt und seiner Umgebung nach einem festgelegten System oder Terminologie. Note: \nISO 11259 kann als Referenzverfahren für eine vereinfachte Bodenbeschreibung dienen."@de , "description of the features of a soil exposed in a pit or section and its environment, and described according to a specified system or terminology. Note: \nISO 11259 can be used as a simplified reference system for such description."@en , "description des propriétés d'un sol, observé dans une fosse ou sur une coupe, et de son environnement en utilisant pour les décrire un système ou une terminologie spécifique. Note: L'ISO 11259 peut servir de système de référence simplifié pour cette description."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.17" ;
        skos:prefLabel   "description du profil"@fr , "Profilbeschreibung"@de , "profile description"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.1.17> ;
        skos:notation   "7.1" ;
        skos:prefLabel  "Biodegradability"@en , "Biodégradabilité"@fr , "Biologische Abbaubarkeit"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.45>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.45> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:definition  "thermal treatment involving volatilization of contaminants from soil, etc."@en , "thermische Behandlung durch Verflüchtigung von Kontaminanten aus dem Boden u. a. Bereichen"@de , "traitement thermique conduisant à la volatilisation des contaminants contenus dans le sol, etc."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.45" ;
        skos:prefLabel   "désorption thermique"@fr , "thermische Desorption"@de , "thermal desorption"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.9> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.5.4> ;
        skos:notation   "4.5" ;
        skos:prefLabel  "Quality control samples"@en , "Échantillons de contrôle qualité"@fr , "Qualitätskontrollproben"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.3.14> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.3> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/50f9e849-e860-4090-87c7-d53e63fdce1a> ;
        skos:definition  "évacuation des eaux souterraines par pompage"@fr , "Entnahme von Grundwasser durch Abpumpen"@de , "removal of groundwater from the ground using pumps"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.3.14" ;
        skos:prefLabel   "groundwater extraction"@en , "extraction des eaux souterraines"@fr , "Grundwasserentnahme"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.1.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.1> ;
        skos:definition  "mesure dont la seule présence assure une protection. Ex: Système de couverture du sol, barrière de confinement destinée à protéger les eaux souterraines des produits chimiques migrants, barrière destinée à empêcher la migration des gaz vers les habitations, système de revêtement du béton destiné à protéger les structures de l'attaque d'un produit chimique agressif."@fr , "Sicherungsmaßnahme, die einen Schutz nur durch ihr Vorhandensein darstellt"@de , "protective measure that provides protection solely through its presence. Ex: Soil cover system, a containment barrier system designed to protect groundwater from migrating chemicals, a barrier system designed to prevent migration of gas towards housing, a coating system for concrete to protect it against attack by an aggressive chemical."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.1.12" ;
        skos:prefLabel   "mesure de protection passive"@fr , "passive Sicherungsmaßnahme"@de , "passive protective measure"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:5.1.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.1> ;
        skos:definition  "capacité d'un sol à fournir un rendement dans les conditions optimales (par exemple à l'aide d'engrais, de pesticides, d'irrigation et de travail du sol)"@fr , "die Fähigkeit eines Bodens, unter optimalen Bedingungen (z. B. Einsatz von Düngemitteln, Pflanzenschutzmitteln, Bewässerung, Bodenbearbeitung) Erträge zu produzieren"@de , "ability of a soil to produce yields under optimum conditions (e.g. fertilizers, pesticides, irrigation, soil cultivation)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "5.1.7" ;
        skos:prefLabel   "productivité potentielle du sol"@fr , "potential soil productivity"@en , "potenzielle landwirtschaftliche Ertragsfähigkeit"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.2.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.2> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/9882335a-451a-4b7d-a1f7-0f5106ef3cab> ;
        skos:definition  "Maßnahme zur Verhinderung von Gefahren"@de , "measure to avoid hazard. Ex: By removing (receptors) targets from the site or vicinity of the site or changing the intended use of site."@en , "mesure visant à éviter un danger. Ex: Par élimination des cibles (récepteurs) du site ou de ses abords, ou modification de l'usage prévu du site."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.2.6" ;
        skos:prefLabel   "mesure préventive"@fr , "Vorsorgemaßnahme"@de , "preventive measure"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4.15>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:6.4.15> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/6.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/a0215a31-5a2e-45bb-a628-e4d021ca0ee8> ;
        skos:definition  "durch biologische Vorgänge entstehender Protein-Katalysator, der die Umwandlung von einer Verbindung (oder Verbindungen) in eine (oder mehrere) andere beschleunigt"@de , "catalyseur protéique d'origine biologique qui accélère la transformation d'un ou de plusieurs composés en un ou plusieurs autres"@fr , "biologically produced protein catalyst that accelerates the conversion of one compound (or compounds) to another (or others)"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "6.4.15" ;
        skos:prefLabel   "Enzym"@de , "enzyme"@fr , "enzyme"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4.6>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:7.4.6> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/7.4> ;
        skos:definition  "Fäden, aus denen das Pilzmyzel besteht"@de , "filaments qui composent le mycélium d'un champignon"@fr , "filaments which compose fungus mycelium"@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "7.4.6" ;
        skos:prefLabel   "hyphes"@fr , "hyphae"@en , "Hyphen"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3.8>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:2.3.8> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/2.3> ;
        skos:definition  "site from which soil material is removed for use on a target site"@en , "Standort, an dem Bodenmaterial zur Nutzung am Zielstandort entnommen wird"@de , "site sur lequel sont prélevés des matériaux du sol destinés à être utilisés sur un site cible"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "2.3.8" ;
        skos:prefLabel   "Entnahmestandort"@de , "donor site"@en , "site donneur"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3.11>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.3.11> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.3> ;
        skos:definition  "capacité du sol/des matériaux du sol à servir d'habitat aux micro-organismes, aux végétaux et aux animaux vivant dans le sol et leurs interactions (biocénose)"@fr , "ability of soil/soil materials to serve as a habitat for micro-organisms, plants, soil living animals, and their interactions (biocenosis)"@en , "Eigenschaft des Bodens/Bodenmaterials als Lebensraum für Mikroorganismen, Pflanzen, bodenbewohnende Tiere und ihre Wechselbeziehungen (Biozönose) zu dienen"@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.3.11" ;
        skos:prefLabel   "fonction d'habitat"@fr , "Lebensraumfunktion"@de , "habitat function"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.12>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11504:2012"@fr , "ISO 11504:2012"@en , "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.4.12> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:definition  "ausgewählte Verbindung zur Beschreibung von Eigenschaften, hauptsächlich der Toxizität, eines Erdölgemischs oder einer Erdölfraktion. Note: Dieses Verfahren wird häufig zur Bewertung von karzinogenen Verbindungen angewendet."@de , "compound chosen to describe properties, primarily toxicity, of a petroleum mixture or fraction. Note: This method is often used to assess carcinogenic compounds."@en , "composé choisi pour décrire les propriétés, principalement la toxicité, d'un mélange pétrolier ou d'une fraction. Note: Cette méthode est souvent utilisée pour évaluer les composés carcinogènes."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.12" ;
        skos:prefLabel   "Indikatorverbindung"@de , "composé indicateur"@fr , "indicator compound"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5.13>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:3.5.13> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.5> ;
        skos:definition  "caractéristique statistique de la teneur habituelle d'une substance dans les sols. Note: La variabilité de la teneur pédo-géochimique naturelle et de la teneur habituelle augmente souvent avec l'importance de la surface de la couverture pédologique analysée. Il est ainsi recommandé d'évaluer la valeur pédo-géochimique naturelle et la valeur habituelle à une échelle spatiale similaire à celles pour lesquelles elles sont utilisées. Par exemple, lorsque la valeur pédo-géochimique naturelle ou la valeur habituelle est utilisée pour évaluer la contamination du sol à une échelle locale (à savoir une parcelle agricole, un site contaminé, un bassin versant), il est nécessaire de faire référence à la valeur pédo-géochimique naturelle ou à la valeur habituelle déterminée à la même échelle. La teneur de fond, telle que décrite dans la présente définition, est exprimée en concentration, par exemple la masse de substance pour une unité de masse de sol. Il peut se révéler utile de déterminer les quantités de substances dans le sol en tant que masse d'une substance pour un volume ou une surface de sol définis. La densité apparente de chaque horizon (ou couche) de sol ainsi que son épaisseur doivent ainsi être prises en compte."@fr , "statistische Kenngröße des üblichen Gehalts eines Stoffes in Böden. Note: Die Schwankungen des natürlichen pedo-geochemischen Gehalts und des üblichen Gehalts nehmen oft mit der Größe des Anteils der untersuchten Pedosphäre zu. Darum wird empfohlen, den natürlichen pedo-geochemischen Wert und den üblichen Wert in einem räumlichen Maßstab zu schätzen, der dem ähnlich ist, für den er benutzt wird. Wenn z. B. der natürliche pedo-geochemische Wert oder der übliche Wert benutzt wird, um die Bodenverunreinigung nach einem örtlichen Maßstab zu bewerten, (d. h. landwirtschaftliche Fläche, kontaminierter Standort, Niederschlagsgebiet), ist es nötig, sich auf natürliche pedo-geochemische Werte oder übliche Werte zu beziehen, die bei demselben Maßstab bestimmt wurden. Wie hier dargestellt, handelt es sich bei den Hintergrundgehalten um Konzentrationen, z. B. die Masse an Stoff bezogen auf eine Masseneinheit Boden. Es kann hilfreich sein, den Bestand an Stoffen im Boden als Masse an Stoff bezogen auf ein bestimmtes Bodenvolumen oder eine bestimmte Bodenfläche zu bestimmen. Dazu müssen die Rohdichte jedes Bodenhorizonts (oder jeder Bodenschicht) und dessen/deren Dicke berücksichtigt werden."@de , "statistical characteristic of the usual content of a substance in soils. Note: The variability of the natural pedo-geochemical content and of the usual content often increases with the size of the portion of the soil mantle investigated, so it is recommended to assess the natural pedo-geochemical value and the usual value at a spatial scale similar to those which it is used for. For instance, if the natural pedo-geochemical value or the usual value is used to evaluate soil contamination at a local scale (i.e. agricultural plot, contaminated site, watershed), it is necessary to refer to natural pedo-geochemical value or usual value which has been determined at the same scale. As presented here, the background contents are concentrations, e.g. mass of substance for a mass unit of soil. It can be useful to determine the stocks of substances in soil, as a mass of substance for a definite volume or area of soil. To this end, the bulk density of each soil horizon (or layer) and its thickness have to be taken into account."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.5.13" ;
        skos:prefLabel   "valeur de fond habituelle"@fr , "üblicher Hintergrundwert"@de , "usual background value"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6.14>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.6.14> ;
        skos:altLabel    ""@de , "soil gas monitoring installation"@en , "installation de surveillance des gaz du sol"@fr ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.6> ;
        skos:definition  "borehole finished with suitable material for stabilisation of the borehole wall and/or for limiting the sampling area. Note: Depending on the type and stability of fitting, a distinction is made between temporary (for single or short-term repeated soil sampling) and stationary and semi-permanent or permanent soil gas monitoring points (for long-term observation)."@en , "sondage dont la finition est réalisée avec un matériau approprié pour stabiliser la paroi du sondage et/ou pour limiter la zone d’échantillonnage. Note: Selon le type et la stabilité de l’assemblage, une distinction est faite entre les points de surveillance temporaires des gaz du sol (échantillonnage de sol unique ou répété à court terme) et les points de surveillance fixes et semi-permanents ou permanents (observations à long terme)."@fr , "über einen kontrollierten Zeitraum andauernde (meist mehrstündige bis mehrtägige) kontinuierliche Absaugung von Bodenluft aus einer Bodenluftmessstelle zur Beobachtung der Schwankungen der Gaskonzentrationen und der Druckverteilung im Boden im Zeitverlauf. Note: "@de ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.6.14" ;
        skos:prefLabel   "dispositif de surveillance des gaz du sol"@fr , "soil gas monitoring device"@en , "Bodenluftabsaugversuch"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11504:2012"@de , "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:3.4.7> ;
        skos:altLabel    "DNAPL"@en , "LDPNA"@fr , ""@de ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/3.4> ;
        skos:closeMatch  <https://data.geoscience.fr/ncl/Keywords/a871930f-dab7-4ea4-8c99-3b17c106910d> ;
        skos:definition  "LPNA (3.6.11) d’une densité supérieure à celle de l’eau. Note: Pour les LLPNA, voir 3.6.8.. Ex: Trichloréthylène."@fr , "auf den Siedepunkt einer Chemikalie bezogener empirisch festgelegter Parameter, normalisiert auf den Siedepunkt von n‑Alkanen oder deren Retentionszeit in einer Siedepunkt-Gaschromatographiesäule (GC). Note: "@de , "NAPL (3.6.11) denser than water. Note: For LNAPL, see 3.6.8.. Ex: Trichloroethene."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "3.4.7" ;
        skos:prefLabel   "äquivalente Kohlenstoffzahl"@de , "liquide dense en phase non aqueuse"@fr , "dense non-aqueous phase liquid"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1.26>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.1.26> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.1> ;
        skos:definition  "Gesamtprobenahmevorgang, beginnend mit dem ersten Schritt, in dem der Zweck der Probenahme festgelegt wird, bis zum letzten Schritt, in dem die Analysenergebnisse mit den entsprechenden Prüfklassen verglichen werden"@de , "total sampling operation, from the first step in which the purpose of sampling is defined to the last step in which the analytical results are compared with the relevant test level(s)"@en , "totalité de l'opération d'échantillonnage, de la première étape, au cours de laquelle l'objet de l'échantillonnage est défini, à l'étape finale, au cours de laquelle les résultats d’analyse sont comparés au(x) niveau(x) d’essai correspondant(s)"@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.1.26" ;
        skos:prefLabel   "programme d'échantillonnage"@fr , "sampling programme"@en , "Probenahmeprogramm"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2.27>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015/Amd 1:2020" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:amd:1:v1:en:term:4.2.27> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.2> ;
        skos:definition  "Probe, deren Analysenergebnisse für die Auswertung auf der Grundlage Masse je Volumeneinheit angegeben werden. Note: "@de , "<soil sampling> sampling locations are selected arbitrarily within the area to be investigated. Note: The coordinates of the intended sampling locations are derived using pseudo-random or quasi-random numbers which can be found in tables included in manuals on statistics or which can be generated by computer programs."@en , "<échantillonnage du sol> choix arbitraire des emplacements d’échantillonnage dans la zone à étudier. Note: Les coordonnées des emplacements d’échantillonnage prévus sont dérivées à l’aide de nombres pseudo-aléatoires ou quasi aléatoires qui peuvent être trouvés dans des tableaux figurant dans des ouvrages de statistiques ou qui peuvent être générés par des programmes informatiques."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.2.27" ;
        skos:prefLabel   "échantillonnage aléatoire simple"@fr , "simple random sampling "@en , "volumenbezogene Probe"@de .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6.7>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.6.7> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.6> ;
        skos:definition  "Sammelbegriff für alle Verfahren, die dazu dienen, eine Bodenprobe in einen vorab festgelegten Zustand zu bringen, der die Durchführung nachfolgender Untersuchungen, Analysen oder die Langzeit-Aufbewahrung erlaubt. Note: Probenvorbehandlung umfasst z. B. Mischung, Teilung, Trocknung, Brechung, Stabilisierung.. Ex:Wechsel des Oxidationsstatus (z. B. AsIII zu AsV), Addition von Sauerstoff an ein organisches Molekül, Hydrolyse einer anorganischen oder organischen Spezies."@de , "nom générique regroupant tous les modes opératoires utilisés pour le conditionnement d'un échantillon de sol afin de l'amener à un état défini permettant de le soumettre à un examen, à une analyse ou de le stocker pendant une longue durée. Note: Le prétraitement d'un échantillon comprend, par exemple, le mélange, le fractionnement, le séchage, le broyage, la stabilisation."@fr , "collective noun for all procedures used for conditioning a soil sample to a defined state which allows subsequent examination or analysis or long-term storage. Note: Sample pretreatment includes e.g. mixing, splitting, drying, crushing, stabilization."@en ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.6.7" ;
        skos:prefLabel   "Probenvorbehandlung"@de , "sample pretreatment"@en , "prétraitement de l'échantillon"@fr .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4.29>
        a                skos:Concept ;
        dc:source        "ISO 11074:2015" ;
        owl:sameAs       <https://www.iso.org/obp/ui#iso:std:iso:11074:ed-2:v1:en:term:4.4.29> ;
        skos:broader     <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/4.4> ;
        skos:definition  "alle geeigneten Verfahren und Probenahmegeräte zur Entnahme und Beschreibung von Proben von Böden oder Bodenmaterialien, entweder im Freiland oder während des Transports und im Labor. Note: Die Art der Auswahl der Probenahmetechnik ist im Probenahmeplan zu beschreiben."@de , "all appropriate procedures and sampling devices to obtain and describe samples of soil or soil material, either in the field or during transportation and in laboratory. Note: The manner of selection of the sampling technique is to be described in the sampling plan."@en , "tout mode opératoire et tout dispositif d'échantillonnage permettant d'obtenir et de décrire des échantillons de sol ou de matériau du sol, que ce soit sur le terrain, au cours du transport ou en laboratoire. Note: Le plan d'échantillonnage doit comporter une description de la méthode de sélection de la technique d’échantillonnage."@fr ;
        skos:inScheme    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:notation    "4.4.29" ;
        skos:prefLabel   "Probenahmetechnik"@de , "technique d'échantillonnage"@fr , "sampling technique"@en .

<https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2>
        a               skos:Concept ;
        skos:broader    <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.> ;
        skos:inScheme   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074> ;
        skos:narrower   <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.2> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.25> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.12> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.16> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.3> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.10> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.17> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.1> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.30> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.19> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.4> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.18> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.5> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.26> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.13> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.27> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.14> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.28> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.6> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.29> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.22> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.7> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.20> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.23> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.8> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.24> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.21> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.11> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.15> , <https://data.geoscience.earth/ncl/ISO11074/5.2.9> ;
        skos:notation   "5.2" ;
        skos:prefLabel  "Terms and definitions relating to assessment of soil and sites with respect to risk, hazard, and exposure"@en , "Termes et définitions relatifs à l'évaluation du sol et des sites quant au risque, à la dangerosité et à l'exposition"@fr , "Begriffe zur Beurteilung von Böden und Standorten unter Beachtung von Risiken, Gefährdungen und Exposition"@de .
